陜 B-WEI
西 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
奏 O
： O
臨 B-WEI
洮 E-WEI
、 O
洮 B-WEI
州 I-WEI
諸 I-WEI
衛 E-WEI
兵 O
調 O
守 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
、 O
甘 B-LOC
肅 E-LOC
， O
其 O
家 O
在 O
原 O
衛 O
者 O
， O
此 O
 O
日 O
仰 O
給 O
於 O
公 O
， O
而 O
鳳 B-LOC
翔 E-LOC
等 O
府 O
稅 O
粮 O
未 O
輸 O
於 O
臨 B-WEI
洮 I-WEI
等 I-WEI
衛 E-WEI
者 O
， O
尚 O
四 O
十 O
餘 O
萬 O
， O
無 O
以 O
給 O
之 O
。 O
上 O
諭 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
臣 O
曰 O
： O
調 O
兵 O
守 O
邊 O
， O
而 O
其 O
家 O
乏 O
食 O
， O
既 O
懷 O
內 O
顧 O
之 O
憂 O
， O
何 O
以 O
望 O
其 O
盡 O
力 O
王 O
事 O
。 O
宜 O
遣 O
人 O
馳 O
驛 O
督 O
之 O
， O
毋 O
更 O
稽 O
緩 O
。 O
少 B-OFF
傅 E-OFF
兵 B-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
兼 O
華 B-OFF
盖 I-OFF
殿 I-OFF
大 I-OFF
學 I-OFF
士 E-OFF
楊 B-PER
士 I-PER
奇 E-PER
及 O
少 B-OFF
保 E-OFF
戶 B-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
兼 O
武 B-ORG
英 I-ORG
殿 E-ORG
士 O
黃 B-PER
淮 E-PER
俱 O
奏 O
辭 O
尚 B-OFF
書 E-OFF
一 O
俸 O
。 O
從 O
之 O
。 O
太 B-OFF
子 I-OFF
少 I-OFF
傅 E-OFF
工 B-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
兼 O
謹 B-OFF
身 I-OFF
殿 I-OFF
大 I-OFF
學 I-OFF
士 E-OFF
楊 B-PER
榮 E-PER
、 O
太 B-OFF
子 I-OFF
少 I-OFF
保 E-OFF
禮 B-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
兼 O
武 B-OFF
英 I-OFF
殿 I-OFF
大 I-OFF
學 I-OFF
士 E-OFF
金 B-PER
幼 I-PER
孜 E-PER
亦 O
各 O
辭 O
尚 B-OFF
書 E-OFF
一 O
俸 O
。 O
上 O
曰 O
： O
卿 O
等 O
事 O
皇 O
考 O
， O
屡 O
經 O
扈 O
從 O
， O
勤 O
勞 O
多 O
矣 O
。 O
况 O
皇 O
考 O
賓 O
天 O
， O
遠 O
在 O
塞 O
外 O
， O
賴 O
卿 O
等 O
盡 O
力 O
維 O
持 O
。 O
朕 O
每 O
瞻 O
奉 O
几 O
筵 O
， O
未 O
嘗 O
忘 O
之 O
。 O
今 O
與 O
三 O
俸 O
， O
豈 O
為 O
過 O
多 O
。 O
卿 O
等 O
其 O
勿 O
辭 O
。 O
榮 B-PER
等 O
復 O
叩 O
首 O
請 O
曰 O
： O
臣 O
等 O
事 O
祗 O
先 O
帝 O
， O
莫 O
非 O
職 O
分 O
所 O
當 O
為 O
。 O
若 O
受 O
此 O
厚 O
祿 O
， O
實 O
所 O
不 O
安 O
。 O
上 O
曰 O
： O
朕 O
非 O
有 O
所 O
私 O
， O
所 O
與 O
三 O
俸 O
， O
其 O
勿 O
固 O
辭 O
。 O
夜 O
， O
月 O
犯 O
外 O
屏 O
。 O

陞 O
江 B-LOC
西 E-LOC
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
宋 B-PER
應 I-PER
昌 E-PER
、 O
四 B-LOC
川 E-LOC
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
彭 B-PER
富 E-PER
廣 B-LOC
西 E-LOC
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
管 B-PER
大 I-PER
勳 E-PER
雲 B-LOC
南 E-LOC
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
戴 B-PER
燿 E-PER
各 O
左 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
。 O
應 B-PER
昌 E-PER
福 B-LOC
建 E-LOC
， O
富 B-PER
、 O
大 B-PER
勳 E-PER
、 O
燿 B-PER
俱 O
本 O
省 O
。 O

乙 O
卯 O
， O
命 O
安 B-OFF
陸 I-OFF
侯 E-OFF
吳 B-PER
傑 E-PER
往 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
長 B-LOC
沙 I-LOC
府 E-LOC
訓 O
練 O
將 O
士 O
， O
籍 O
其 O
土 O
軍 O
凡 O
一 O
萬 O
八 O
千 O
二 O
十 O
三 O
人 O
， O
分 O
隸 O
平 B-WEI
壩 E-WEI
、 O
威 B-WEI
清 I-WEI
諸 I-WEI
衛 E-WEI
。 O

己 O
酉 O
改 O
四 B-LOC
川 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
副 I-OFF
使 E-OFF
趙 B-PER
彬 E-PER
於 O
陜 B-ORG
西 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
。 O
福 B-LOC
建 E-LOC
沙 B-LOC
縣 E-LOC
賊 O
陳 B-PER
添 I-PER
保 E-PER
等 O
伏 O
誅 O
。 O
初 O
， O
添 B-PER
保 E-PER
與 O
縣 O
人 O
杜 B-PER
孫 E-PER
、 O
李 B-PER
烏 I-PER
觜 E-PER
及 O
龍 B-LOC
溪 E-LOC
余 B-PER
馬 I-PER
郎 E-PER
、 O
龍 B-LOC
巖 E-LOC
樊 B-PER
添 I-PER
受 E-PER
、 O
永 B-LOC
春 E-LOC
林 B-PER
九 I-PER
十 E-PER
、 O
德 B-LOC
化 E-LOC
張 B-PER
五 I-PER
官 E-PER
等 O
聚 O
眾 O
作 O
亂 O
， O
燒 O
刼 O
龍 B-LOC
溪 E-LOC
銀 O
場 O
， O
殺 O
中 B-OFF
官 E-OFF
及 O
土 O
民 O
三 O
十 O
餘 O
人 O
。 O
官 O
軍 O
捕 O
之 O
， O
四 O
散 O
逃 O
匿 O
。 O
既 O
又 O
僭 O
稱 O
太 B-OFF
平 I-OFF
大 I-OFF
人 E-OFF
、 O
先 O
烽 O
等 O
號 O
， O
招 O
集 O
賊 O
眾 O
， O
燒 O
清 B-LOC
刼 I-LOC
流 E-LOC
等 O
縣 O
， O
殺 O
縣 B-OFF
官 E-OFF
軍 O
民 O
三 O
十 O
餘 O
人 O
。 O
至 O
是 O
， O
福 B-LOC
建 E-LOC
守 B-OFF
臣 E-OFF
執 O
送 O
京 B-LOC
師 E-LOC
誅 O
之 O
。 O
嘉 B-LOC
興 I-LOC
府 E-LOC
賊 O
倪 B-PER
弘 I-PER
三 E-PER
等 O
伏 O
誅 O
。 O
弘 B-PER
三 E-PER
糾 O
集 O
無 O
賴 O
作 O
亂 O
， O
刼 O
掠 O
鄉 O
村 O
三 O
年 O
， O
眾 O
至 O
數 O
千 O
， O
往 O
來 O
蘇 B-LOC
、 O
湖 B-LOC
、 O
常 B-LOC
鎮 E-LOC
諸 O
郡 O
， O
殺 O
害 O
官 O
民 O
商 O
賈 O
， O
不 O
可 O
勝 O
計 O
。 O
發 O
兵 O
二 O
千 O
， O
合 O
浙 B-WEI
江 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
兵 O
討 O
之 O
， O
反 O
為 O
賊 O
所 O
敗 O
， O
官 O
軍 O
多 O
被 O
殺 O
傷 O
， O
其 O
勢 O
益 O
橫 O
。 O
浙 O
江 O
按 B-OFF
察 I-OFF
使 E-OFF
周 B-PER
新 I-PER
一 E-PER
志 O
討 O
賊 O
， O
立 O
賞 O
格 O
， O
躬 O
督 O
兵 O
搜 O
捕 O
， O
列 O
木 O
柵 O
於 O
小 B-LOC
江 I-LOC
港 E-LOC
， O
議 O
斷 O
其 O
走 O
路 O
， O
賊 O
無 O
所 O
容 O
， O
乃 O
趨 O
北 B-LOC
河 E-LOC
， O
新 O
遣 O
壯 O
勇 O
躡 O
至 O
桃 B-LOC
源 I-LOC
縣 E-LOC
， O
生 O
縶 O
其 O
首 O
數 O
人 O
送 O
京 B-LOC
師 E-LOC
。 O
至 O
是 O
， O
皆 O
磔 O
于 O
市 B-LOC
， O
蘇 B-LOC
、 O
湖 B-LOC
諸 O
郡 O
之 O
民 O
始 O
安 O
。 O

戊 O
午 O
陞 O
監 B-OFF
察 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
汪 B-PER
奎 E-PER
為 O
四 B-LOC
川 E-LOC
夔 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
通 B-OFF
判 E-OFF
， O
工 B-ORG
科 E-ORG
都 B-OFF
給 I-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
盧 B-PER
瑀 E-PER
湖 B-LOC
廣 E-LOC
長 B-LOC
沙 I-LOC
府 E-LOC
通 B-OFF
判 E-OFF
， O
刑 B-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
秦 B-PER
昇 E-PER
四 B-LOC
川 E-LOC
廣 B-LOC
安 I-LOC
州 E-LOC
同 B-OFF
知 E-OFF
， O
工 B-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
童 B-PER
柷 E-PER
湖 B-LOC
廣 E-LOC
興 B-LOC
國 I-LOC
州 E-LOC
同 B-OFF
知 E-OFF
， O
調 O
工 B-ORG
部 E-ORG
主 B-OFF
事 E-OFF
張 B-PER
吉 E-PER
雲 B-LOC
南 E-LOC
景 B-LOC
東 I-LOC
府 E-LOC
通 B-OFF
判 E-OFF
， O
刑 B-ORG
部 E-ORG
主 B-OFF
事 E-OFF
李 B-PER
旦 E-PER
貴 B-LOC
州 E-LOC
鎮 B-LOC
遠 I-LOC
府 E-LOC
通 B-OFF
判 E-OFF
。 O
奎 B-PER
等 O
俱 O
以 O
災 O
異 O
言 O
事 O
。 O
至 O
是 O
， O
吏 B-ORG
部 E-ORG
承 O
密 O
諭 O
擬 O
奏 O
， O
乃 O
有 O
是 O
命 O
。 O
吉 B-PER
疏 O
尤 O
剴 O
直 O
， O
留 O
中 O
不 O
出 O
。 O

己 O
酉 O
停 O
止 O
緣 O
邊 O
緣 O
每 O
衞 O
所 O
舍 B-OFF
人 E-OFF
赴 O
京 B-LOC
操 O
練 O
。 O
時 O
新 O
建 O
伯 O
李 B-PER
玉 E-PER
奏 O
： O
舊 O
選 O
在 O
京 B-LOC
操 O
練 O
舍 B-OFF
人 E-OFF
遣 O
還 O
者 O
久 O
不 O
至 O
， O
宜 O
差 O
人 O
趣 O
之 O
。 O
上 O
命 O
： O
福 B-LOC
建 E-LOC
、 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
、 O
緣 B-LOC
海 E-LOC
、 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
、 O
四 B-LOC
川 E-LOC
、 O
兩 B-LOC
廣 E-LOC
、 O
貴 B-LOC
州 E-LOC
及 O
陜 B-LOC
西 E-LOC
、 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
緣 O
邊 O
者 O
， O
悉 O
止 O
勿 O
來 O
， O
其 O
餘 O
各 O
處 O
可 O
趣 O
， O
如 O
有 O
出 O
幼 O
堪 O
操 O
練 O
者 O
， O
亦 O
選 O
以 O
來 O
。 O

後 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
帶 O
俸 O
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
季 B-PER
鐸 E-PER
奏 O
： O
臣 O
奉 O
命 O
齎 O
勑 O
往 O
朵 B-WEI
顏 E-WEI
三 O
衛 O
， O
責 O
問 O
犯 O
邊 O
之 O
故 O
， O
至 O
泰 B-WEI
寧 I-WEI
衛 E-WEI
， O
見 O
大 B-OFF
頭 I-OFF
目 E-OFF
兀 B-PER
南 I-PER
帖 I-PER
木 I-PER
兒 E-PER
等 O
， O
開 O
勑 O
宣 O
諭 O
， O
責 O
問 O
彼 O
云 O
： O
我 O
三 O
衛 O
人 O
， O
自 O
祖 O
宗 O
以 O
來 O
， O
受 O
朝 O
廷 O
大 O
職 O
， O
金 O
衣 O
美 O
食 O
， O
自 O
合 O
出 O
力 O
補 O
報 O
， O
豈 O
敢 O
犯 O
邊 O
。 O
此 O
盖 O
迤 O
北 O
毛 B-PER
里 I-PER
孩 E-PER
與 O
孛 B-PER
來 E-PER
相 O
 O
信 O
， O
殺 O
其 O
人 O
馬 O
， O
分 O
散 O
在 O
邊 O
攪 O
亂 O
。 O
且 O
三 O
衛 O
是 O
我 O
一 O
人 O
把 O
總 O
， O
其 O
朵 B-WEI
顏 I-WEI
衛 E-WEI
都 B-OFF
督 E-OFF
朵 B-PER
羅 I-PER
干 E-PER
往 O
開 B-LOC
平 E-LOC
圍 O
獵 O
， O
福 O
餘 O
衛 O
大 B-OFF
頭 I-OFF
目 E-OFF
可 B-PER
台 E-PER
往 O
海 B-LOC
西 E-LOC
趁 O
食 O
。 O
今 O
雪 O
大 O
難 O
行 O
， O
請 O
以 O
勑 O
與 O
我 O
， O
轉 O
差 O
二 O
衛 O
頭 O
目 O
齎 O
付 O
朵 B-PER
羅 I-PER
干 E-PER
等 O
， O
臣 O
依 O
所 O
言 O
與 O
之 O
。 O
今 O
兀 O
喃 O
帖 O
木 O
兒 O
差 O
三 O
衛 O
頭 O
目 O
知 B-ORG
院 E-ORG
奄 B-PER
台 E-PER
等 O
一 O
百 O
十 O
八 O
人 O
隨 O
臣 O
謝 O
恩 O
服 O
罪 O
。 O
奏 O
下 O
， O
兵 B-ORG
部 E-ORG
劾 O
： O
鐸 B-PER
齎 O
勑 O
使 O
虜 O
， O
只 O
見 O
兀 O
喃 O
帖 O
木 O
兒 O
一 O
人 O
， O
而 O
朵 B-PER
羅 I-PER
干 E-PER
、 O
可 B-PER
台 E-PER
皆 O
未 O
見 O
之 O
。 O
况 O
彼 O
自 O
稱 O
是 O
三 O
衛 O
把 O
總 O
， O
而 O
又 O
云 O
朵 B-PER
羅 I-PER
干 E-PER
等 O
各 O
領 O
人 O
馬 O
圍 O
獵 O
趁 O
食 O
， O
蓋 O
必 O
假 O
此 O
為 O
名 O
， O
犯 O
我 O
邊 O
圉 O
。 O
鐸 B-PER
正 O
當 O
責 O
其 O
姦 O
言 O
責 O
問 O
。 O
爾 O
既 O
為 O
三 O
衛 O
把 O
總 O
， O
柰 O
何 O
容 O
二 O
衛 O
人 O
犯 O
邊 O
。 O
即 O
諭 O
令 O
遣 O
使 O
追 O
還 O
朵 B-PER
羅 I-PER
干 E-PER
等 O
， O
宣 O
勑 O
戒 O
諭 O
， O
庶 O
副 O
朝 O
廷 O
簡 O
命 O
之 O
意 O
。 O
今 O
既 O
不 O
能 O
， O
乃 O
信 O
其 O
欺 O
罔 O
， O
擅 O
以 O
勑 O
付 O
之 O
。 O
及 O
至 O
還 O
朝 O
， O
延 O
至 O
三 O
日 O
， O
因 O
朝 O
廷 O
責 O
問 O
， O
始 O
以 O
兀 O
喃 O
帖 O
木 O
兒 O
之 O
言 O
朦 O
朧 O
具 O
奏 O
， O
似 O
此 O
姦 O
詐 O
不 O
忠 O
， O
宜 O
正 O
其 O
罪 O
， O
以 O
為 O
將 O
來 B-PER
之 O
戒 O
。 O
上 O
曰 O
： O
鐸 B-PER
奉 O
使 O
不 O
職 O
， O
當 O
寘 O
于 O
法 O
， O
但 O
念 O
其 O
遠 O
勞 O
， O
姑 O
宥 O
之 O
。 O

改 O
直 B-LOC
隸 E-LOC
應 B-LOC
天 I-LOC
府 E-LOC
江 B-LOC
淮 E-LOC
驛 O
隸 O
江 B-LOC
浦 I-LOC
縣 E-LOC
， O
江 B-LOC
西 E-LOC
饒 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
鄱 B-LOC
陽 I-LOC
縣 E-LOC
芝 B-LOC
山 I-LOC
驛 E-LOC
隸 O
本 O
府 O
。 O

癸 O
巳 O
命 O
太 B-OFF
保 E-OFF
會 B-OFF
昌 I-OFF
侯 E-OFF
孫 B-PER
繼 I-PER
宗 E-PER
為 O
正 O
使 O
， O
少 B-OFF
保 E-OFF
吏 B-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
兼 O
華 B-OFF
盖 I-OFF
殿 I-OFF
大 I-OFF
學 I-OFF
士 E-OFF
李 B-PER
賢 E-PER
為 O
副 O
使 O
， O
持 O
節 O
行 O
納 O
采 O
問 O
名 O
禮 O
。 O
制 O
曰 O
： O
茲 O
奉 O
聖 O
母 O
慈 O
懿 O
皇 O
太 O
后 O
、 O
皇 O
太 O
后 O
命 O
， O
選 O
中 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
吳 B-PER
俊 E-PER
女 O
為 O
皇 O
后 O
， O
命 O
卿 O
等 O
持 O
節 O
， O
行 O
納 O
采 O
問 O
名 O
禮 O
。 O
制 O
御 O
中 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
吳 B-PER
俊 E-PER
曰 O
： O
朕 O
承 O
天 O
序 O
， O
欽 O
召 O
鴻 O
圖 O
， O
經 O
國 O
之 O
道 O
， O
正 O
家 O
為 O
本 O
。 O
夫 O
婦 O
之 O
倫 O
， O
乾 O
坤 O
之 O
義 O
， O
實 O
以 O
相 O
宗 O
祀 O
之 O
敬 O
， O
恊 O
奉 O
養 O
之 O
誠 O
， O
所 O
資 O
維 O
重 O
。 O
今 O
遣 O
使 O
持 O
節 O
， O
以 O
禮 O
采 O
擇 O
， O
故 O
諭 O
。 O
又 O
諭 O
之 O
曰 O
： O
朕 O
惟 O
夫 O
婦 O
之 O
道 O
， O
大 O
倫 O
之 O
本 O
， O
正 O
位 O
乎 O
內 O
， O
必 O
咨 O
名 O
家 O
。 O
特 O
遣 O
使 O
持 O
節 O
， O
以 O
禮 O
問 O
名 O
， O
尚 O
佇 O
來 O
聞 O
， O
欽 O
哉 O
故 O
諭 O
。 O
於 O
是 O
中 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
吳 B-PER
俊 E-PER
奏 O
曰 O
： O
臣 O
俊 B-PER
伏 O
承 O
嘉 O
命 O
， O
正 O
使 O
太 B-OFF
保 E-OFF
會 B-OFF
昌 I-OFF
侯 E-OFF
孫 B-PER
繼 I-PER
宗 E-PER
等 O
重 O
宣 O
制 O
詔 O
， O
問 O
臣 O
名 O
族 O
， O
臣 O
名 O
族 O
， O
臣 O
女 O
， O
臣 O
夫 O
婦 O
所 O
生 O
， O
先 O
臣 O
贈 O
昭 B-OFF
勇 I-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
、 O
羽 B-WEI
林 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
貳 O
之 O
曾 O
孫 O
， O
先 O
臣 O
昭 B-OFF
勇 I-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
羽 O
林 O
前 O
衛 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
旺 O
之 O
孫 O
， O
臣 O
女 O
今 O
年 O
十 O
七 O
， O
謹 O
具 O
以 O
聞 O
。 O

求 O
民 O
間 O
識 O
字 O
婦 O
女 O
充 O
內 O
職 O
。 O
上 O
謂 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
臣 O
曰 O
： O
國 O
家 O
稽 O
古 O
， O
置 O
六 B-OFF
尚 E-OFF
之 O
官 O
， O
以 O
典 O
內 O
事 O
， O
舊 O
制 O
選 O
民 O
間 O
識 O
字 O
婦 O
女 O
充 O
之 O
。 O
今 O
六 B-OFF
尚 E-OFF
俱 O
未 O
有 O
人 O
， O
爾 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
榜 O
示 O
中 O
外 O
， O
凡 O
軍 O
民 O
之 O
家 O
， O
有 O
識 O
字 O
婦 O
人 O
年 O
三 O
十 O
至 O
四 O
十 O
、 O
女 O
子 O
年 O
十 O
七 O
以 O
上 O
， O
不 O
拘 O
容 O
貌 O
， O
但 O
願 O
赴 O
選 O
者 O
， O
官 O
給 O
驛 O
舟 O
， O
令 O
其 O
父 O
母 O
親 O
送 O
京 O
師 O
， O
量 O
授 O
以 O
職 O
， O
其 O
合 O
得 O
俸 O
以 O
給 O
其 O
親 O
， O
仍 O
復 O
其 O
家 O
。 O
婦 O
人 O
年 O
至 O
五 O
十 O
願 O
還 O
鄉 O
， O
里 O
女 O
子 O
給 O
事 O
十 O
年 O
以 O
上 O
願 O
還 O
家 O
及 O
適 O
人 O
者 O
， O
俱 O
從 O
之 O
。 O
上 O
以 O
北 B-LOC
平 E-LOC
、 O
山 B-LOC
東 E-LOC
、 O
河 B-LOC
南 E-LOC
累 O
年 O
經 O
兵 O
， O
民 O
缺 O
耕 O
牛 O
， O
特 O
命 O
工 B-ORG
部 E-ORG
於 O
直 B-LOC
隸 E-LOC
鳳 B-LOC
陽 E-LOC
、 O
淮 B-LOC
安 E-LOC
等 O
處 O
以 O
官 O
牛 O
給 O
之 O
。 O

雲 B-LOC
南 E-LOC
楚 B-LOC
雄 I-LOC
縣 E-LOC
土 B-OFF
官 I-OFF
舍 I-OFF
人 E-OFF
楊 B-PER
芳 E-PER
、 O
四 B-LOC
川 E-LOC
長 B-LOC
河 I-LOC
西 E-LOC
、 O
魚 B-LOC
通 E-LOC
、 O
寧 B-WEI
遠 I-WEI
等 I-WEI
處 I-WEI
軍 I-WEI
民 I-WEI
宣 I-WEI
慰 I-WEI
使 I-WEI
司 E-WEI
剌 B-PER
麻 I-PER
達 I-PER
答 E-PER
等 O
來 O
朝 O
， O
貢 O
馬 O
及 O
方 O
物 O
， O
賜 O
鈔 O
綵 O
幣 O
表 O
裏 O
有 O
差 O
。 O

永 B-WEI
平 I-WEI
衞 E-WEI
、 O
興 B-WEI
州 I-WEI
左 I-WEI
屯 I-WEI
衛 E-WEI
及 O
直 B-LOC
隸 E-LOC
河 B-LOC
間 I-LOC
府 E-LOC
靜 B-LOC
海 I-LOC
縣 E-LOC
各 O
奏 O
蝻 O
、 O
蝗 O
蝻 O
生 O
。 O
尚 B-OFF
書 E-OFF
郭 B-PER
敦 E-PER
言 O
： O
比 O
已 O
遣 O
官 O
往 O
捕 O
。 O
上 O
曰 O
： O
遣 O
官 O
之 O
際 O
， O
亦 O
湏 O
戒 O
飭 O
。 O
頗 O
聞 O
往 O
年 O
朝 O
廷 O
遣 O
人 O
督 O
捕 O
蝗 O
者 O
， O
貪 O
酷 O
害 O
人 O
， O
不 O
减 O
于 O
蝗 O
。 O
卿 O
等 O
湏 O
知 O
此 O
弊 O
。 O
是 O
日 O
， O
晚 O
出 O
御 O
製 O
捕 O
蝗 O
詩 O
示 O
敦 B-PER
等 O
曰 O
： O
蝗 O
之 O
為 O
患 O
， O
此 O
詩 O
備 O
矣 O
。 O
卿 O
遣 O
人 O
往 O
捕 O
， O
當 O
如 O
救 O
焚 O
拯 O
溺 O
， O
不 O
可 O
緩 O
也 O
。 O
詩 O
曰 O
： O
蝗 O
螽 O
雖 O
微 O
物 O
， O
為 O
患 O
良 O
不 O
細 O
， O
其 O
生 O
寔 O
蕃 O
滋 O
， O
殄 O
滅 O
端 O
匪 O
易 O
。 O
方 O
秋 O
禾 O
黍 O
成 O
， O
芁 O
芁 O
各 O
生 O
遂 O
所 O
忻 O
。 O
歲 O
將 O
登 O
， O
奄 O
忽 O
蝗 O
已 O
至 O
， O
害 O
苖 O
及 O
根 O
節 O
， O
而 O
况 O
葉 O
與 O
穗 O
。 O
傷 O
哉 O
。 O
隴 O
畝 O
植 O
， O
民 O
命 O
之 O
所 O
係 O
， O
一 O
旦 O
盡 O
于 O
斯 O
， O
何 O
以 O
卒 O
年 O
歲 O
。 O
上 O
帝 O
仁 O
下 O
民 O
， O
詎 O
非 O
人 O
所 O
致 O
。 O
修 O
省 O
弗 O
敢 O
忽 O
， O
民 O
患 O
， O
可 O
坐 O
視 O
。 O
去 O
螟 O
。 O
古 O
有 O
詩 O
： O
捕 O
蝗 O
亦 O
有 O
使 O
， O
除 O
患 O
與 O
飬 O
患 O
。 O
昔 O
人 O
論 O
已 O
備 O
， O
拯 O
民 O
于 O
水 O
火 O
， O
勗 O
哉 O
勿 O
玩 O
愒 O
。 O

庚 O
午 O
， O
置 O
武 B-WEI
德 E-WEI
、 O
龍 B-WEI
驤 E-WEI
、 O
豹 B-WEI
韜 E-WEI
、 O
飛 B-WEI
熊 E-WEI
、 O
威 B-WEI
武 E-WEI
、 O
廣 B-WEI
武 E-WEI
、 O
興 B-WEI
武 E-WEI
、 O
英 B-WEI
武 E-WEI
、 O
鷹 B-WEI
揚 E-WEI
、 O
驍 B-WEI
騎 E-WEI
、 O
神 B-WEI
武 E-WEI
、 O
雄 B-WEI
武 E-WEI
、 O
鳳 B-WEI
翔 E-WEI
、 O
天 B-WEI
策 E-WEI
、 O
振 B-WEI
武 E-WEI
、 O
宣 B-WEI
武 E-WEI
、 O
羽 B-WEI
林 E-WEI
十 O
七 O
衛 O
親 B-OFF
軍 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
使 I-OFF
司 E-OFF
。 O
先 O
是 O
， O
所 O
得 O
江 B-LOC
左 I-LOC
州 I-LOC
郡 E-LOC
， O
置 O
各 O
翼 O
統 B-OFF
軍 I-OFF
元 I-OFF
帥 I-OFF
府 E-OFF
， O
至 O
是 O
， O
乃 O
悉 O
罷 O
諸 O
翼 O
而 O
設 O
衛 O
焉 O
。 O
上 O
敕 O
中 B-ORG
書 I-ORG
省 E-ORG
臣 O
曰 O
： O
自 O
古 O
聖 O
帝 O
明 O
王 O
， O
建 O
邦 O
設 O
都 O
， O
必 O
得 O
賢 O
士 O
大 O
夫 O
， O
相 O
與 O
周 O
旋 O
， O
以 O
成 O
至 O
治 O
。 O
今 O
土 O
宇 O
日 O
廣 O
， O
文 O
武 O
並 O
用 O
， O
卓 O
犖 O
奇 O
偉 O
之 O
才 O
， O
世 O
豈 O
無 O
之 O
。 O
或 O
隱 O
於 O
山 O
林 O
， O
或 O
藏 O
於 O
士 O
伍 O
， O
非 O
在 O
上 O
者 O
開 O
導 O
引 O
拔 O
之 O
， O
則 O
在 O
下 O
者 O
無 O
以 O
自 O
見 O
。 O
自 O
今 O
有 O
能 O
上 O
書 O
陳 O
言 O
， O
敷 O
宣 O
治 O
道 O
， O
武 O
畧 O
出 O
眾 O
者 O
， O
參 B-OFF
軍 E-OFF
及 O
都 B-OFF
督 I-OFF
府 E-OFF
具 O
以 O
名 O
聞 O
。 O
若 O
其 O
人 O
雖 O
不 O
能 O
文 O
章 O
而 O
識 O
見 O
可 O
取 O
， O
許 O
詣 O
闕 O
面 O
陳 O
其 O
事 O
， O
吾 O
將 O
試 O
之 O
。 O
其 O
郡 B-OFF
縣 I-OFF
官 E-OFF
年 O
五 O
十 O
以 O
上 O
者 O
， O
雖 O
練 O
達 O
政 O
事 O
而 O
精 O
力 O
既 O
衰 O
， O
宜 O
令 O
有 O
司 O
選 O
民 O
間 O
俊 O
秀 O
年 O
二 O
十 O
五 O
以 O
上 O
， O
資 O
性 O
明 O
敏 O
， O
有 O
學 O
識 O
才 O
幹 O
者 O
， O
辟 O
赴 O
中 O
書 O
， O
與 O
年 O
老 O
者 O
參 O
用 O
之 O
， O
十 O
年 O
之 O
後 O
， O
老 O
者 O
休 O
致 O
而 O
少 O
者 O
已 O
熟 O
於 O
事 O
。 O
如 O
此 O
則 O
人 O
才 O
不 O
乏 O
而 O
官 O
使 O
得 O
人 O
。 O
爾 O
中 O
書 O
其 O
下 O
有 O
司 O
， O
宣 O
布 O
此 O
意 O
， O
悉 O
令 O
知 O
之 O
。 O

旌 O
表 O
孝 O
子 O
一 O
人 O
： O
永 B-LOC
壽 I-LOC
王 I-LOC
府 E-LOC
奉 B-OFF
國 I-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
秉 B-PER
樍 E-PER
孝 O
事 O
母 O
夫 O
人 O
沈 B-PER
氏 E-PER
， O
母 O
目 O
失 O
明 O
， O
秉 B-PER
樍 E-PER
奉 O
侍 O
湯 O
藥 O
， O
日 O
夜 O
祈 O
天 O
。 O
數 O
年 O
， O
母 O
忽 O
目 O
明 O
如 O
舊 O
。 O
人 O
謂 O
誠 O
孝 O
所 O
感 O
， O
旌 O
其 O
門 O
曰 O
孝 O
行 O
。 O
節 O
婦 O
五 O
人 O
： O
汝 B-LOC
陽 I-LOC
王 I-LOC
府 E-LOC
鎮 B-OFF
國 I-OFF
中 I-OFF
尉 E-OFF
睦 O
梃 O
妻 O
恭 O
人 O
路 B-PER
氏 E-PER
、 O
江 B-LOC
西 E-LOC
建 B-LOC
昌 I-LOC
府 E-LOC
南 B-LOC
城 I-LOC
縣 E-LOC
生 B-OFF
員 E-OFF
夏 B-PER
訓 E-PER
妻 O
鄭 B-PER
氏 E-PER
、 O
樂 B-LOC
平 I-LOC
縣 E-LOC
生 B-OFF
員 E-OFF
吳 B-PER
公 I-PER
治 E-PER
妻 O
程 B-PER
氏 E-PER
、 O
福 B-LOC
建 E-LOC
莆 B-LOC
田 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
劉 B-PER
環 E-PER
未 O
婚 O
妻 O
陳 B-PER
氏 E-PER
、 O
江 B-LOC
西 E-LOC
新 B-LOC
喻 I-LOC
縣 E-LOC
舉 B-OFF
人 E-OFF
廖 B-PER
輗 E-PER
妻 O
陳 B-PER
氏 E-PER
， O
俱 O
年 O
未 O
二 O
十 O
， O
守 O
節 O
至 O
老 O
。 O
烈 O
婦 O
一 O
人 O
： O
江 B-LOC
西 E-LOC
臨 B-LOC
川 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
陳 B-PER
仁 E-PER
未 O
婚 O
妻 O
傅 B-PER
氏 E-PER
。 O
仁 B-PER
死 O
， O
傅 B-PER
氏 E-PER
往 O
事 O
姑 O
二 O
十 O
餘 O
年 O
， O
極 O
盡 O
孝 O
養 O
。 O
姑 O
免 O
傅 B-PER
氏 E-PER
殯 O
葬 O
如 O
禮 O
， O
歸 O
母 O
家 O
不 O
食 O
死 O
， O
各 O
旌 O
其 O
門 O
曰 O
節 O
烈 O
。 O

己 O
亥 O
葛 B-WEI
林 I-WEI
衛 E-WEI
女 B-OFF
直 I-OFF
千 I-OFF
戶 E-OFF
撒 B-PER
住 E-PER
薛 B-WEI
列 I-WEI
河 I-WEI
衛 E-WEI
女 B-OFF
直 I-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
那 B-PER
米 I-PER
納 E-PER
兀 B-WEI
者 I-WEI
衛 E-WEI
女 B-OFF
直 I-OFF
頭 I-OFF
目 E-OFF
賽 B-PER
因 I-PER
加 I-PER
亦 I-PER
馬 E-PER
忽 B-WEI
山 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 E-OFF
寧 B-PER
哈 I-PER
答 I-PER
兀 I-PER
魯 E-PER
罕 B-WEI
河 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 E-OFF
孛 B-PER
羅 I-PER
脫 I-PER
克 E-PER
默 B-WEI
而 I-WEI
河 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 E-OFF
鎖 B-PER
答 I-PER
失 E-PER
等 O
各 O
來 O
朝 O
貢 O
馬 O
及 O
方 O
物 O
， O
賜 O
宴 O
并 O
賜 O
綵 O
幣 O
等 O
物 O
有 O
差 O
。 O

廣 B-LOC
西 E-LOC
流 O
賊 O
入 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
界 O
， O
刼 O
虜 O
肇 B-LOC
慶 E-LOC
之 O
新 B-LOC
興 E-LOC
、 O
陽 B-LOC
江 E-LOC
及 O
雷 B-LOC
廉 E-LOC
、 O
高 B-LOC
州 E-LOC
等 O
處 O
吏 O
民 O
財 O
畜 O
， O
仍 O
圍 O
困 O
城 O
池 O
， O
經 O
年 O
未 O
散 O
。 O
廵 B-OFF
撫 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
葉 B-PER
盛 E-PER
及 O
副 B-OFF
總 I-OFF
兵 E-OFF
歐 B-PER
信 E-PER
、 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
陳 B-PER
涇 E-PER
及 O
廵 B-WEI
按 I-WEI
三 I-WEI
司 E-WEI
等 O
官 O
， O
調 O
官 O
軍 O
土 O
兵 O
擊 O
之 O
， O
斬 O
獲 O
首 O
從 O
賊 O
二 O
百 O
八 O
十 O
級 O
， O
奪 O
回 O
被 O
虜 O
千 O
戶 O
趙 B-PER
箎 E-PER
、 O
吳 B-PER
能 E-PER
， O
知 B-OFF
縣 E-OFF
陳 B-PER
諒 E-PER
及 O
官 O
吏 O
軍 O
民 O
男 O
婦 O
八 O
百 O
五 O
十 O
餘 O
名 O
口 O
， O
陽 B-LOC
江 E-LOC
縣 O
銅 O
印 O
一 O
顆 O
。 O

廣 B-LOC
東 I-LOC
布 I-LOC
政 I-LOC
司 E-LOC
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
王 B-PER
公 I-PER
亮 E-PER
， O
華 B-LOC
亭 E-LOC
人 O
。 O
洪 B-LOC
武 I-LOC
中 E-LOC
為 O
吏 B-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
， O
陞 O
應 B-LOC
天 I-LOC
府 E-LOC
丞 O
。 O
上 O
即 O
位 O
， O
陞 O
四 B-LOC
川 E-LOC
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
， O
後 O
調 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
。 O
公 B-PER
亮 E-PER
體 O
貌 O
豐 O
偉 O
， O
儀 O
度 O
閑 O
雅 O
， O
居 O
官 O
簡 O
靜 O
， O
治 O
政 O
知 O
大 O
體 O
， O
所 O
至 O
廉 O
重 O
愷 O
悌 O
， O
人 O
皆 O
悅 O
服 O
。 O
時 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
梁 B-PER
觀 E-PER
亦 O
有 O
賢 O
名 O
。 O
觀 B-PER
字 O
大 O
用 O
， O
當 O
塗 O
人 O
， O
由 O
國 O
子 O
生 O
擢 O
吏 B-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
， O
陞 O
四 B-LOC
川 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
改 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
， O
剛 O
介 O
廉 O
平 O
， O
能 O
振 O
勵 O
風 O
紀 O
， O
嘗 O
按 O
事 O
潮 B-LOC
州 E-LOC
， O
潮 O
寇 O
劉 B-PER
曉 I-PER
嘯 E-PER
聚 O
山 O
澤 O
， O
守 O
衛 O
官 O
將 O
發 O
兵 O
勦 O
之 O
， O
觀 B-PER
曰 O
： O
民 O
窮 O
不 O
得 O
已 O
為 O
盜 O
， O
以 O
兵 O
臨 O
之 O
， O
則 O
殺 O
戮 O
必 O
多 O
， O
盍 O
使 O
之 O
改 O
過 O
。 O
遂 O
傳 O
檄 O
諭 O
以 O
禍 O
福 O
， O
曉 O
感 O
悟 O
， O
即 O
率 O
眾 O
來 O
歸 O
， O
一 O
鄉 O
之 O
人 O
遂 O
免 O
兵 O
禍 O
。 O
潮 O
大 O
旱 O
， O
觀 B-PER
齋 O
潔 O
禱 O
神 O
， O
雨 O
立 O
至 O
霑 O
足 O
。 O
無 O
幾 O
， O
觀 B-PER
以 O
疾 O
卒 O
于 O
潮 O
， O
潮 O
人 O
為 O
發 O
哀 O
， O
備 O
禮 O
斂 O
葬 O
， O
肖 O
其 O
像 O
祀 O
之 O
昌 B-LOC
黎 I-LOC
伯 I-LOC
之 I-LOC
祠 E-LOC
。 O

陞 O
四 B-LOC
川 E-LOC
疊 B-WEI
溪 I-WEI
千 I-WEI
戶 I-WEI
所 E-WEI
掌 B-OFF
所 I-OFF
事 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
孫 B-PER
敬 E-PER
為 O
本 O
都 O
司 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
提 B-OFF
督 E-OFF
松 B-LOC
潘 E-LOC
。 O
掌 O
茂 B-LOC
州 E-LOC
事 O
府 B-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
陳 B-PER
敏 E-PER
為 O
四 B-LOC
川 I-LOC
布 I-LOC
政 I-LOC
司 E-LOC
參 B-OFF
議 E-OFF
， O
贊 O
理 O
松 B-LOC
潘 E-LOC
軍 O
務 O
。 O
威 B-WEI
州 I-WEI
守 I-WEI
禦 I-WEI
千 I-WEI
戶 I-WEI
所 E-WEI
正 B-OFF
千 I-OFF
戶 E-OFF
魯 B-PER
明 E-PER
為 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
仍 O
掌 O
所 O
事 O
。 O
先 O
是 O
， O
掌 O
四 B-WEI
川 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
事 O
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
徐 B-PER
甫 E-PER
等 O
奏 O
： O
敬 B-PER
等 O
皆 O
能 O
撫 O
安 O
人 O
民 O
， O
蠻 O
夷 O
信 O
服 O
， O
乞 O
加 O
獎 O
用 O
。 O
上 O
命 O
： O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
李 B-PER
安 E-PER
、 O
僉 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
王 B-PER
翱 E-PER
及 O
布 O
按 O
二 O
司 O
議 O
之 O
。 O
至 O
是 O
， O
安 B-PER
等 O
奏 O
： O
松 B-LOC
潘 E-LOC
、 O
疊 O
溪 O
、 O
威 O
茂 O
皆 O
在 O
極 O
邊 O
， O
而 O
敬 B-PER
等 O
綏 O
懷 O
撫 O
集 O
， O
皆 O
如 O
甫 B-PER
言 O
， O
宜 O
從 O
其 O
請 O
， O
故 O
皆 O
擢 O
之 O
。 O

陞 O
延 B-LOC
綏 E-LOC
清 B-WEI
水 I-WEI
營 E-WEI
守 O
備 O
， O
以 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
體 O
統 O
行 B-OFF
事 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
杜 B-PER
桐 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
僉 O
事 O
， O
充 O
延 B-LOC
綏 E-LOC
領 B-OFF
軍 I-OFF
遊 I-OFF
擊 E-OFF
， O
統 O
領 O
薊 B-LOC
鎮 E-LOC
德 B-LOC
州 E-LOC
秋 B-OFF
班 I-OFF
官 I-OFF
軍 I-OFF
遊 I-OFF
擊 E-OFF
。 O
署 B-OFF
都 I-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
僉 O
事 O
尹 B-PER
湘 E-PER
充 O
參 B-OFF
將 E-OFF
， O
分 O
守 O
南 B-LOC
贛 E-LOC
地 O
方 O
。 O
薊 B-LOC
鎮 E-LOC
白 B-LOC
馬 I-LOC
関 E-LOC
提 B-OFF
調 E-OFF
， O
以 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
體 O
統 O
行 O
事 O
署 O
指 O
揮 O
僉 O
事 O
郭 B-PER
珍 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
僉 O
事 O
， O
充 O
神 B-WEI
樞 I-WEI
九 I-WEI
營 E-WEI
佐 B-OFF
擊 E-OFF
。 O

陞 O
通 B-LOC
州 E-LOC
遊 B-OFF
擊 E-OFF
王 B-PER
興 I-PER
業 E-PER
為 O
延 B-LOC
綏 E-LOC
參 B-OFF
將 E-OFF
， O
宣 B-LOC
府 E-LOC
膳 O
房 O
堡 O
守 B-OFF
備 E-OFF
裴 B-PER
應 I-PER
魁 E-PER
為 O
保 B-WEI
定 I-WEI
騎 I-WEI
營 E-WEI
遊 B-OFF
擊 E-OFF
， O
甘 B-WEI
肅 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
僉 B-OFF
書 E-OFF
任 B-PER
汝 I-PER
威 E-PER
為 O
延 B-WEI
綏 I-WEI
右 I-WEI
營 E-WEI
遊 B-OFF
擊 E-OFF
， O
陜 B-WEI
西 I-WEI
江 I-WEI
水 I-WEI
河 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
僉 B-OFF
書 E-OFF
胡 B-PER
國 I-PER
華 E-PER
為 O
固 O
原 O
遊 B-OFF
擊 E-OFF
， O
南 B-WEI
京 I-WEI
旗 I-WEI
手 I-WEI
衞 E-WEI
運 B-OFF
糧 I-OFF
把 I-OFF
總 E-OFF
蔡 B-PER
時 I-PER
春 E-PER
為 O
濟 B-LOC
寧 I-LOC
州 E-LOC
備 O
倭 O
遊 B-OFF
擊 E-OFF
， O
四 B-WEI
川 I-WEI
雅 I-WEI
黎 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
僉 B-OFF
書 E-OFF
李 B-PER
毓 I-PER
華 E-PER
為 O
揚 B-LOC
州 E-LOC
地 O
方 O
遊 B-OFF
擊 E-OFF
。 O

會 O
川 O
伯 O
趙 B-PER
安 E-PER
卒 O
。 O
安 B-PER
， O
陜 B-LOC
西 E-LOC
狄 B-LOC
道 I-LOC
縣 E-LOC
人 O
， O
洪 O
武 O
間 O
為 O
甘 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
軍 B-OFF
。 O
永 O
樂 O
初 O
， O
朝 O
京 O
貢 O
馬 O
， O
授 O
臨 B-WEI
洮 I-WEI
衛 E-WEI
百 B-OFF
戶 E-OFF
， O
累 O
功 O
陞 O
陜 B-LOC
西 E-LOC
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
。 O
宣 O
德 O
三 O
年 O
， O
命 O
充 O
左 B-OFF
參 I-OFF
將 E-OFF
， O
同 O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
都 O
督 O
陳 B-PER
懷 E-PER
往 O
征 O
松 B-LOC
潘 E-LOC
番 O
寇 O
， O
平 O
之 O
， O
陞 O
左 O
軍 O
都 B-OFF
督 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
仍 O
掌 O
臨 B-WEI
洮 I-WEI
衛 E-WEI
事 O
。 O
未 O
幾 O
， O
奉 O
詔 O
使 O
畢 B-LOC
力 I-LOC
朮 I-LOC
江 E-LOC
地 O
方 O
， O
使 O
還 O
， O
復 O
充 O
左 B-OFF
參 I-OFF
將 E-OFF
， O
同 O
副 B-OFF
總 I-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
都 O
督 O
史 B-PER
昭 E-PER
征 O
曲 O
先 O
等 O
衛 O
虜 O
賊 O
， O
斬 O
獲 O
甚 O
多 O
， O
又 O
同 O
侍 B-OFF
郎 E-OFF
徐 B-PER
晞 E-PER
征 O
迤 O
西 O
阿 B-PER
台 E-PER
、 O
朶 B-PER
兒 I-PER
只 I-PER
伯 E-PER
等 O
敗 O
之 O
， O
陞 O
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
， O
尋 O
命 O
充 O
右 B-OFF
副 I-OFF
總 I-OFF
兵 E-OFF
， O
訓 B-OFF
練 I-OFF
官 E-OFF
軍 O
于 O
甘 B-LOC
州 E-LOC
。 O
正 O
統 O
三 O
年 O
， O
命 O
征 O
西 O
虜 O
， O
生 O
擒 O
達 O
賊 O
乃 B-PER
顏 I-PER
剌 I-PER
忽 E-PER
及 O
奄 B-PER
克 I-PER
台 E-PER
等 O
， O
封 O
奉 B-WEI
天 I-WEI
翊 I-WEI
衛 E-WEI
宣 O
力 O
武 O
臣 O
， O
特 O
進 O
榮 B-OFF
祿 I-OFF
大 I-OFF
夫 E-OFF
、 O
柱 B-OFF
國 E-OFF
會 O
川 O
伯 O
， O
食 O
祿 O
一 O
千 O
石 O
， O
賜 O
誥 O
命 O
宴 O
勞 O
之 O
。 O
四 O
年 O
， O
充 O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
， O
鎮 O
守 O
凉 B-LOC
州 E-LOC
。 O
至 O
是 O
卒 O
。 O
訃 O
聞 O
， O
遣 O
官 O
諭 O
祭 O
， O
給 O
賻 O
安 B-PER
葬 O
。 O
安 B-PER
， O
勇 O
毅 O
有 O
將 O
畧 O
， O
故 O
能 O
屡 O
立 O
戰 O
功 O
， O
獨 O
異 O
於 O
衆 O
云 O
。 O

辛 O
卯 O
左 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
帶 O
俸 O
安 B-OFF
鄉 I-OFF
伯 E-OFF
張 B-PER
寧 E-PER
卒 O
。 O
寧 B-PER
， O
順 B-LOC
天 I-LOC
府 E-LOC
人 O
， O
景 O
泰 O
三 O
年 O
襲 O
爵 O
。 O
初 O
掌 O
南 B-WEI
京 I-WEI
後 I-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
事 B-OFF
， O
尋 O
召 O
還 O
， O
管 O
五 B-OFF
軍 I-OFF
右 I-OFF
哨 E-OFF
。 O
未 O
幾 O
， O
復 O
調 O
南 B-LOC
京 E-LOC
。 O
成 O
化 O
七 O
年 O
， O
領 O
神 B-WEI
機 I-WEI
營 E-WEI
五 O
千 O
下 O
營 O
事 B-OFF
， O
後 O
以 O
老 O
疾 O
帶 O
俸 O
。 O
至 O
是 O
卒 O
， O
輟 O
朝 O
一 O
日 O
， O
賜 O
祭 O
葬 O
如 O
例 O
。 O

乙 O
巳 O
， O
蘇 B-LOC
州 E-LOC
之 O
長 B-LOC
洲 E-LOC
、 O
崑 B-LOC
山 E-LOC
二 O
縣 O
、 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
之 O
常 B-LOC
德 E-LOC
、 O
漢 B-LOC
陽 E-LOC
、 O
荊 B-LOC
州 E-LOC
、 O
長 B-LOC
沙 E-LOC
、 O
沔 B-LOC
陽 E-LOC
五 O
府 O
州 O
奏 O
： O
去 O
年 O
河 O
水 O
泛 O
溢 O
， O
渰 O
沒 O
民 O
田 O
， O
其 O
稅 O
粮 O
乞 O
今 O
秋 O
徵 O
輸 O
。 O
上 O
曰 O
： O
農 O
民 O
終 O
歲 O
勤 O
動 O
， O
供 O
稅 O
之 O
餘 O
， O
衣 O
食 O
恒 O
不 O
足 O
。 O
既 O
去 O
年 O
田 O
被 O
災 O
， O
而 O
欲 O
以 O
一 O
年 O
所 O
種 O
為 O
二 O
年 O
之 O
租 O
， O
民 O
之 O
衣 O
食 O
何 O
由 O
而 O
措 O
。 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
宜 O
覈 O
實 O
， O
蠲 O
其 O
被 O
災 O
之 O
租 O
， O
凡 O
蠲 O
田 O
九 O
千 O
頃 O
。 O

以 O
五 B-WEI
軍 I-WEI
二 I-WEI
營 E-WEI
練 O
勇 O
參 O
將 O
李 B-PER
光 I-PER
先 E-PER
分 O
守 O
薊 B-LOC
鎮 E-LOC
古 B-LOC
北 I-LOC
口 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
， O
管 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
興 B-WEI
寧 I-WEI
營 E-WEI
遊 B-OFF
擊 E-OFF
事 O
馬 B-PER
夢 I-PER
麟 E-PER
為 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
遊 B-OFF
擊 E-OFF
。 O

壬 O
子 O
命 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
鑄 O
平 B-OFF
夷 I-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
印 O
， O
以 O
前 O
北 B-LOC
平 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
陳 B-PER
廷 I-PER
傑 E-PER
為 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
。 O
慶 B-LOC
成 I-LOC
郡 E-LOC
主 O
薨 O
， O
上 O
素 O
服 O
， O
輟 O
朝 O
一 O
日 O
， O
賜 O
祭 O
東 B-ORG
宮 E-ORG
諸 O
王 O
皆 O
遣 O
祭 O
， O
命 O
有 O
司 O
治 O
葬 O
。 O
郡 B-OFF
主 E-OFF
， O
蒙 B-LOC
城 E-LOC
王 O
之 O
女 O
， O
嫁 O
鎮 B-OFF
國 I-OFF
上 I-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
淮 B-WEI
安 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
黃 B-PER
琛 E-PER
， O
初 O
封 O
慶 B-LOC
陽 E-LOC
公 O
主 O
， O
洪 O
武 O
四 O
年 O
正 O
封 O
號 O
， O
改 O
慶 B-LOC
城 I-LOC
郡 E-LOC
主 O
云 O
。 O
夜 O
有 O
星 O
如 O
盞 O
大 O
， O
赤 O
黃 O
色 O
， O
有 O
光 O
， O
出 O
貫 O
索 O
， O
西 O
北 O
行 O
至 O
游 O
氣 O
。 O

乙 O
亥 O
， O
上 O
諭 O
後 B-OFF
軍 I-OFF
都 I-OFF
督 E-OFF
同 B-OFF
知 E-OFF
朱 B-PER
崇 E-PER
等 O
曰 O
： O
朕 O
懷 O
綏 O
遠 O
人 O
， O
凡 O
韃 O
靼 O
、 O
女 O
直 O
野 O
人 O
來 O
朝 O
者 O
， O
皆 O
賜 O
賚 O
之 O
， O
遣 O
還 O
， O
令 O
所 O
經 O
郡 O
縣 O
給 O
廩 O
饌 O
， O
厚 O
待 O
之 O
。 O
蠻 O
夷 O
不 O
遵 O
禮 O
法 O
， O
往 O
往 O
於 O
經 O
過 O
之 O
地 O
掠 O
人 O
孳 O
畜 O
財 O
物 O
， O
亦 O
境 O
內 O
之 O
人 O
窺 O
其 O
所 O
賫 O
而 O
剽 O
奪 O
之 O
。 O
自 O
今 O
悉 O
遣 O
人 O
護 O
送 O
。 O
出 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
鎮 B-LOC
南 I-LOC
州 E-LOC
言 O
： O
洪 O
武 O
中 O
有 O
命 O
建 O
學 O
， O
時 O
以 O
民 O
力 O
未 O
敷 O
， O
暫 O
於 O
城 O
隍 O
廟 O
聚 O
徒 O
訓 O
之 O
， O
因 O
循 O
已 O
久 O
， O
今 O
請 O
別 O
建 O
學 O
舍 O
。 O
從 O
之 O
。 O
安 B-OFF
鄉 I-OFF
伯 E-OFF
張 B-PER
興 E-PER
卒 O
。 O
興 B-PER
， O
鳳 B-LOC
陽 E-LOC
壽 B-LOC
州 E-LOC
人 O
， O
國 O
初 O
起 O
自 O
行 O
伍 O
， O
樹 O
勞 O
績 O
， O
厯 O
官 O
至 O
燕 B-WEI
山 I-WEI
左 I-WEI
護 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
從 O
上 O
征 O
討 O
， O
其 O
從 O
子 O
勇 O
年 O
壯 O
有 O
膂 O
力 O
， O
從 O
興 B-PER
在 O
行 O
陣 O
為 O
肘 O
腋 O
， O
每 O
戰 O
克 O
捷 O
， O
興 B-PER
常 O
單 O
騎 O
追 O
敵 O
， O
身 O
被 O
數 O
十 O
鎗 O
， O
傷 O
重 O
不 O
任 O
戰 O
， O
命 O
勇 O
繼 O
領 O
其 O
眾 O
。 O
上 O
既 O
正 O
大 O
統 O
， O
第 O
興 B-PER
功 O
封 O
安 B-OFF
鄉 I-OFF
伯 E-OFF
， O
子 O
孫 O
世 O
襲 O
。 O
既 O
卒 O
， O
賜 O
祭 O
及 O
米 O
、 O
布 O
賻 O
之 O
。 O

直 B-LOC
隸 E-LOC
鳳 B-LOC
陽 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
熊 B-PER
觀 E-PER
言 O
： O
本 O
府 O
臨 O
淮 B-LOC
河 E-LOC
， O
洪 O
武 O
中 O
啇 O
賈 O
眾 O
多 O
， O
故 O
設 O
廣 B-LOC
濟 E-LOC
、 O
長 B-LOC
淮 E-LOC
二 O
關 O
， O
給 O
印 O
記 O
， O
關 O
置 O
大 B-OFF
使 E-OFF
一 O
員 O
、 O
副 B-OFF
使 E-OFF
二 O
員 O
， O
收 O
掌 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
所 O
給 O
勘 O
合 O
， O
書 O
填 O
啇 O
船 O
物 O
貨 O
， O
送 O
稅 B-ORG
課 I-ORG
司 E-ORG
徵 O
稅 O
。 O
永 B-LOC
樂 E-LOC
中 O
， O
新 O
開 O
會 O
通 O
河 O
， O
啇 O
船 O
多 O
自 O
淮 B-LOC
安 E-LOC
、 O
清 B-LOC
河 E-LOC
經 O
濟 B-LOC
寧 E-LOC
、 O
臨 B-LOC
清 E-LOC
赴 O
北 B-LOC
京 E-LOC
， O
而 O
二 O
關 O
啇 O
船 O
遂 O
少 O
， O
稅 O
亦 O
不 O
多 O
。 O
官 O
考 O
滿 O
者 O
， O
止 O
開 O
填 O
過 O
勘 O
合 O
， O
別 O
無 O
功 O
績 O
， O
請 O
减 O
副 B-OFF
使 E-OFF
二 O
員 O
， O
以 O
省 O
冗 O
費 O
。 O
從 O
之 O
。 O

乙 O
酉 O
， O
旌 O
表 O
孝 O
子 O
四 O
人 O
。 O
賈 B-PER
洙 E-PER
， O
河 B-LOC
南 E-LOC
歸 B-LOC
德 I-LOC
府 E-LOC
生 O
員 O
， O
菽 O
水 O
承 O
歡 O
， O
父 O
母 O
沒 O
， O
各 O
廬 O
墓 O
三 O
年 O
。 O
曹 B-PER
必 I-PER
和 E-PER
江 B-LOC
西 E-LOC
南 B-LOC
昌 E-LOC
人 O
， O
母 O
盲 O
， O
舌 O
餂 O
復 O
明 O
， O
親 O
沒 O
， O
廬 O
墓 O
三 O
年 O
。 O
曹 B-PER
珊 E-PER
江 B-LOC
西 E-LOC
都 B-LOC
昌 E-LOC
人 O
， O
母 O
病 O
， O
嘗 O
糞 O
侍 O
藥 O
， O
母 O
病 O
果 O
愈 O
， O
親 O
沒 O
， O
廬 O
墓 O
三 O
年 O
， O
珊 B-PER
復 O
後 O
姓 O
郭 O
。 O
劉 B-PER
靜 E-PER
， O
江 B-LOC
西 E-LOC
萬 B-LOC
安 I-LOC
縣 E-LOC
生 O
員 O
， O
幼 O
孤 O
家 O
貧 O
， O
事 O
母 O
孝 O
， O
遇 O
賊 O
欲 O
殺 O
其 O
母 O
， O
懇 O
求 O
身 O
代 O
， O
賊 O
橫 O
槊 O
剌 O
之 O
， O
母 O
釋 O
靜 B-PER
死 O
屍 O
七 O
日 O
不 O
變 O
。 O
後 O
其 O
母 O
享 O
年 O
八 O
十 O
， O
額 O
其 O
門 O
曰 O
孝 O
行 O
節 O
烈 O
婦 O
九 O
人 O
。 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
茶 B-WEI
陵 I-WEI
衞 E-WEI
指 O
揮 O
郭 B-PER
綱 E-PER
妻 O
許 B-PER
氏 E-PER
、 O
江 B-LOC
西 E-LOC
高 B-LOC
安 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
廖 B-PER
仁 E-PER
妻 O
吳 B-PER
氏 E-PER
、 O
新 B-LOC
金 I-LOC
縣 E-LOC
生 O
員 O
鄒 B-PER
輿 E-PER
妻 O
吳 B-PER
氏 E-PER
、 O
泰 B-LOC
和 I-LOC
縣 E-LOC
生 O
員 O
高 B-PER
北 E-PER
妻 O
蕭 B-PER
氏 E-PER
、 O
尹 B-PER
湯 E-PER
妻 O
郭 B-PER
氏 E-PER
、 O
星 B-LOC
子 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
吳 B-PER
輔 I-PER
國 E-PER
妻 O
崔 B-PER
氏 E-PER
、 O
安 B-LOC
福 I-LOC
縣 E-LOC
生 O
員 O
姚 B-PER
相 E-PER
妻 O
歐 B-PER
陽 I-PER
氏 E-PER
、 O
吉 B-LOC
水 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
陳 B-PER
洪 E-PER
妻 O
劉 B-PER
氏 E-PER
、 O
廬 B-LOC
陵 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
彭 B-PER
輔 E-PER
妻 O
劉 B-PER
氏 E-PER
， O
俱 O
年 O
未 O
二 O
十 O
， O
守 O
節 O
至 O
老 O
， O
各 O
旌 O
其 O
門 O
曰 O
貞 O
節 O
烈 O
婦 O
六 O
人 O
。 O
江 B-LOC
西 E-LOC
南 B-LOC
城 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
丘 B-PER
沉 E-PER
未 O
婚 O
妻 O
吳 B-PER
氏 E-PER
， O
名 O
珠 O
姑 O
。 O
進 B-LOC
賢 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
方 B-PER
趙 E-PER
二 O
妻 O
支 B-PER
氏 E-PER
、 O
歸 B-LOC
德 I-LOC
府 E-LOC
儒 O
士 O
沈 B-PER
堪 E-PER
妻 O
王 B-PER
氏 E-PER
、 O
開 B-LOC
封 I-LOC
府 E-LOC
杞 B-LOC
縣 E-LOC
民 O
張 B-PER
漢 I-PER
儒 E-PER
妻 O
郭 B-PER
氏 E-PER
、 O
邳 B-LOC
州 E-LOC
民 O
張 B-PER
子 I-PER
道 E-PER
妻 O
瞿 B-PER
氏 E-PER
、 O
河 B-LOC
南 E-LOC
汝 B-LOC
寧 I-LOC
縣 E-LOC
生 O
員 O
周 B-PER
吉 E-PER
妻 O
藺 B-PER
氏 E-PER
， O
俱 O
夫 O
亡 O
自 O
縊 O
， O
各 O
旌 O
其 O
門 O
曰 O
貞 O
烈 O
。 O

乙 O
卯 O
， O
命 O
羽 B-WEI
林 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
王 B-PER
富 E-PER
弟 O
廣 O
、 O
通 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
常 B-PER
榮 E-PER
子 O
得 O
、 O
金 B-WEI
吾 I-WEI
右 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
王 B-PER
彬 E-PER
弟 O
信 O
、 O
濟 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
阿 B-PER
木 I-PER
宅 E-PER
子 O
脫 B-PER
脫 E-PER
各 O
襲 O
父 O
兄 O
之 O
職 O
， O
浚 O
山 B-LOC
東 E-LOC
福 B-LOC
山 I-LOC
縣 E-LOC
城 O
西 O
官 O
渠 O
千 O
四 O
百 O
餘 O
丈 O
。 O

癸 O
亥 O
南 B-ORG
京 I-ORG
戶 I-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
黃 B-PER
光 I-PER
昇 E-PER
奏 O
： O
南 B-WEI
京 I-WEI
各 I-WEI
衞 E-WEI
所 O
官 O
軍 O
與 O
新 O
增 O
各 O
營 O
家 O
丁 O
， O
當 O
用 O
粮 O
九 O
十 O
五 O
萬 O
餘 O
石 O
， O
而 O
歲 O
派 O
止 O
於 O
九 O
十 O
一 O
萬 O
， O
不 O
足 O
支 O
給 O
。 O
查 O
得 O
先 O
年 O
南 O
粮 O
額 O
派 O
一 O
百 O
七 O
十 O
萬 O
石 O
， O
嘉 O
靖 O
八 O
年 O
間 O
， O
尚 O
派 O
一 O
百 O
二 O
十 O
八 O
萬 O
石 O
， O
入 O
多 O
出 O
少 O
， O
常 O
有 O
贏 O
餘 O
。 O
至 O
嘉 O
靖 O
十 O
三 O
年 O
後 O
， O
派 O
九 O
十 O
八 O
萬 O
或 O
百 O
萬 O
。 O
十 O
六 O
年 O
後 O
， O
或 O
七 O
十 O
八 O
十 O
餘 O
萬 O
， O
或 O
盡 O
將 O
折 O
銀 O
解 O
送 O
太 O
倉 O
， O
或 O
分 O
本 O
折 O
半 O
南 O
半 O
北 O
。 O
當 O
事 O
者 O
因 O
其 O
不 O
贍 O
， O
過 O
為 O
裁 O
節 O
， O
激 O
成 O
脫 O
巾 O
之 O
變 O
。 O
三 O
十 O
七 O
年 O
以 O
後 O
， O
雖 O
復 O
本 O
色 O
全 O
數 O
， O
而 O
逋 O
負 O
漂 O
沒 O
， O
民 O
運 O
多 O
虧 O
。 O
乞 O
查 O
復 O
光 O
年 O
額 O
數 O
， O
著 O
為 O
令 O
甲 O
。 O
除 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
金 B-LOC
、 O
衢 B-LOC
、 O
紹 B-LOC
三 O
府 O
， O
照 O
舊 O
徵 O
銀 O
， O
其 O
餘 O
俱 O
徵 O
本 O
色 O
， O
照 O
京 B-LOC
通 I-LOC
二 I-LOC
倉 E-LOC
例 O
。 O
雖 O
遇 O
災 O
傷 O
， O
不 O
得 O
蠲 O
免 O
。 O
其 O
部 B-OFF
運 I-OFF
官 E-OFF
不 O
到 O
， O
及 O
棄 O
批 O
逃 O
回 O
者 O
， O
一 O
體 O
參 O
問 O
。 O
下 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
議 O
覆 O
： O
見 O
派 O
九 O
十 O
一 O
萬 O
石 O
外 O
， O
再 O
增 O
十 O
二 O
萬 O
石 O
， O
餘 O
悉 O
如 O
光 B-PER
昇 E-PER
言 O
。 O
詔 O
： O
可 O
。 O

廵 O
按 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
監 B-OFF
察 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
馬 B-PER
謹 E-PER
奏 O
： O
近 O
嘉 B-LOC
、 O
湖 B-LOC
二 O
府 O
被 O
災 O
， O
行 O
在 O
工 B-ORG
部 E-ORG
右 B-OFF
侍 I-OFF
郎 E-OFF
周 B-PER
忱 E-PER
遵 O
奉 O
勑 O
書 O
， O
已 O
出 O
官 O
廩 O
賑 O
之 O
。 O
今 O
台 B-LOC
州 E-LOC
、 O
紹 B-LOC
興 E-LOC
、 O
寧 B-LOC
波 E-LOC
、 O
金 B-LOC
華 E-LOC
、 O
處 B-LOC
州 E-LOC
旱 O
災 O
益 O
甚 O
， O
民 O
食 O
尤 O
艱 O
， O
雖 O
令 O
有 O
司 O
勸 O
借 O
， O
恐 O
奉 O
行 O
不 O
至 O
， O
請 O
如 O
嘉 B-LOC
、 O
湖 B-LOC
二 O
府 O
例 O
， O
捐 O
官 O
廩 O
賑 O
濟 O
， O
俟 O
豐 O
年 O
責 O
償 O
。 O
上 O
從 O
其 O
請 O
， O
命 O
行 O
在 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
行 O
之 O
。 O

以 O
水 O
災 O
免 O
江 B-LOC
西 E-LOC
南 B-LOC
昌 E-LOC
、 O
瑞 B-LOC
州 E-LOC
、 O
臨 B-LOC
江 E-LOC
、 O
吉 B-LOC
安 E-LOC
、 O
撫 B-LOC
州 E-LOC
、 O
饒 B-LOC
州 E-LOC
、 O
南 B-LOC
康 E-LOC
、 O
九 B-LOC
江 E-LOC
等 O
府 O
所 O
屬 O
各 O
縣 O
， O
及 O
九 B-WEI
江 I-WEI
衞 E-WEI
稅 O
粮 O
如 O
例 O
。 O

辛 O
亥 O
命 O
： O
河 B-LOC
南 E-LOC
故 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
劉 B-PER
泛 E-PER
子 O
宣 O
， O
襲 O
父 O
舊 O
職 O
為 O
羽 B-WEI
林 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
， O
通 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
李 B-PER
崇 E-PER
子 O
順 O
、 O
金 B-WEI
吾 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
周 B-PER
玉 E-PER
子 O
原 O
、 O
燕 B-WEI
山 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
王 B-PER
海 E-PER
姪 O
捏 O
開 O
、 O
府 B-WEI
軍 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
吳 B-PER
弘 I-PER
義 E-PER
子 O
靜 O
， O
金 B-WEI
吾 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
苗 B-PER
敬 E-PER
姪 O
英 O
， O
羽 B-WEI
林 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
丁 B-PER
亮 E-PER
子 O
旺 O
， O
各 O
襲 O
職 O
。 O

縂 O
督 O
兩 B-LOC
廣 E-LOC
軍 O
務 O
右 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
劉 B-PER
燾 E-PER
、 O
廵 B-OFF
撫 E-OFF
廣 B-LOC
東 E-LOC
右 B-OFF
僉 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
熊 B-PER
桴 E-PER
言 O
： O
廣 B-LOC
東 E-LOC
山 O
海 O
之 O
寇 O
， O
飃 O
舉 O
蜂 O
聚 O
， O
而 O
士 O
兵 O
脆 O
弱 O
， O
雖 O
與 O
爭 O
鋒 O
， O
請 O
募 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
義 B-LOC
烏 E-LOC
兵 O
五 O
千 O
人 O
為 O
前 O
鋒 O
， O
而 O
以 O
土 O
兵 O
継 O
之 O
， O
庶 O
可 O
决 O
勝 O
。 O
其 O
浙 O
兵 O
工 O
食 O
每 O
月 O
人 O
給 O
銀 O
一 O
兩 O
， O
哨 B-OFF
隊 I-OFF
長 E-OFF
加 O
十 O
之 O
二 O
， O
哨 B-OFF
官 E-OFF
加 O
十 O
之 O
五 O
， O
如 O
出 O
哨 O
勦 O
賊 O
， O
每 O
日 O
米 O
一 O
升 O
五 O
合 O
。 O
每 O
歲 O
終 O
輒 O
更 O
募 O
五 O
千 O
人 O
輪 O
戍 O
， O
俟 O
地 O
方 O
稍 O
寧 O
， O
然 O
後 O
議 O
罷 O
。 O
報 O
： O
可 O
。 O

致 O
仕 O
南 B-ORG
京 I-ORG
太 I-ORG
僕 I-ORG
寺 E-ORG
卿 O
鄭 B-PER
悠 E-PER
卒 O
。 O
悠 B-PER
， O
字 O
孟 O
大 O
， O
江 B-LOC
西 E-LOC
南 B-LOC
城 I-LOC
縣 E-LOC
人 O
。 O
宣 O
德 O
癸 O
丑 O
進 B-OFF
士 E-OFF
， O
擢 O
兵 B-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
， O
陞 O
山 B-LOC
西 E-LOC
行 B-OFF
太 I-OFF
僕 I-OFF
寺 I-OFF
少 I-OFF
卿 E-OFF
。 O
丁 O
父 O
憂 O
起 O
復 O
， O
改 O
南 B-ORG
京 I-ORG
太 I-ORG
僕 I-ORG
寺 E-ORG
， O
進 O
本 O
寺 B-OFF
卿 E-OFF
。 O
成 O
化 O
乙 O
未 O
， O
以 O
年 O
七 O
十 O
乞 O
致 O
仕 O
， O
許 O
之 O
。 O
至 O
是 O
， O
卒 O
于 O
家 O
。 O
訃 O
聞 O
， O
賜 O
祭 O
葬 O
如 O
例 O
。 O
悠 B-PER
， O
斤 O
斤 O
自 O
守 O
， O
無 O
毀 O
無 O
譽 O
， O
故 O
能 O
保 O
厥 O
位 O
， O
以 O
終 O
老 O
于 O
鄉 O
土 O
云 O
。 O

寧 B-LOC
夏 E-LOC
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
黃 B-PER
真 E-PER
等 O
奏 O
： O
臣 O
等 O
奉 O
勑 O
追 O
勦 O
黃 B-LOC
河 I-LOC
灘 E-LOC
等 O
處 O
潛 O
住 O
達 O
賊 O
， O
緣 O
黃 B-LOC
河 I-LOC
灘 E-LOC
西 O
抵 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
， O
東 O
包 O
延 B-LOC
安 E-LOC
， O
延 O
袤 O
千 O
餘 O
里 O
， O
未 O
可 O
輕 O
動 O
。 O
宜 O
候 O
十 O
月 O
初 O
， O
會 O
合 O
延 O
綏 O
官 O
軍 O
， O
刻 O
期 O
出 O
境 O
， O
庶 O
能 O
成 O
功 O
。 O
從 O
之 O
。 O

兵 B-ORG
部 E-ORG
奏 O
： O
近 O
聞 O
強 O
賊 O
劉 B-PER
六 E-PER
等 O
由 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
、 O
江 B-LOC
西 E-LOC
， O
自 O
南 O
而 O
北 O
， O
踰 O
山 B-LOC
東 E-LOC
長 B-LOC
清 E-LOC
、 O
齊 B-LOC
河 E-LOC
等 O
縣 O
， O
直 O
抵 O
霸 B-LOC
州 E-LOC
， O
復 O
往 O
山 B-LOC
東 E-LOC
而 O
南 O
。 O
強 O
賊 O
楊 B-PER
虎 E-PER
等 O
由 O
河 B-LOC
南 E-LOC
、 O
山 B-LOC
西 E-LOC
， O
自 O
西 O
而 O
東 O
， O
踰 O
曲 B-LOC
周 E-LOC
、 O
威 B-LOC
縣 E-LOC
， O
直 O
抵 O
文 B-LOC
安 E-LOC
， O
復 O
往 O
河 B-LOC
間 I-LOC
泊 I-LOC
頭 E-LOC
、 O
慶 B-LOC
雲 E-LOC
， O
亦 O
由 O
山 B-LOC
東 E-LOC
陽 B-LOC
信 E-LOC
、 O
海 B-LOC
豐 E-LOC
而 O
去 O
， O
往 O
復 O
縱 O
橫 O
， O
如 O
蹈 O
無 O
人 O
之 O
境 O
。 O
請 O
命 O
提 B-OFF
督 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
馬 B-PER
中 I-PER
錫 E-PER
、 O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
張 B-PER
偉 E-PER
將 O
參 B-OFF
將 E-OFF
李 B-PER
瑾 E-PER
、 O
指 B-OFF
揮 E-OFF
馮 B-PER
安 E-PER
所 O
領 O
京 O
達 O
官 O
軍 O
， O
不 O
必 O
分 O
調 O
， O
悉 O
令 O
統 O
領 O
， O
隨 O
賊 O
所 O
往 O
， O
督 O
同 O
官 O
軍 O
民 O
快 O
相 O
機 O
勦 O
殺 O
。 O
其 O
參 B-OFF
將 E-OFF
宋 B-PER
振 E-PER
、 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
莊 B-PER
鑑 E-PER
所 O
領 O
官 O
軍 O
及 O
達 O
官 O
舍 O
餘 O
， O
亦 O
宜 O
量 O
賊 O
緩 O
急 O
， O
相 O
機 O
調 O
用 O
。 O
及 O
移 O
各 O
鎮 O
廵 B-OFF
官 E-OFF
， O
各 O
督 O
守 O
廵 B-OFF
守 I-OFF
備 E-OFF
及 O
府 B-OFF
衞 E-OFF
預 O
選 O
兵 O
快 O
民 O
壯 O
操 O
習 O
， O
各 O
村 O
集 O
鎮 O
店 O
僉 O
點 O
火 O
甲 O
防 O
守 O
。 O
詔 O
： O
如 O
議 O
。 O

兩 B-LOC
廣 E-LOC
總 B-OFF
鎮 E-OFF
等 O
官 O
言 O
： O
慶 B-LOC
遠 I-LOC
府 E-LOC
天 B-LOC
河 I-LOC
縣 E-LOC
舊 O
十 O
八 O
里 O
， O
後 O
漸 O
為 O
獞 O
賊 O
所 O
據 O
， O
止 O
餘 O
殘 O
民 O
八 O
里 O
， O
請 O
分 O
設 O
一 O
長 B-OFF
官 E-OFF
司 O
治 O
之 O
。 O
下 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
覆 O
奏 O
， O
遂 O
增 O
設 O
永 B-WEI
安 I-WEI
長 I-WEI
官 I-WEI
司 E-WEI
， O
仍 O
隸 O
慶 B-LOC
遠 I-LOC
府 E-LOC
。 O
授 O
土 O
人 O
韋 B-PER
萬 I-PER
妙 E-PER
為 O
正 B-OFF
長 I-OFF
官 E-OFF
， O
韋 B-PER
全 I-PER
保 E-PER
、 O
韋 B-PER
公 I-PER
利 E-PER
、 O
覃 B-PER
應 I-PER
填 E-PER
為 O
副 B-OFF
長 I-OFF
官 E-OFF
， O
并 O
置 O
流 B-OFF
官 I-OFF
吏 I-OFF
目 E-OFF
一 O
員 O
。 O

丁 O
卯 O
， O
上 O
謂 O
行 O
在 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
方 B-PER
賓 E-PER
曰 O
： O
明 O
年 O
改 O
行 O
在 O
所 O
為 O
京 B-LOC
師 E-LOC
， O
凡 O
軍 O
衛 O
合 O
行 O
事 O
宜 O
， O
其 O
令 O
各 O
官 O
議 O
擬 O
以 O
聞 O
。 O
於 O
是 O
行 O
在 O
左 B-OFF
軍 I-OFF
都 I-OFF
督 E-OFF
薛 B-PER
祿 E-PER
掌 O
北 B-WEI
京 I-WEI
後 I-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
， O
其 O
簿 O
書 O
宜 O
付 O
後 B-OFF
軍 I-OFF
都 I-OFF
督 E-OFF
府 O
， O
承 O
長 O
印 O
送 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
， O
銷 O
夜 O
廵 O
銅 O
牌 O
、 O
門 O
禁 O
鎖 O
鑰 O
付 O
中 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
， O
掌 O
出 O
關 O
勘 O
合 O
令 O
中 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
編 O
置 O
， O
兵 B-ORG
部 E-ORG
公 O
同 O
用 O
印 O
送 O
印 B-ORG
綬 I-ORG
監 E-ORG
收 O
， O
別 O
置 O
文 O
簿 O
付 O
各 O
関 O
為 O
騐 O
。 O
凡 O
出 O
関 O
者 O
， O
通 B-ORG
政 I-ORG
司 E-ORG
具 O
奏 O
赴 O
印 B-ORG
綬 I-ORG
監 E-ORG
填 O
給 O
勘 O
合 O
照 O
驗 O
。 O
金 B-WEI
吾 I-WEI
左 E-WEI
等 O
十 O
衛 O
已 O
為 O
親 B-OFF
軍 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
司 O
， O
其 O
行 O
移 O
并 O
守 B-WEI
衛 E-WEI
官 B-OFF
軍 E-OFF
， O
俱 O
合 O
依 O
南 B-LOC
京 E-LOC
上 O
十 O
衛 O
例 O
。 O
其 O
各 O
衛 O
官 O
軍 O
今 O
在 O
南 B-LOC
京 E-LOC
及 O
行 O
在 O
衛 O
分 O
者 O
， O
俱 O
合 O
取 O
入 O
原 O
衛 O
， O
上 O
直 O
守 O
衛 O
。 O
南 B-WEI
京 I-WEI
留 I-WEI
守 E-WEI
五 O
衛 O
每 O
衛 O
改 O
官 O
軍 O
一 O
半 O
來 O
北 O
京 O
， O
開 O
設 O
留 O
守 O
五 O
衛 O
， O
仍 O
属 O
五 B-LOC
府 E-LOC
分 O
守 O
城 O
門 O
， O
及 O
更 O
番 O
點 O
閘 O
皇 O
城 O
四 O
門 O
。 O
北 B-WEI
京 I-WEI
牧 I-WEI
馬 I-WEI
千 I-WEI
戶 I-WEI
所 E-WEI
候 O
調 O
南 B-LOC
京 E-LOC
軍 O
至 O
， O
併 O
之 O
。 O
常 B-WEI
山 I-WEI
三 I-WEI
護 I-WEI
衛 E-WEI
見 B-OFF
在 O
北 O
京 O
， O
其 O
文 O
移 O
合 O
依 O
安 B-WEI
東 I-WEI
中 I-WEI
護 I-WEI
衛 E-WEI
例 B-OFF
。 O
悉 O
從 O
之 O
。 O
命 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
以 O
孝 B-WEI
陵 E-WEI
、 O
濟 B-WEI
川 E-WEI
、 O
廣 B-WEI
洋 E-WEI
、 O
水 B-WEI
軍 I-WEI
左 I-WEI
、 I-WEI
右 E-WEI
、 O
江 B-WEI
陰 E-WEI
、 O
橫 B-WEI
海 E-WEI
、 O
天 B-WEI
策 E-WEI
、 O
英 B-WEI
武 E-WEI
、 O
飛 B-WEI
熊 E-WEI
、 O
廣 B-WEI
武 E-WEI
、 O
應 B-WEI
天 I-WEI
等 I-WEI
衛 E-WEI
留 O
守 O
南 B-WEI
京 I-WEI
神 I-WEI
策 E-WEI
、 O
鎮 B-WEI
南 E-WEI
、 O
饒 B-WEI
騎 E-WEI
、 O
瀋 B-WEI
陽 E-WEI
、 O
虎 B-WEI
賁 E-WEI
、 O
豹 B-WEI
韜 E-WEI
、 O
龍 B-WEI
驤 E-WEI
、 O
鷹 B-WEI
揚 E-WEI
、 O
興 B-WEI
武 E-WEI
、 O
龍 B-WEI
虎 E-WEI
、 O
武 B-WEI
德 E-WEI
、 O
和 B-WEI
陽 E-WEI
、 O
潘 B-WEI
陽 I-WEI
右 I-WEI
等 I-WEI
衛 E-WEI
， O
調 O
守 O
北 B-WEI
京 I-WEI
留 I-WEI
守 I-WEI
中 I-WEI
、 I-WEI
左 I-WEI
、 I-WEI
右 I-WEI
前 I-WEI
、 I-WEI
後 E-WEI
五 O
衛 O
官 O
軍 O
分 O
守 O
南 O
北 O
二 O
京 O
。 O

己 O
丑 O
， O
陞 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
劉 B-PER
文 I-PER
琦 E-PER
知 O
陝 B-LOC
西 E-LOC
鞏 B-LOC
昌 I-LOC
府 E-LOC
， O
工 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
婁 B-PER
一 I-PER
堂 E-PER
知 O
江 B-LOC
西 E-LOC
瑞 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
， O
戶 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
張 B-PER
大 I-PER
猷 E-PER
知 O
直 B-LOC
隷 E-LOC
廣 B-LOC
平 I-LOC
府 E-LOC
。 O

丙 O
子 O
陞 O
河 B-LOC
南 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
吳 B-PER
道 I-PER
昌 E-PER
為 O
福 B-LOC
建 E-LOC
左 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
， O
河 B-LOC
南 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
唐 B-PER
登 I-PER
儁 E-PER
為 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
右 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
， O
調 O
貴 B-LOC
州 E-LOC
右 B-OFF
參 I-OFF
議 E-OFF
董 B-PER
應 I-PER
揚 E-PER
為 O
本 O
省 O
左 B-OFF
參 I-OFF
議 E-OFF
， O
起 O
原 O
任 O
按 B-OFF
察 I-OFF
使 E-OFF
胡 B-PER
爾 I-PER
慥 E-PER
為 O
江 B-LOC
西 E-LOC
左 B-OFF
參 I-OFF
議 E-OFF
。 O

辛 O
未 O
廵 O
撫 O
順 B-ORG
天 I-ORG
都 I-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
右 B-OFF
僉 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
吳 B-PER
崇 I-PER
禮 E-PER
言 O
： O
畿 O
內 O
薊 B-LOC
州 E-LOC
、 O
玉 B-LOC
田 E-LOC
、 O
寶 B-LOC
坻 E-LOC
、 O
武 B-LOC
清 E-LOC
、 O
東 B-LOC
安 E-LOC
各 O
州 O
縣 O
， O
低 O
窪 O
之 O
土 O
， O
不 O
堪 O
加 O
賦 O
， O
凋 O
瘵 O
之 O
民 O
不 O
能 O
加 O
賦 O
， O
根 O
本 O
之 O
地 O
不 O
可 O
加 O
賦 O
。 O
乞 O
將 O
加 O
增 O
一 O
萬 O
六 O
千 O
餘 O
兩 O
， O
特 O
賜 O
蠲 O
免 O
， O
以 O
昭 O
曠 O
恩 O
。 O
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
姜 B-PER
性 E-PER
、 O
御 B-OFF
史 E-OFF
楊 B-PER
如 I-PER
臯 E-PER
俱 O
以 O
為 O
言 O
。 O

錄 O
清 B-WEI
水 I-WEI
營 E-WEI
、 O
鹿 B-LOC
泉 E-LOC
、 O
沙 B-LOC
窩 E-LOC
等 O
處 O
斬 O
獲 O
功 O
， O
及 O
延 O
綏 O
榆 B-LOC
林 E-LOC
夜 O
不 O
收 O
死 O
事 O
者 O
， O
軍 B-OFF
丁 E-OFF
名 O
等 O
十 O
三 O
人 O
， O
旗 O
軍 O
沙 B-PER
弘 I-PER
道 E-PER
等 O
九 O
人 O
， O
各 O
陞 O
賞 O
有 O
差 O
。 O
命 O
： O
管 O
理 O
紅 B-OFF
盔 I-OFF
將 I-OFF
軍 I-OFF
應 I-OFF
城 I-OFF
伯 E-OFF
孫 B-PER
永 E-PER
爵 O
僉 B-OFF
書 I-OFF
右 I-OFF
府 I-OFF
事 E-OFF
， O
懷 O
侯 O
常 B-PER
文 I-PER
濟 E-PER
僉 O
書 O
南 B-LOC
京 I-LOC
後 I-LOC
府 E-LOC
事 O
。 O

戊 O
午 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
咨 O
： O
薊 B-LOC
遼 E-LOC
、 O
宣 B-LOC
大 E-LOC
、 O
山 B-LOC
西 E-LOC
、 O
延 B-LOC
寧 E-LOC
、 O
甘 B-LOC
固 E-LOC
各 O
督 B-OFF
撫 E-OFF
， O
今 O
後 O
暫 O
獲 O
虜 O
級 O
， O
除 O
數 O
多 O
者 O
報 O
捷 O
外 O
， O
凡 O
零 O
星 O
斬 O
獲 O
虜 O
級 O
頭 O
畜 O
器 O
仗 O
， O
俱 O
於 O
秋 O
防 O
畢 O
日 O
類 O
報 O
。 O
如 O
地 O
方 O
失 O
事 O
， O
無 O
論 O
大 O
小 O
， O
即 O
時 O
奏 O
報 O
， O
不 O
得 O
借 O
此 O
含 O
糊 O
隱 O
蔽 O
， O
中 O
有 O
一 O
二 O
斬 O
獲 O
， O
務 O
責 O
確 O
實 O
， O
無 O
侈 O
虛 O
文 O
， O
以 O
圖 O
掩 O
飾 O
。 O
從 O
御 B-OFF
史 E-OFF
宋 B-PER
興 I-PER
祖 E-PER
言 O
也 O
。 O

以 O
平 B-LOC
松 I-LOC
潘 I-LOC
番 I-LOC
蠻 E-LOC
功 O
： O
陞 O
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
陳 B-PER
懷 E-PER
為 O
右 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
右 B-OFF
都 I-OFF
督 E-OFF
， O
賞 O
銀 O
一 O
百 O
兩 O
、 O
綵 O
幣 O
十 O
表 O
裏 O
。 O
都 B-OFF
督 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
劉 B-PER
昭 E-PER
為 O
右 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
， O
銀 O
九 O
十 O
兩 O
、 O
綵 O
幣 O
八 O
表 O
裏 O
。 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
趙 B-PER
安 E-PER
為 O
左 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
都 B-OFF
督 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
銀 O
八 O
十 O
兩 O
、 O
綵 O
幣 O
七 O
表 O
裏 O
。 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
蔣 B-PER
貴 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
， O
銀 O
八 O
十 O
兩 O
、 O
綵 O
幣 O
七 O
表 O
裏 O
。 O
勑 O
懷 B-PER
等 O
曰 O
： O
前 O
命 O
卿 O
等 O
勦 O
捕 O
叛 O
蠻 O
， O
能 O
竭 O
心 O
效 O
力 O
， O
征 O
勦 O
撫 O
諭 O
， O
悉 O
得 O
其 O
宜 O
。 O
今 O
叛 O
寇 O
順 O
服 O
， O
邊 O
境 O
寧 O
靜 O
， O
朕 O
深 O
嘉 O
悅 O
， O
特 O
舉 O
陞 O
賞 O
， O
以 O
旌 O
功 O
能 O
。 O
凡 O
隨 O
征 O
官 O
軍 O
有 O
功 O
慢 O
功 O
， O
皆 O
從 O
實 O
具 O
奏 O
。 O
蓋 O
賞 O
罸 O
國 O
之 O
大 O
柄 O
， O
必 O
至 O
公 O
無 O
私 O
， O
乃 O
恊 O
眾 O
情 O
。 O
又 O
諭 O
懷 B-PER
等 O
曰 O
： O
所 O
奏 O
叛 O
寇 O
已 O
服 O
， O
欲 O
領 O
陜 B-LOC
西 E-LOC
官 O
軍 O
， O
仍 O
從 O
洮 B-LOC
州 E-LOC
還 O
， O
區 O
畫 O
固 O
善 O
。 O
但 O
四 B-LOC
川 E-LOC
險 O
遠 O
， O
番 O
寇 O
出 O
沒 O
不 O
常 O
， O
必 O
得 O
練 O
達 O
重 O
臣 O
以 O
鎮 O
之 O
， O
庶 O
幾 O
事 O
妥 O
民 O
安 B-PER
。 O
今 O
發 O
去 O
制 O
諭 O
一 O
道 O
， O
命 O
爾 O
懷 B-PER
仍 O
充 O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
， O
鎮 O
守 O
四 B-LOC
川 E-LOC
， O
訓 O
練 O
兵 O
馬 O
， O
遇 O
寇 O
生 O
發 O
， O
相 O
機 O
勦 O
捕 O
。 O
其 O
四 B-WEI
川 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
所 O
屬 O
衛 O
所 O
官 O
軍 O
， O
悉 O
聽 O
節 O
制 O
， O
昭 B-PER
仍 O
守 O
河 B-LOC
州 E-LOC
， O
安 B-PER
仍 O
掌 O
臨 B-WEI
洮 I-WEI
衛 E-WEI
事 O
， O
貴 B-PER
回 O
京 O
， O
其 O
立 O
功 O
指 O
揮 O
等 O
官 O
李 B-PER
璪 E-PER
等 O
七 O
員 O
， O
俱 O
令 O
管 O
軍 O
操 O
守 O
。 O

壬 O
子 O
遣 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
王 B-PER
世 I-PER
禎 E-PER
、 O
袁 B-PER
光 I-PER
翰 E-PER
、 O
熊 B-PER
汝 I-PER
達 E-PER
、 O
陳 B-PER
諫 E-PER
、 O
奚 B-PER
世 I-PER
亮 E-PER
、 O
李 B-PER
庶 E-PER
、 O
李 B-PER
玳 E-PER
、 O
熊 B-PER
琦 E-PER
， O
員 B-OFF
外 I-OFF
郎 E-OFF
雷 B-PER
夢 I-PER
麟 E-PER
、 O
李 B-PER
春 I-PER
芳 E-PER
、 O
吳 B-PER
一 I-PER
儒 E-PER
、 O
季 B-PER
德 I-PER
甫 E-PER
、 O
張 B-PER
西 I-PER
銘 E-PER
， O
大 B-ORG
理 I-ORG
寺 E-ORG
右 B-OFF
評 I-OFF
事 E-OFF
王 B-PER
宗 I-PER
惟 E-PER
、 O
查 B-PER
絳 E-PER
各 O
處 O
恤 O
刑 O
。 O
世 O
貞 O
北 B-LOC
直 I-LOC
隸 E-LOC
， O
光 B-PER
翰 E-PER
南 B-LOC
直 I-LOC
隸 E-LOC
江 B-LOC
南 E-LOC
， O
夢 B-PER
麟 E-PER
江 B-LOC
北 E-LOC
， O
汝 B-PER
達 E-PER
浙 B-LOC
江 E-LOC
， O
諫 B-PER
福 B-LOC
建 E-LOC
， O
世 B-PER
亮 E-PER
廣 B-LOC
東 E-LOC
， O
庶 B-PER
廣 B-LOC
西 E-LOC
， O
玳 B-PER
山 B-LOC
西 E-LOC
， O
琦 B-PER
雲 B-LOC
貴 E-LOC
， O
春 B-PER
芳 E-PER
江 B-LOC
西 E-LOC
， O
一 B-PER
儒 E-PER
四 B-LOC
川 E-LOC
， O
德 B-PER
甫 E-PER
湖 B-LOC
廣 I-LOC
西 E-LOC
， O
銘 O
山 B-LOC
東 E-LOC
， O
宗 O
性 O
陜 B-LOC
西 E-LOC
， O
絳 B-PER
河 B-LOC
南 E-LOC
。 O

辛 O
酉 O
， O
旌 O
表 O
孝 O
子 O
方 B-PER
觀 E-PER
、 O
節 O
婦 O
劉 B-PER
氏 E-PER
等 O
七 O
人 O
。 O
觀 B-PER
， O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
靖 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
軍 O
， O
父 O
喪 O
 O
 O
雨 O
 O
， O
 O
墓 O
， O
旌 O
其 O
門 O
曰 O
孝 O
行 O
。 O
劉 B-PER
氏 E-PER
， O
河 B-LOC
南 E-LOC
汲 B-LOC
縣 E-LOC
民 O
靳 B-PER
大 E-PER
妻 O
朱 B-PER
氏 E-PER
、 O
直 B-LOC
隸 E-LOC
河 B-LOC
間 I-LOC
縣 E-LOC
學 B-OFF
生 E-OFF
黃 B-PER
直 E-PER
妻 O
張 B-PER
氏 E-PER
、 O
山 B-LOC
東 E-LOC
臨 B-LOC
清 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
楊 B-PER
暠 E-PER
妻 O
趙 B-PER
氏 E-PER
、 O
山 B-LOC
西 E-LOC
陽 B-LOC
曲 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
張 B-PER
貴 E-PER
妻 O
胡 B-PER
氏 E-PER
、 O
直 B-LOC
隸 E-LOC
上 B-LOC
海 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
宗 B-PER
海 E-PER
妻 O
， O
俱 O
以 O
弱 O
齡 O
喪 O
夫 O
， O
紡 O
績 O
以 O
為 O
家 O
業 O
， O
奉 O
翁 O
姑 O
， O
撫 O
孤 O
幼 O
， O
守 O
節 O
踰 O
數 O
十 O
餘 O
年 O
， O
確 O
然 O
不 O
變 O
， O
皆 O
旌 O
其 O
門 O
曰 O
貞 O
節 O
。 O
侯 B-PER
氏 E-PER
， O
廣 B-LOC
東 E-LOC
歸 B-LOC
善 I-LOC
縣 E-LOC
人 O
， O
廣 B-LOC
西 E-LOC
平 B-LOC
南 I-LOC
縣 E-LOC
學 B-OFF
訓 I-OFF
導 E-OFF
郭 B-PER
觀 E-PER
妻 O
。 O
山 O
賊 O
攻 O
刼 O
平 O
南 O
， O
侯 B-PER
氏 E-PER
時 O
年 O
二 O
十 O
六 O
， O
被 O
擄 O
至 O
大 B-LOC
峽 I-LOC
村 I-LOC
速 I-LOC
水 I-LOC
埠 E-LOC
， O
自 O
念 O
行 O
至 O
賊 O
巢 O
， O
必 O
受 O
其 O
汙 O
辱 O
， O
堅 O
坐 O
于 O
地 O
， O
驅 O
之 O
不 O
肯 O
前 O
， O
大 B-PER
罵 O
賊 O
曰 O
： O
吾 O
寧 O
死 O
于 O
此 O
， O
决 O
不 O
從 O
汝 O
去 O
也 O
。 O
賊 O
怒 O
， O
揮 O
刀 O
斫 O
死 O
之 O
， O
旌 O
其 O
門 O
曰 O
貞 O
烈 O
。 O

甲 O
子 O
命 O
： O
河 B-LOC
南 E-LOC
、 O
山 B-LOC
東 E-LOC
各 O
買 O
腳 O
力 O
驢 O
二 O
萬 O
， O
陜 B-LOC
西 E-LOC
、 O
山 B-LOC
西 E-LOC
、 O
北 B-LOC
直 I-LOC
隸 E-LOC
及 O
江 B-LOC
北 I-LOC
府 I-LOC
州 E-LOC
各 O
買 O
一 O
萬 O
五 O
千 O
， O
俱 O
依 O
時 O
直 O
給 O
官 O
錢 O
， O
河 B-LOC
南 E-LOC
、 O
山 B-LOC
東 E-LOC
、 O
江 B-LOC
北 I-LOC
府 I-LOC
州 E-LOC
解 O
京 O
， O
餘 O
處 O
就 O
令 O
殷 O
實 O
之 O
家 O
餧 O
養 O
， O
以 O
備 O
應 O
用 O
， O
務 O
在 O
事 O
集 O
人 O
安 O
， O
敢 O
有 O
因 O
而 O
科 O
擾 O
、 O
作 O
弊 O
損 O
民 O
者 O
， O
必 O
重 O
罪 O
不 O
宥 O
。 O

庚 O
申 O
陞 O
廣 B-ORG
西 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
僉 B-OFF
事 E-OFF
劉 B-PER
世 I-PER
楊 E-PER
為 O
河 B-ORG
南 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
副 B-OFF
使 E-OFF
， O
提 O
調 O
學 O
校 O
。 O
廵 O
撫 O
大 B-LOC
同 E-LOC
都 B-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
樊 B-PER
繼 I-PER
祖 E-PER
、 O
廵 O
按 O
御 O
史 O
周 B-PER
道 I-PER
會 E-PER
奏 O
： O
大 B-LOC
同 E-LOC
重 O
鎮 O
， O
控 O
制 O
民 O
夷 O
， O
乃 O
冀 O
北 O
道 O
守 B-OFF
廵 I-OFF
官 E-OFF
， O
皆 O
由 O
山 B-LOC
西 E-LOC
撫 B-OFF
按 E-OFF
定 O
委 O
。 O
比 O
因 O
兵 O
變 O
以 O
來 O
， O
守 B-OFF
廵 I-OFF
官 E-OFF
憚 O
居 O
其 O
地 O
。 O
矧 O
今 O
事 O
變 O
甫 O
平 O
， O
正 O
彈 O
壓 O
興 O
舉 O
之 O
日 O
， O
凡 O
處 O
分 O
湏 O
臣 O
等 O
與 O
該 O
道 O
面 O
相 O
擬 O
議 O
， O
類 O
致 O
躭 O
延 O
沉 O
閣 O
。 O
請 O
自 O
今 O
銓 O
擇 O
守 B-OFF
廵 I-OFF
官 E-OFF
二 O
員 O
， O
賜 O
之 O
專 O
勑 O
， O
常 O
駐 O
鎮 O
城 O
。 O
其 O
列 O
銜 O
支 O
俸 O
， O
仍 O
繫 O
山 B-LOC
西 E-LOC
賢 O
否 O
舉 O
剌 O
， O
俱 O
属 O
本 O
鎮 O
。 O
庶 O
幾 O
職 O
任 O
專 O
一 O
， O
重 O
鎮 O
有 O
賴 O
。 O
都 B-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
覆 O
其 O
議 O
是 O
。 O
苐 O
大 B-LOC
同 E-LOC
一 O
府 O
郡 O
邑 O
諸 O
事 O
， O
俱 O
山 B-LOC
西 E-LOC
撫 B-OFF
按 E-OFF
所 O
里 O
， O
移 O
文 O
上 O
下 O
， O
必 O
由 O
守 O
廵 O
， O
請 O
山 B-LOC
西 E-LOC
撫 B-OFF
按 E-OFF
與 O
本 O
鎮 O
通 O
行 O
舉 O
剌 O
。 O
報 O
： O
如 O
議 O
。 O
已 O
改 O
註 O
山 B-LOC
西 I-LOC
布 I-LOC
政 I-LOC
使 I-LOC
司 E-LOC
參 B-OFF
議 E-OFF
張 B-PER
天 I-PER
性 E-PER
， O
按 O
察 O
司 O
僉 B-OFF
事 E-OFF
王 B-PER
世 I-PER
爵 E-PER
守 O
邊 O
冀 O
北 O
道 O
， O
移 O
治 O
大 B-LOC
同 I-LOC
府 E-LOC
。 O

辛 O
丑 O
命 O
： O
故 O
虎 B-WEI
賁 I-WEI
左 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
朱 B-PER
廣 E-PER
子 O
雄 O
、 O
周 B-PER
榮 E-PER
子 O
勇 O
， O
燕 B-WEI
山 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
林 B-PER
原 E-PER
子 O
仲 O
顯 O
， O
燕 B-WEI
山 I-WEI
右 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
張 B-PER
永 I-PER
忠 E-PER
子 O
瑄 O
， O
羽 B-WEI
林 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
童 B-PER
昇 E-PER
弟 O
旻 O
， O
拜 O
兒 O
子 O
昂 O
可 O
， O
錦 B-WEI
衣 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
張 B-PER
通 E-PER
弟 O
成 O
， O
俱 O
襲 O
職 O
。 O
府 B-WEI
軍 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
楊 B-PER
綱 E-PER
弟 O
洪 O
代 O
職 O
。 O

兵 B-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
黃 B-PER
仕 I-PER
儁 E-PER
言 O
二 O
事 O
： O
其 O
一 O
， O
兩 B-LOC
廣 E-LOC
、 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
盜 O
賊 O
處 O
處 O
生 O
發 O
， O
流 O
劫 O
東 O
南 O
地 O
方 O
， O
在 O
我 O
須 O
嚴 O
隄 O
備 O
隄 O
備 O
之 O
地 O
， O
南 B-LOC
京 E-LOC
為 O
重 O
。 O
盖 O
南 B-LOC
京 E-LOC
， O
祖 O
宗 O
開 O
基 O
之 O
地 O
， O
須 O
鎮 O
將 O
得 O
人 O
而 O
後 O
弊 O
政 O
可 O
革 O
， O
威 O
武 O
振 O
揚 O
而 O
後 O
姦 O
宄 O
消 O
懾 O
。 O
今 O
豐 B-OFF
城 I-OFF
侯 E-OFF
李 B-PER
賢 E-PER
雖 O
曰 O
簡 O
靜 O
， O
然 O
實 O
懦 O
怯 O
， O
無 O
補 O
於 O
事 O
。 O
况 O
南 B-LOC
京 E-LOC
政 O
務 O
悉 O
弛 O
， O
豈 O
簡 O
靜 O
者 O
所 O
能 O
興 O
舉 O
哉 O
。 O
乞 O
勑 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
同 B-OFF
總 I-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
石 B-PER
亨 E-PER
等 O
計 O
議 O
， O
不 O
拘 O
內 O
外 O
， O
推 O
舉 O
武 O
臣 O
一 O
員 O
， O
堪 O
為 O
鎮 O
將 O
者 O
， O
代 O
賢 B-PER
還 O
京 O
， O
或 O
為 O
賢 B-PER
之 O
參 O
副 O
， O
佐 O
其 O
行 O
事 O
。 O
其 O
二 O
， O
各 O
邊 O
近 O
年 O
以 O
來 O
， O
弊 O
出 O
百 O
端 O
， O
有 O
軍 O
吏 O
占 O
用 O
軍 O
餘 O
一 O
二 O
十 O
名 O
等 O
而 O
上 O
之 O
千 O
百 O
戶 O
、 O
指 B-OFF
揮 E-OFF
以 O
及 O
總 B-OFF
兵 E-OFF
、 O
鎮 B-OFF
守 E-OFF
等 O
官 O
占 O
用 O
軍 O
餘 O
， O
辦 O
納 O
月 O
錢 O
， O
不 O
可 O
枚 O
舉 O
。 O
軍 O
士 O
營 O
求 O
安 O
逸 O
， O
不 O
肯 O
操 O
習 O
， O
又 O
有 O
守 O
禦 O
地 O
方 O
并 O
各 O
衙 O
守 B-OFF
備 E-OFF
處 O
相 O
去 O
窵 O
遠 O
， O
總 B-OFF
兵 E-OFF
、 O
廵 B-OFF
撫 E-OFF
、 O
廵 B-OFF
按 E-OFF
等 O
官 O
經 O
年 O
不 O
至 O
其 O
地 O
， O
凡 O
有 O
冤 O
抑 O
， O
無 O
所 O
控 O
訴 O
， O
以 O
故 O
上 O
下 O
解 O
體 O
。 O
士 O
氣 O
沮 O
消 O
。 O
乞 O
推 O
舉 O
在 O
京 O
文 O
武 O
大 O
臣 O
二 O
員 O
， O
往 O
沿 O
邊 O
便 O
宜 O
行 O
事 O
， O
務 O
使 O
弊 O
革 O
而 O
利 O
興 O
， O
士 O
習 O
而 O
邊 O
固 O
。 O
若 O
總 B-OFF
兵 E-OFF
、 O
鎮 B-OFF
守 E-OFF
、 O
參 B-OFF
贊 E-OFF
等 O
官 O
不 O
能 O
稱 O
職 O
者 O
， O
奏 O
請 O
黜 O
罰 O
。 O
帝 O
曰 O
： O
南 B-LOC
京 E-LOC
竢 O
王 B-PER
驥 E-PER
至 O
， O
令 O
去 O
總 O
理 O
事 O
機 O
。 O
各 O
關 O
不 O
必 O
更 O
用 O
人 O
， O
但 O
勑 O
其 O
用 O
心 O
邊 O
備 O
， O
以 O
圖 O
成 O
功 O
。 O

以 O
陝 B-LOC
西 E-LOC
固 O
原 O
等 O
處 O
殺 O
賊 O
功 O
賞 O
： O
官 O
軍 O
人 O
等 O
， O
自 O
四 O
年 O
十 O
一 O
月 O
二 O
十 O
二 O
日 O
以 O
前 O
， O
獲 O
功 O
者 O
五 O
千 O
一 O
百 O
四 O
十 O
五 O
員 O
名 O
， O
如 O
殺 O
達 O
賊 O
例 O
， O
生 O
擒 O
斬 O
首 O
為 O
首 O
併 O
被 O
傷 O
及 O
奮 O
勇 O
當 O
先 O
者 O
， O
指 B-OFF
揮 E-OFF
銀 O
三 O
兩 O
、 O
綵 O
叚 O
一 O
表 O
裏 O
， O
千 B-OFF
百 I-OFF
戶 E-OFF
銀 O
二 O
兩 O
、 O
絹 O
二 O
匹 O
， O
旗 B-OFF
軍 E-OFF
人 O
等 O
銀 O
二 O
兩 O
、 O
布 O
二 O
匹 O
。 O
生 O
擒 O
斬 O
首 O
為 O
從 O
者 O
， O
指 B-OFF
揮 E-OFF
銀 O
二 O
兩 O
、 O
絹 O
二 O
匹 O
， O
千 B-OFF
百 I-OFF
戶 E-OFF
銀 O
二 O
兩 O
、 O
絹 O
一 O
匹 O
， O
旗 B-OFF
軍 E-OFF
人 O
等 O
銀 O
二 O
兩 O
、 O
布 O
一 O
匹 O
。 O
二 O
十 O
三 O
日 O
以 O
後 O
， O
獲 O
功 O
者 O
二 O
千 O
二 O
百 O
員 O
名 O
， O
如 O
殺 O
番 O
賊 O
例 O
， O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
鈔 O
八 O
百 O
貫 O
、 O
綵 O
叚 O
一 O
表 O
裏 O
， O
指 B-OFF
揮 E-OFF
鈔 O
六 O
百 O
貫 O
、 O
綵 O
叚 O
一 O
表 O
裏 O
， O
千 B-OFF
戶 E-OFF
鈔 O
五 O
百 O
貫 O
、 O
絹 O
三 O
匹 O
， O
百 B-OFF
戶 E-OFF
所 O
鎮 O
撫 O
等 O
官 O
鈔 O
四 O
百 O
貫 O
、 O
絹 O
二 O
匹 O
， O
總 O
小 O
旗 O
鈔 O
三 O
百 O
貫 O
、 O
布 O
一 O
匹 O
， O
軍 O
舍 O
人 O
等 O
鈔 O
一 O
百 O
五 O
十 O
貫 O
、 O
布 O
二 O
匹 O
。 O
其 O
參 B-OFF
政 E-OFF
如 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
例 O
， O
典 B-OFF
仗 I-OFF
縣 I-OFF
丞 E-OFF
等 O
官 O
如 O
百 B-OFF
戶 E-OFF
例 O
， O
監 B-OFF
生 E-OFF
、 O
吏 B-OFF
典 E-OFF
人 O
等 O
如 O
總 O
小 O
旗 O
例 O
， O
民 O
狀 O
、 O
弓 O
兵 O
人 O
等 O
如 O
軍 O
舍 O
例 O
， O
共 O
鈔 O
四 O
十 O
六 O
萬 O
八 O
千 O
九 O
百 O
貫 O
， O
銀 O
一 O
萬 O
二 O
百 O
六 O
十 O
兩 O
、 O
絹 O
一 O
千 O
二 O
百 O
八 O
十 O
六 O
匹 O
、 O
布 O
八 O
千 O
八 O
十 O
一 O
匹 O
。 O
其 O
在 O
京 O
及 O
陜 O
西 O
者 O
， O
於 O
內 O
帑 O
支 O
給 O
。 O
河 B-LOC
南 E-LOC
、 O
山 B-LOC
東 E-LOC
者 O
， O
各 O
從 O
便 O
於 O
所 O
司 O
支 O
給 O
。 O
從 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
議 O
， O
以 O
省 O
轉 O
運 O
之 O
勞 O
也 O
。 O

甲 O
午 O
， O
召 O
前 O
禮 B-ORG
部 I-ORG
儀 I-ORG
制 I-ORG
司 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
兼 O
右 B-ORG
春 I-ORG
坊 E-ORG
右 B-OFF
贊 I-OFF
善 E-OFF
李 B-PER
繼 I-PER
鼎 E-PER
至 O
， O
復 O
以 O
為 O
贊 O
善 O
， O
命 O
侍 O
皇 B-PER
長 I-PER
孫 E-PER
說 O
書 O
。 O
繼 B-PER
鼎 E-PER
以 O
病 O
免 O
歸 O
。 O
歲 O
餘 O
。 O
至 O
是 O
， O
上 O
念 O
藩 O
邸 O
舊 O
人 O
， O
復 O
召 O
用 O
之 O
， O
敕 O
寧 B-WEI
夏 I-WEI
總 I-WEI
官 E-WEI
左 B-OFF
都 I-OFF
督 E-OFF
何 B-PER
福 E-PER
曰 O
： O
爾 O
等 O
邊 O
境 O
軍 O
務 O
， O
宜 O
一 O
切 O
謹 O
密 O
， O
使 O
人 O
不 O
得 O
窺 O
測 O
， O
無 O
庶 O
無 O
敗 O
事 O
。 O
比 O
內 O
使 O
林 B-PER
清 E-PER
以 O
他 O
事 O
至 O
邊 O
， O
清 B-PER
無 O
知 O
擅 O
率 O
兵 O
馬 O
之 O
數 O
。 O
爾 O
緘 O
不 O
密 O
而 O
遽 O
與 O
之 O
， O
以 O
此 O
勸 O
之 O
， O
邊 O
備 O
虛 O
實 O
， O
鮮 O
不 O
泄 O
漏 O
。 O
自 O
今 O
慎 O
之 O
慎 O
之 O
。 O
凡 O
內 O
官 O
、 O
內 O
史 O
往 O
來 O
無 O
敕 O
旨 O
者 O
， O
皆 O
勿 O
聽 O
信 O
。 O
陜 B-ORG
西 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
僉 B-OFF
事 E-OFF
王 B-PER
嘉 E-PER
言 O
： O
軍 O
衛 O
屯 O
粮 O
， O
歲 O
遣 O
風 B-OFF
憲 I-OFF
官 E-OFF
盤 O
量 O
， O
本 O
司 O
官 O
有 O
定 O
員 O
， O
差 O
遣 O
不 O
一 O
。 O
况 O
陜 O
西 O
四 O
十 O
餘 O
衛 O
， O
每 O
衛 O
不 O
一 O
二 O
三 O
百 O
屯 O
， O
道 O
里 O
遙 O
遠 O
， O
非 O
一 O
人 O
所 O
能 O
遍 O
歷 O
， O
往 O
往 O
差 O
委 O
属 O
官 O
， O
所 O
至 O
欺 O
公 O
作 O
獘 O
， O
乞 O
敕 O
該 O
部 O
徵 O
收 O
之 O
時 O
， O
衛 O
差 O
監 B-OFF
生 E-OFF
一 O
名 O
盤 O
量 O
。 O
又 O
言 O
： O
陜 O
西 O
緣 O
邊 O
馹 O
站 O
經 O
過 O
使 O
客 O
， O
一 O
槩 O
應 O
付 O
廩 O
給 O
草 O
料 O
， O
不 O
無 O
虛 O
費 O
， O
乞 O
敕 O
該 O
部 O
勘 O
定 O
事 O
例 O
， O
頒 O
示 O
所 O
司 O
。 O
命 O
： O
下 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
議 O
。 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
議 O
奏 O
皆 O
便 O
。 O
上 O
以 O
盤 O
量 O
屯 O
粮 O
， O
遣 O
監 B-OFF
生 E-OFF
非 O
便 O
， O
命 O
吏 B-ORG
部 E-ORG
增 O
置 O
按 O
察 O
司 O
官 O
， O
專 O
任 O
之 O
。 O
於 O
是 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
、 O
江 B-LOC
西 E-LOC
、 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
、 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
、 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
、 O
河 B-LOC
南 E-LOC
、 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
、 O
四 B-ORG
川 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
增 O
置 O
僉 B-OFF
事 E-OFF
一 O
員 O
， O
陜 O
西 O
、 O
福 B-LOC
建 E-LOC
、 O
山 B-LOC
東 E-LOC
、 O
山 B-ORG
西 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
增 O
置 O
僉 B-OFF
事 E-OFF
二 O
員 O
。 O

壬 O
申 O
命 O
太 B-OFF
子 I-OFF
少 I-OFF
保 E-OFF
戶 B-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
余 B-PER
子 I-PER
俊 E-PER
兼 O
都 B-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
左 B-OFF
副 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
總 B-OFF
督 E-OFF
大 B-LOC
同 E-LOC
、 O
宣 B-LOC
府 E-LOC
軍 O
務 O
， O
兼 O
督 O
粮 O
儲 O
。 O
時 O
廷 O
臣 O
奉 O
旨 O
舉 O
文 O
職 O
大 O
臣 O
， O
以 O
子 B-PER
俊 E-PER
名 O
上 O
。 O
上 O
乃 O
命 O
之 O
， O
賜 O
之 O
敕 O
曰 O
： O
大 B-LOC
同 E-LOC
、 O
宣 B-LOC
府 E-LOC
兵 O
政 O
錢 O
粮 O
， O
近 O
多 O
廢 O
弛 O
虛 O
耗 O
， O
加 O
以 O
去 O
秋 O
虜 O
寇 O
大 B-LOC
同 E-LOC
， O
兵 O
民 O
疲 O
敝 O
。 O
今 O
特 O
命 O
爾 O
總 B-OFF
督 E-OFF
兩 O
處 O
軍 O
務 O
， O
仍 O
督 O
粮 O
儲 O
。 O
各 O
該 O
總 B-OFF
兵 E-OFF
、 O
巡 B-OFF
撫 E-OFF
并 O
京 B-WEI
營 E-WEI
參 B-OFF
將 E-OFF
等 O
官 O
， O
悉 O
聽 O
節 O
制 O
。 O
爾 O
須 O
隨 O
宜 O
駐 O
劄 O
， O
以 O
時 O
按 O
行 O
。 O
兩 O
處 O
邊 O
方 O
及 O
延 B-LOC
綏 E-LOC
接 O
界 O
之 O
處 O
， O
凡 O
軍 O
馬 O
甲 O
兵 O
、 O
關 O
隘 O
粮 O
草 O
等 O
務 O
， O
聽 O
爾 O
便 O
宜 O
施 O
行 O
。 O
總 B-OFF
兵 E-OFF
以 O
下 O
官 O
員 O
不 O
勝 O
任 O
者 O
， O
奏 O
聞 O
區 O
處 O
。 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
而 O
下 O
不 O
堪 O
領 O
軍 O
者 O
， O
罷 O
黜 O
更 O
代 O
， O
應 O
挐 O
問 O
者 O
， O
送 O
巡 O
按 O
御 B-OFF
史 E-OFF
及 O
問 O
刑 O
衙 O
門 O
理 O
問 O
。 O
文 O
職 O
有 O
犯 O
， O
方 O
面 O
官 O
參 O
奏 O
處 O
治 O
， O
餘 O
即 O
挐 O
問 O
。 O
如 O
遇 O
賊 O
情 O
緊 O
急 O
， O
爾 O
即 O
調 O
度 O
各 O
路 O
將 O
官 O
， O
或 O
調 O
取 O
隣 O
境 O
延 B-LOC
綏 E-LOC
等 O
處 O
官 O
軍 O
， O
相 O
機 O
戰 O
守 O
。 O
臨 O
陣 O
之 O
際 O
， O
但 O
有 O
畏 O
縮 O
不 O
前 O
， O
不 O
聽 O
號 O
令 O
者 O
， O
以 O
軍 O
法 O
從 O
事 O
， O
然 O
後 O
奏 O
聞 O
。 O

六 B-LOC
安 I-LOC
州 E-LOC
龍 B-LOC
泉 I-LOC
鄉 E-LOC
民 O
胡 B-PER
永 I-PER
興 E-PER
、 O
潘 B-PER
文 I-PER
友 E-PER
作 O
亂 O
， O
殺 O
判 B-OFF
官 E-OFF
朱 B-PER
謨 E-PER
， O
焚 O
刼 O
英 B-LOC
山 I-LOC
縣 E-LOC
。 O
六 O
安 O
知 B-OFF
州 E-OFF
陳 B-PER
銘 I-PER
善 E-PER
曰 O
： O
我 O
出 O
擊 O
賊 O
， O
誰 O
為 O
守 O
此 O
州 O
治 O
。 O
其 O
子 O
真 O
請 O
行 O
， O
銘 B-PER
善 E-PER
喜 O
其 O
勇 O
， O
遂 O
開 O
官 O
庫 O
， O
取 O
器 O
仗 O
與 O
之 O
。 O
真 O
率 O
民 O
人 O
鮑 B-PER
文 I-PER
才 E-PER
等 O
往 O
擊 O
之 O
， O
擒 O
獲 O
賊 O
衆 O
左 O
撇 O
朱 B-PER
等 O
， O
斬 O
首 O
五 O
級 O
， O
得 O
馬 O
四 O
十 O
餘 O
匹 O
。 O
事 O
聞 O
， O
別 O
遣 O
蘄 B-WEI
州 I-WEI
衞 E-WEI
兵 O
討 O
平 O
之 O
。 O
上 O
嘉 O
陳 B-PER
真 E-PER
與 O
州 O
民 O
之 O
功 O
， O
命 O
賞 O
真 B-PER
白 O
金 O
一 O
百 O
兩 O
、 O
文 O
綺 O
、 O
帛 O
二 O
匹 O
， O
復 O
以 O
白 O
金 O
五 O
百 O
兩 O
、 O
文 O
綺 O
六 O
匹 O
， O
給 O
賜 O
州 O
民 O
鮑 B-PER
文 I-PER
才 E-PER
等 O
。 O

設 O
紫 B-WEI
荊 I-WEI
關 E-WEI
、 O
倒 B-WEI
馬 I-WEI
關 E-WEI
、 O
白 B-WEI
羊 I-WEI
口 E-WEI
三 O
守 O
禦 O
千 O
戶 O
所 O
。 O
勑 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
魏 B-PER
忠 E-PER
充 O
左 B-OFF
參 I-OFF
將 E-OFF
， O
守 O
沿 B-LOC
河 I-LOC
口 E-LOC
迤 O
西 O
。 O
實 O
授 O
署 B-OFF
都 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
顏 B-PER
彪 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
充 O
右 B-OFF
參 I-OFF
將 E-OFF
， O
守 O
十 B-LOC
八 I-LOC
盤 E-LOC
迤 O
北 O
。 O
陞 O
蔚 B-WEI
州 I-WEI
左 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
叚 B-PER
昇 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
隆 B-WEI
慶 I-WEI
衛 E-WEI
指 O
揮 O
僉 O
事 O
吳 B-PER
得 E-PER
署 B-OFF
都 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
守 O
備 O
白 B-LOC
羊 I-LOC
口 E-LOC
。 O
俱 O
從 O
內 O
官 O
武 O
艮 O
言 O
也 O
。 O

廖 B-PER
永 I-PER
安 E-PER
卒 O
于 O
蘇 B-LOC
州 E-LOC
。 O
永 B-PER
安 E-PER
， O
廬 B-LOC
州 E-LOC
巢 B-LOC
縣 E-LOC
人 O
， O
少 O
倜 O
儻 O
， O
以 O
氣 O
自 O
豪 O
。 O
江 B-LOC
淮 E-LOC
兵 O
起 O
， O
與 O
兄 O
永 O
寧 O
結 O
少 O
年 O
， O
聚 O
黨 O
保 O
鄉 O
里 O
， O
從 O
之 O
者 O
稍 O
眾 O
， O
遂 O
約 O
束 O
以 O
軍 O
法 O
， O
與 O
俞 B-PER
通 I-PER
海 E-PER
等 O
俱 O
屯 O
巢 B-LOC
湖 E-LOC
為 O
水 O
寨 O
。 O
乙 O
未 O
夏 O
五 O
月 O
， O
與 O
其 O
弟 O
永 B-PER
忠 E-PER
詣 O
和 B-LOC
州 E-LOC
降 O
， O
遂 O
率 O
眾 O
擊 O
破 O
蠻 O
子 O
海 O
牙 O
水 O
寨 O
于 O
裕 B-LOC
溪 I-LOC
口 E-LOC
。 O
六 O
月 O
， O
引 O
舟 O
師 O
從 O
上 O
渡 O
江 O
采 O
石 O
， O
進 O
克 O
太 B-LOC
平 E-LOC
， O
以 O
功 O
擢 O
為 O
管 B-OFF
軍 I-OFF
總 I-OFF
管 E-OFF
。 O
丁 O
酉 O
三 O
月 O
， O
除 O
同 O
僉 O
行 O
樞 B-ORG
密 I-ORG
院 E-ORG
事 O
， O
累 O
功 O
陞 O
同 B-OFF
知 I-OFF
樞 I-OFF
密 I-OFF
事 E-OFF
。 O
戊 O
戌 O
歲 O
， O
以 O
舟 O
師 O
攻 O
張 B-PER
士 I-PER
誠 E-PER
兵 O
于 O
太 B-LOC
湖 E-LOC
， O
乘 O
舟 O
深 O
入 O
， O
后 O
軍 O
不 O
繼 O
， O
為 O
所 O
獲 O
， O
士 B-PER
誠 E-PER
欲 O
降 O
之 O
， O
永 B-PER
安 E-PER
不 O
屈 O
， O
遂 O
拘 O
囚 O
之 O
。 O
甲 O
辰 O
冬 O
十 O
月 O
， O
上 O
念 O
永 B-PER
安 E-PER
陷 O
于 O
強 O
敵 O
， O
守 O
義 O
不 O
辱 O
， O
遙 O
授 O
為 O
開 B-OFF
國 I-OFF
附 I-OFF
運 I-OFF
推 I-OFF
誠 I-OFF
宣 I-OFF
力 I-OFF
武 I-OFF
臣 E-OFF
、 O
光 B-OFF
祿 I-OFF
大 I-OFF
夫 E-OFF
、 O
柱 B-OFF
國 E-OFF
江 B-ORG
淮 I-ORG
等 I-ORG
處 I-ORG
行 I-ORG
中 I-ORG
書 I-ORG
省 E-ORG
平 B-OFF
章 I-OFF
政 I-OFF
事 E-OFF
， O
封 O
楚 B-OFF
國 I-OFF
公 E-OFF
。 O
至 O
是 O
， O
竟 O
被 O
囚 O
死 O
。 O

寧 B-OFF
陽 I-OFF
侯 E-OFF
陳 B-PER
懋 E-PER
卒 O
。 O
懋 B-PER
， O
字 O
舜 O
卿 O
， O
鳳 B-LOC
陽 E-LOC
壽 B-LOC
州 E-LOC
人 O
。 O
父 O
亨 O
積 O
功 O
為 O
都 B-OFF
督 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
。 O
太 B-PER
宗 I-PER
文 I-PER
皇 I-PER
帝 E-PER
起 O
兵 O
靖 O
難 O
， O
懋 B-PER
以 O
舍 B-OFF
人 E-OFF
從 O
征 O
， O
以 O
功 O
授 O
指 O
揮 O
僉 O
事 B-OFF
， O
累 O
陞 O
至 O
右 B-OFF
都 I-OFF
督 E-OFF
。 O
永 O
樂 O
元 O
年 O
， O
封 O
奉 B-WEI
天 I-WEI
翊 I-WEI
衛 E-WEI
宣 B-OFF
力 I-OFF
武 I-OFF
臣 E-OFF
、 O
特 B-OFF
進 I-OFF
榮 I-OFF
祿 I-OFF
大 I-OFF
夫 E-OFF
、 O
柱 B-OFF
國 E-OFF
、 O
寧 B-OFF
陽 I-OFF
伯 E-OFF
。 O
六 O
年 O
， O
鎮 O
守 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
。 O
七 O
年 O
， O
征 O
塔 O
塔 O
山 O
好 O
來 O
口 O
， O
獲 O
失 O
保 O
赤 O
都 O
， O
加 O
封 O
寧 B-OFF
陽 I-OFF
侯 E-OFF
。 O
八 O
年 O
， O
從 O
駕 O
征 O
迤 O
北 O
， O
仍 O
守 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
。 O
二 O
十 O
一 O
年 O
， O
從 O
駕 O
北 O
廵 O
， O
充 O
前 O
鋒 O
。 O
洪 O
熙 O
改 O
元 O
， O
進 O
太 B-OFF
保 E-OFF
。 O
上 O
即 O
位 O
， O
命 O
佩 O
平 B-OFF
羌 I-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
印 O
， O
充 O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
， O
鎮 O
守 O
甘 B-LOC
肅 E-LOC
。 O
明 O
年 O
， O
以 O
罪 O
革 O
爵 O
閒 O
居 O
。 O
五 O
年 O
， O
復 O
侯 B-OFF
爵 O
。 O
十 O
三 O
年 O
， O
命 O
充 O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
， O
征 O
福 B-LOC
建 E-LOC
反 O
賊 O
鄧 B-PER
茂 I-PER
七 E-PER
捷 O
還 O
， O
加 O
太 B-OFF
保 E-OFF
， O
掌 O
中 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
事 B-OFF
。 O
景 O
泰 O
中 O
， O
兼 O
太 B-OFF
子 I-OFF
太 I-OFF
師 E-OFF
。 O
天 O
順 O
初 O
， O
革 O
之 O
。 O
至 O
是 O
卒 O
， O
年 O
八 O
十 O
四 O
。 O
訃 O
聞 O
， O
輟 O
視 O
朝 O
一 O
日 O
， O
遣 O
禮 O
官 O
諭 O
祭 O
， O
命 O
有 O
司 O
營 O
葬 O
， O
追 O
封 O
濬 B-OFF
國 I-OFF
公 E-OFF
， O
謚 O
武 O
靖 O
。 O
懋 B-PER
， O
偉 O
觀 O
修 O
髯 O
， O
語 O
音 O
洪 O
亮 O
， O
胷 O
襟 O
磊 O
落 O
。 O
同 O
時 O
靖 O
難 O
功 O
臣 O
。 O
至 O
是 O
， O
無 O
有 O
存 O
者 O
， O
惟 O
懋 B-PER
久 O
享 O
祿 O
位 O
， O
然 O
窮 O
奢 O
極 O
侈 O
， O
聲 O
伎 O
滿 O
前 O
， O
雖 O
老 O
不 O
少 O
减 O
云 O
。 O
子 O
潤 B-PER
嗣 O
。 O

辛 O
亥 O
， O
王 B-PER
保 I-PER
保 E-PER
部 B-OFF
將 E-OFF
韓 B-PER
扎 I-PER
兒 E-PER
攻 O
破 O
原 O
州 O
， O
指 B-OFF
揮 E-OFF
陳 B-PER
壽 E-PER
俱 O
陷 O
沒 O
。 O
大 B-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
徐 B-PER
達 E-PER
聞 O
報 O
， O
與 O
都 B-OFF
督 E-OFF
馮 B-PER
宗 I-PER
異 E-PER
、 O
參 B-OFF
政 E-OFF
傅 B-PER
友 I-PER
德 E-PER
議 O
以 O
驛 B-LOC
馬 I-LOC
關 E-LOC
當 O
其 O
衝 O
， O
遣 O
右 B-OFF
丞 E-OFF
徐 B-PER
禮 E-PER
將 O
兵 O
守 O
之 O
， O
又 O
遣 O
指 B-OFF
揮 E-OFF
葉 B-PER
谷 I-PER
真 E-PER
守 O
彭 O
原 O
， O
調 O
指 B-OFF
揮 E-OFF
韋 B-PER
正 E-PER
守 O
邠 B-LOC
州 E-LOC
。 O
宗 B-PER
異 E-PER
復 O
與 O
達 B-PER
謀 O
曰 O
： O
今 O
大 O
軍 O
圍 O
慶 B-LOC
陽 E-LOC
， O
張 B-PER
良 I-PER
臣 E-PER
雖 O
困 O
， O
未 O
能 O
遽 O
下 O
。 O
王 B-PER
保 I-PER
保 E-PER
欲 O
為 O
良 B-PER
臣 E-PER
聲 O
援 O
， O
故 O
令 O
扎 B-PER
兒 E-PER
攻 O
原 O
州 O
， O
欲 O
以 O
援 O
慶 B-LOC
陽 E-LOC
， O
請 O
得 O
移 O
軍 O
逼 O
關 O
， O
以 O
扼 O
原 O
州 O
， O
彼 O
無 O
所 O
施 O
矣 O
。 O
達 B-PER
然 O
之 O
， O
宗 B-PER
異 E-PER
遂 O
以 O
其 O
軍 O
西 O
臨 O
驛 B-LOC
馬 I-LOC
關 E-LOC
， O
去 O
慶 B-LOC
陽 E-LOC
三 O
十 O
里 O
而 O
軍 O
。 O
是 O
夜 O
， O
扎 B-PER
兒 E-PER
復 O
攻 O
陷 O
涇 B-LOC
州 E-LOC
， O
丁 B-OFF
千 I-OFF
戶 E-OFF
退 O
保 O
靈 B-LOC
臺 I-LOC
縣 E-LOC
。 O

以 O
京 B-LOC
城 E-LOC
廵 B-OFF
捕 I-OFF
把 I-OFF
總 E-OFF
李 B-PER
學 I-PER
詩 E-PER
為 O
陝 B-WEI
西 I-WEI
都 I-WEI
司 E-WEI
僉 B-OFF
書 E-OFF
， O
陞 O
瀾 B-WEI
滄 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
李 B-PER
騰 I-PER
霄 E-PER
守 B-OFF
備 E-OFF
雲 B-LOC
南 E-LOC
金 B-LOC
滄 I-LOC
地 I-LOC
方 E-LOC
， O
黃 B-LOC
花 I-LOC
鎮 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
李 B-PER
世 I-PER
臣 E-PER
為 O
昌 B-LOC
平 E-LOC
等 O
處 O
遊 B-OFF
擊 E-OFF
。 O

設 O
河 B-LOC
南 E-LOC
汝 B-LOC
陽 I-LOC
縣 E-LOC
真 B-LOC
陽 I-LOC
鎮 E-LOC
廵 B-ORG
檢 I-ORG
司 E-ORG
， O
雲 B-LOC
南 E-LOC
騰 B-LOC
衝 E-LOC
、 O
龍 B-LOC
川 I-LOC
江 E-LOC
、 O
鎮 B-LOC
夷 I-LOC
関 E-LOC
二 O
廵 B-ORG
檢 I-ORG
司 E-ORG
。 O
貴 B-ORG
州 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
使 B-OFF
張 B-PER
海 E-PER
等 O
言 O
： O
赤 B-WEI
水 I-WEI
衛 E-WEI
前 B-OFF
千 I-OFF
戶 E-OFF
所 O
城 O
低 O
下 O
受 O
敵 O
， O
且 O
地 O
廣 O
人 O
少 O
， O
守 O
備 O
不 O
周 O
。 O
其 O
東 O
高 O
阜 O
據 O
險 O
， O
可 O
改 O
築 O
城 O
， O
以 O
便 O
守 O
禦 O
。 O
從 O
之 O
。 O

先 O
是 O
， O
有 O
勑 O
責 O
安 B-LOC
南 I-LOC
國 E-LOC
王 O
黎 B-PER
灝 E-PER
侵 O
逼 O
占 B-LOC
城 E-LOC
， O
及 O
爭 O
擾 O
我 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
建 B-LOC
水 I-LOC
州 E-LOC
民 O
夷 O
之 O
罪 O
。 O
至 O
是 O
， O
灝 B-PER
遣 O
使 O
上 O
章 O
自 O
辯 O
， O
言 O
： O
占 B-LOC
城 E-LOC
乃 O
彼 O
國 O
土 O
酋 O
， O
自 O
相 O
割 O
據 O
， O
雲 B-LOC
南 E-LOC
則 O
本 O
國 O
土 O
人 O
舊 O
奠 O
居 O
之 O
所 O
， O
非 O
敢 O
越 O
境 O
生 O
事 O
。 O
已 O
而 O
占 B-LOC
城 E-LOC
復 O
遣 O
使 O
奏 O
： O
安 O
南 O
仍 O
欲 O
吞 O
滅 O
其 O
國 O
， O
乞 O
天 O
兵 O
守 O
護 O
。 O
時 O
安 O
南 O
陪 B-OFF
臣 E-OFF
黃 B-PER
伯 I-PER
陽 E-PER
猶 O
在 O
館 O
， O
命 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
臣 O
召 O
至 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
， O
諭 O
之 O
曰 O
： O
歸 O
語 O
爾 O
國 B-OFF
王 E-OFF
， O
勿 O
徒 O
為 O
多 O
言 O
， O
其 O
各 O
守 O
封 O
疆 O
， O
以 O
享 O
太 O
平 O
。 O
不 O
然 O
， O
朝 O
廷 O
一 O
旦 O
赫 O
然 O
震 O
怒 O
， O
天 O
兵 O
壓 O
境 O
， O
如 O
永 O
樂 O
間 O
故 O
事 O
， O
得 O
無 O
悔 O
乎 O
。 O
其 O
使 O
恐 O
悚 O
而 O
去 O
。 O

考 O
選 O
科 O
道 O
： O
吏 B-ORG
科 E-ORG
程 B-PER
明 I-PER
樞 E-PER
戶 B-ORG
科 E-ORG
， O
趙 B-PER
時 I-PER
用 E-PER
、 O
郝 B-PER
土 I-PER
膏 E-PER
、 O
程 B-PER
註 E-PER
禮 B-ORG
科 E-ORG
， O
孫 B-PER
杰 E-PER
、 O
周 B-PER
士 I-PER
樸 E-PER
兵 B-ORG
科 E-ORG
， O
郭 B-PER
允 I-PER
厚 E-PER
、 O
尹 B-PER
同 I-PER
皋 E-PER
刑 B-ORG
科 E-ORG
， O
毛 B-PER
士 I-PER
龍 E-PER
工 B-ORG
科 E-ORG
， O
孫 B-PER
國 I-PER
禎 E-PER
、 O
霍 B-PER
守 I-PER
典 E-PER
、 O
李 B-PER
春 I-PER
燁 E-PER
南 B-ORG
兵 I-ORG
科 E-ORG
， O
郭 B-PER
鞏 E-PER
南 B-ORG
工 I-ORG
科 E-ORG
， O
徐 B-PER
憲 I-PER
卿 E-PER
江 B-LOC
西 I-LOC
道 E-LOC
御 B-OFF
史 E-OFF
徐 B-PER
揚 I-PER
先 E-PER
、 O
潘 B-PER
士 I-PER
良 E-PER
、 O
王 B-PER
業 I-PER
浩 E-PER
湖 B-LOC
廣 I-LOC
道 E-LOC
， O
潘 B-PER
雲 I-PER
翼 E-PER
、 O
方 B-PER
震 I-PER
孺 E-PER
河 B-LOC
南 I-LOC
道 E-LOC
， O
張 B-PER
捷 E-PER
、 O
謝 B-PER
文 I-PER
錦 E-PER
山 B-LOC
西 I-LOC
道 E-LOC
， O
周 B-PER
昌 I-PER
晉 E-PER
陜 B-LOC
西 I-LOC
道 E-LOC
， O
賈 B-PER
毓 I-PER
祥 E-PER
四 B-LOC
川 I-LOC
道 E-LOC
， O
焦 B-PER
源 I-PER
溥 E-PER
雲 B-LOC
南 I-LOC
道 E-LOC
， O
王 B-PER
大 I-PER
年 E-PER
、 O
董 B-PER
羽 I-PER
宸 E-PER
南 B-LOC
京 I-LOC
浙 I-LOC
江 I-LOC
道 E-LOC
， O
李 B-PER
希 I-PER
孔 E-PER
南 B-LOC
京 I-LOC
河 I-LOC
南 I-LOC
道 E-LOC
， O
何 B-PER
早 E-PER
南 B-LOC
京 I-LOC
山 I-LOC
東 I-LOC
道 E-LOC
， O
曹 B-PER
谷 E-PER
南 B-LOC
京 I-LOC
廣 I-LOC
東 I-LOC
道 E-LOC
， O
王 B-PER
允 I-PER
成 E-PER
候 O
缺 O
北 B-LOC
道 E-LOC
， O
馬 B-PER
逢 I-PER
皋 E-PER
、 O
崔 B-PER
呈 I-PER
秀 E-PER
、 O
侯 B-PER
恂 E-PER
、 O
劉 B-PER
廷 I-PER
宣 E-PER
、 O
周 B-PER
宗 I-PER
建 E-PER
、 O
楊 B-PER
新 I-PER
期 E-PER
、 O
魏 B-PER
光 I-PER
緒 E-PER
、 O
李 B-PER
應 I-PER
薦 E-PER
、 O
楊 B-PER
建 I-PER
烈 E-PER
、 O
王 B-PER
元 I-PER
瑞 E-PER
、 O
錢 B-PER
士 I-PER
貴 E-PER
、 O
周 B-PER
邦 I-PER
基 E-PER
、 O
賈 B-PER
三 I-PER
策 E-PER
、 O
施 B-PER
樑 E-PER
、 O
張 B-PER
汝 I-PER
懋 E-PER
、 O
陳 B-PER
九 I-PER
疇 E-PER
。 O

復 O
命 O
提 B-OFF
督 E-OFF
兩 B-LOC
廣 E-LOC
軍 O
務 O
兼 O
廵 O
撫 O
左 B-OFF
副 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
韓 B-PER
雍 E-PER
專 O
一 O
總 O
督 O
軍 O
務 O
。 O
以 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
左 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
陳 B-PER
濂 E-PER
為 O
都 B-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
右 B-OFF
副 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
廵 O
撫 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
。 O
福 B-LOC
建 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
使 E-OFF
張 B-PER
鵬 E-PER
為 O
左 B-OFF
僉 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
廵 O
撫 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
。 O
以 O
雍 B-PER
奏 O
： O
兩 B-LOC
廣 E-LOC
地 O
方 O
廣 O
闊 O
， O
軍 O
民 O
事 O
繁 O
， O
一 O
人 O
不 O
能 O
遍 O
歷 O
， O
乞 O
各 O
增 O
文 O
職 O
大 O
臣 O
一 O
員 O
， O
分 O
理 O
廵 O
撫 O
， O
仍 O
命 O
文 O
武 O
重 O
臣 O
各 O
一 O
員 O
， O
專 O
在 O
兩 B-LOC
廣 E-LOC
接 O
界 O
梧 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
駐 O
劄 O
， O
提 B-OFF
督 E-OFF
軍 O
務 O
， O
總 O
制 O
軍 O
馬 O
。 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
覆 O
奏 O
， O
上 O
以 O
為 O
宜 O
如 O
所 O
請 O
。 O
於 O
是 O
命 O
： O
雍 B-PER
專 O
一 O
提 B-OFF
督 E-OFF
軍 O
務 O
， O
其 O
廵 O
撫 O
官 O
， O
兵 B-ORG
部 E-ORG
會 O
同 O
吏 B-ORG
部 E-ORG
推 O
舉 O
堪 O
任 O
者 O
以 O
聞 O
。 O
於 O
是 O
， O
尚 B-OFF
書 E-OFF
李 B-PER
秉 E-PER
、 O
白 B-PER
圭 E-PER
合 O
舉 O
濂 B-PER
、 O
鵬 B-PER
堪 O
任 O
， O
故 O
用 O
之 O
。 O

兵 B-ORG
部 E-ORG
奏 O
： O
南 B-LOC
北 I-LOC
直 I-LOC
隸 E-LOC
、 O
山 B-LOC
東 E-LOC
、 O
河 B-LOC
南 E-LOC
、 O
山 B-LOC
西 E-LOC
、 O
遼 B-LOC
東 E-LOC
、 O
四 B-LOC
川 E-LOC
、 O
貴 B-LOC
州 E-LOC
俱 O
飢 O
荒 O
多 O
盜 O
， O
其 O
廵 B-OFF
撫 I-OFF
官 E-OFF
， O
宜 O
令 O
新 O
舊 O
交 O
代 O
。 O
從 O
之 O
。 O

丙 O
午 O
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
梁 B-PER
夢 I-PER
龍 E-PER
、 O
御 B-OFF
史 E-OFF
唐 B-PER
継 I-PER
祿 E-PER
等 O
以 O
考 O
察 O
拾 O
遺 O
， O
劾 O
奏 O
： O
山 B-LOC
西 E-LOC
左 B-OFF
右 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
王 B-PER
宗 I-PER
沐 E-PER
、 O
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
陳 B-PER
效 I-PER
古 E-PER
、 O
福 B-LOC
建 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
使 E-OFF
劉 B-PER
天 I-PER
授 E-PER
、 O
貴 B-LOC
州 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
使 E-OFF
董 B-PER
策 E-PER
、 O
陜 B-LOC
西 E-LOC
參 B-OFF
政 E-OFF
王 B-PER
光 I-PER
祖 E-PER
、 O
河 B-LOC
南 E-LOC
參 B-OFF
政 E-OFF
何 B-PER
海 I-PER
晏 E-PER
、 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
參 B-OFF
政 E-OFF
邢 B-PER
一 I-PER
鳳 E-PER
， O
贛 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
嚴 B-PER
中 E-PER
， O
東 B-LOC
昌 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
方 B-PER
時 I-PER
學 E-PER
， O
原 O
任 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
陳 B-PER
元 I-PER
珂 E-PER
、 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
參 B-OFF
議 E-OFF
趙 B-PER
忻 E-PER
及 O
知 B-OFF
縣 E-OFF
何 B-PER
廷 I-PER
錦 E-PER
等 O
八 O
人 O
， O
俱 O
不 O
職 O
。 O
吏 B-ORG
部 E-ORG
覆 O
擬 O
： O
宗 B-PER
沐 E-PER
、 O
效 B-PER
古 E-PER
、 O
天 B-PER
授 E-PER
、 O
策 B-PER
調 O
用 O
， O
光 B-PER
祖 E-PER
、 O
海 B-PER
晏 E-PER
、 O
一 B-PER
鳳 E-PER
、 O
忻 B-PER
、 O
中 B-PER
、 O
元 B-PER
珂 E-PER
、 O
時 B-PER
學 E-PER
罷 O
黜 O
， O
廷 B-PER
錦 E-PER
等 O
分 O
別 O
去 O
留 O
。 O
上 O
謂 O
： O
縣 O
令 O
匪 O
人 O
， O
民 O
受 O
其 O
害 O
。 O
廷 B-PER
錦 E-PER
等 O
既 O
被 O
劾 O
有 O
狀 O
， O
令 O
盡 O
黜 O
之 O
。 O
宗 B-PER
沐 E-PER
等 O
俱 O
如 O
擬 O
。 O

總 B-OFF
督 E-OFF
兩 B-LOC
廣 E-LOC
軍 O
務 O
都 B-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
左 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
鄧 B-PER
廷 I-PER
瓚 E-PER
卒 O
。 O
廷 B-PER
瓚 E-PER
， O
字 O
宗 O
器 O
， O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
己 B-LOC
陵 I-LOC
縣 E-LOC
人 O
。 O
景 O
泰 O
五 O
年 O
進 B-OFF
士 E-OFF
， O
知 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
淳 B-LOC
安 I-LOC
縣 E-LOC
， O
滿 O
九 O
載 O
不 O
改 O
官 O
。 O
巡 O
撫 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
都 B-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
張 B-PER
鵬 E-PER
獨 O
知 O
其 O
賢 O
， O
欲 O
薦 O
知 O
梧 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
。 O
會 O
廷 B-PER
瓚 E-PER
丁 O
嫡 O
母 O
憂 O
去 O
， O
不 O
果 O
。 O
服 O
闋 O
， O
遷 O
太 B-ORG
僕 I-ORG
寺 E-ORG
丞 O
。 O
時 O
貴 B-LOC
州 E-LOC
初 O
開 O
設 O
程 B-LOC
番 I-LOC
府 E-LOC
， O
夷 O
獠 O
雜 O
處 O
， O
吏 B-ORG
部 E-ORG
難 O
其 O
人 O
， O
特 O
薦 O
廷 B-PER
瓚 E-PER
為 O
之 O
守 O
。 O
至 O
則 O
疏 O
節 O
簡 O
目 O
， O
因 O
其 O
俗 O
而 O
治 O
之 O
， O
民 O
夷 O
以 O
安 O
。 O
久 O
之 O
， O
擢 O
山 B-LOC
東 E-LOC
左 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
， O
提 B-OFF
督 E-OFF
農 O
務 O
， O
兼 O
管 O
水 O
利 O
。 O
再 O
擢 O
左 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
， O
拜 O
右 B-OFF
副 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
廵 B-OFF
撫 E-OFF
貴 B-LOC
州 E-LOC
， O
復 O
丁 O
母 O
憂 O
去 O
。 O
服 O
闋 O
， O
適 O
貴 B-LOC
州 E-LOC
黑 O
苗 O
叛 O
， O
命 O
奉 O
勑 O
往 O
視 O
， O
兼 O
提 B-OFF
督 E-OFF
軍 O
務 O
， O
尋 O
改 O
廵 B-OFF
撫 E-OFF
， O
苗 O
賊 O
平 O
， O
因 O
條 O
上 O
十 O
一 O
事 O
， O
多 O
見 O
採 O
納 O
， O
遂 O
進 O
左 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
召 O
掌 O
南 B-ORG
京 I-ORG
都 I-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
事 O
， O
復 O
勑 O
提 B-OFF
督 E-OFF
軍 O
務 O
于 O
兩 B-LOC
廣 E-LOC
兼 O
理 O
廵 B-OFF
撫 E-OFF
事 O
， O
陞 O
左 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
。 O
至 O
是 O
卒 O
， O
賜 O
祭 O
葬 O
如 O
例 O
。 O
廷 B-PER
瓚 E-PER
性 O
不 O
喜 O
， O
自 O
修 O
飾 O
， O
為 O
知 B-OFF
縣 E-OFF
至 O
知 O
府 O
， O
淹 O
于 O
常 O
調 O
者 O
， O
餘 O
三 O
十 O
年 O
， O
人 O
罕 O
知 O
之 O
。 O
其 O
後 O
程 O
番 O
之 O
蹟 O
久 O
而 O
益 O
著 O
， O
遂 O
連 O
有 O
遷 O
擢 O
， O
以 O
至 O
大 O
用 O
。 O
其 O
平 O
日 O
設 O
心 O
平 O
易 O
， O
人 O
罕 O
怨 O
之 O
者 O
。 O
其 O
征 O
貴 B-LOC
州 E-LOC
功 O
雖 O
偉 O
而 O
紀 O
律 O
不 O
嚴 O
， O
部 O
下 O
多 O
妄 O
殺 O
冐 O
功 O
者 O
， O
人 O
不 O
能 O
無 O
議 O
云 O
。 O

陞 O
吏 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
國 B-PER
泰 E-PER
為 O
布 B-ORG
政 I-ORG
司 E-ORG
左 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
， O
戶 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
谷 B-PER
琰 E-PER
、 O
福 B-LOC
建 E-LOC
邵 B-LOC
武 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
馮 B-PER
孜 E-PER
、 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
潯 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
孫 B-PER
暲 E-PER
俱 O
為 O
右 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
。 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
林 B-PER
迪 E-PER
、 O
南 B-ORG
京 I-ORG
禮 I-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
沈 B-PER
暉 E-PER
俱 O
右 B-OFF
參 I-OFF
議 E-OFF
。 O
泰 B-PER
、 O
暲 B-PER
山 B-LOC
東 E-LOC
， O
琰 B-PER
山 B-LOC
西 E-LOC
， O
孜 B-PER
、 O
迪 B-PER
湖 B-LOC
廣 E-LOC
， O
暉 B-PER
陜 B-LOC
西 E-LOC
。 O

賞 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
征 O
勦 O
苗 O
寇 O
官 O
軍 O
綵 O
叚 O
絹 O
鈔 O
有 O
差 O
。 O
先 O
是 O
， O
陝 B-LOC
西 E-LOC
蒙 B-PER
顧 E-PER
等 O
峒 O
賊 O
首 O
蒙 B-PER
再 I-PER
萬 E-PER
等 O
烏 O
合 O
， O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
武 B-LOC
岡 E-LOC
、 O
橫 B-LOC
嶺 E-LOC
等 O
處 O
賊 O
人 O
胡 B-PER
進 I-PER
拳 E-PER
等 O
， O
大 O
肆 O
剽 O
掠 O
， O
民 O
弗 O
能 O
堪 O
。 O
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 I-OFF
都 I-OFF
督 E-OFF
蕭 B-PER
授 E-PER
奉 O
命 O
帥 O
兵 O
勦 O
平 O
之 O
， O
故 O
有 O
是 O
賞 O
。 O

命 O
： O
監 B-OFF
察 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
陳 B-PER
詔 E-PER
往 O
陜 B-LOC
西 E-LOC
， O
朱 B-PER
良 I-PER
暹 E-PER
往 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
， O
侯 B-PER
爵 E-PER
往 O
福 B-LOC
建 E-LOC
， O
趙 B-PER
全 E-PER
往 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
， O
李 B-PER
俊 E-PER
往 O
江 B-LOC
西 E-LOC
， O
清 O
理 O
軍 O
伍 O
。 O

南 B-ORG
京 I-ORG
大 I-ORG
理 I-ORG
寺 E-ORG
左 B-OFF
寺 I-OFF
丞 E-OFF
孫 B-PER
珂 E-PER
、 O
右 B-OFF
評 I-OFF
事 E-OFF
張 B-PER
靜 E-PER
俱 O
以 O
有 O
罪 O
調 O
外 O
任 O
。 O
先 O
是 O
， O
有 O
吏 O
為 O
靜 B-PER
所 O
笞 O
， O
摭 O
其 O
過 O
呈 O
珂 B-PER
， O
珂 B-PER
受 O
之 O
未 O
行 O
， O
吏 O
復 O
令 O
弟 O
訟 O
之 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
。 O
靜 B-PER
囑 O
該 O
司 O
求 O
解 O
， O
且 O
揚 O
言 O
挾 O
珂 B-PER
陰 O
事 O
， O
遂 O
祗 O
坐 O
吏 O
弟 O
罪 O
， O
餘 O
悉 O
置 O
不 O
問 O
。 O
珂 B-PER
亦 O
為 O
寢 O
其 O
呈 O
， O
評 O
事 O
黃 B-PER
仲 I-PER
昭 E-PER
發 O
之 O
。 O
御 B-OFF
史 E-OFF
陳 B-PER
昭 E-PER
等 O
遂 O
據 O
所 O
聞 O
劾 O
奏 O
珂 B-PER
等 O
。 O
命 O
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
張 B-PER
琳 E-PER
往 O
會 O
副 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
羅 B-PER
箎 E-PER
覈 O
實 O
： O
珂 B-PER
事 O
多 O
誣 O
， O
或 O
曖 O
昧 O
不 O
可 O
詰 O
， O
獨 O
坐 O
事 O
應 O
奏 O
不 O
奏 O
， O
罪 O
當 O
杖 O
。 O
靜 B-PER
亦 O
坐 O
擅 O
用 O
官 O
物 O
并 O
囑 O
托 O
已 O
事 O
， O
罪 O
當 O
徒 O
， O
例 O
皆 O
贖 O
罪 O
還 O
職 O
。 O
琳 B-PER
等 O
乃 O
劾 O
： O
珂 B-PER
欺 O
公 O
縱 O
欲 O
， O
及 O
靜 B-PER
妄 O
為 O
求 O
免 O
之 O
罪 O
， O
遂 O
暨 O
吏 O
俱 O
械 O
赴 O
京 O
。 O
下 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
重 O
鞫 O
， O
大 O
理 O
寺 O
詳 O
審 O
， O
以 O
具 O
獄 O
并 O
劾 O
語 O
奏 O
之 O
。 O
有 O
旨 O
： O
免 O
贖 O
罪 O
， O
俱 O
調 O
除 O
外 O
任 O
。 O
珂 B-PER
山 B-LOC
西 E-LOC
潞 B-LOC
州 E-LOC
知 B-OFF
州 E-OFF
， O
靜 B-PER
直 B-LOC
隸 E-LOC
新 B-LOC
樂 I-LOC
縣 E-LOC
知 B-OFF
縣 E-OFF
。 O

丙 O
寅 O
陞 O
監 B-OFF
察 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
魏 B-PER
秉 E-PER
為 O
山 B-ORG
東 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
副 B-OFF
使 E-OFF
， O
復 O
除 O
福 B-LOC
建 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
劉 B-PER
珂 E-PER
于 O
舊 O
任 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
僉 B-OFF
事 E-OFF
周 B-PER
正 I-PER
方 E-PER
于 O
河 B-LOC
南 E-LOC
， O
提 B-OFF
督 E-OFF
南 B-LOC
直 I-LOC
隸 E-LOC
安 B-WEI
慶 I-WEI
等 I-WEI
衞 E-WEI
屯 O
種 O
。 O

甲 O
午 O
， O
四 B-LOC
川 E-LOC
建 B-WEI
昌 I-WEI
衞 E-WEI
土 B-OFF
官 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
安 B-PER
均 E-PER
遣 O
把 B-OFF
事 E-OFF
張 B-PER
五 I-PER
十 E-PER
、 O
湖 B-WEI
廣 I-WEI
施 I-WEI
南 I-WEI
宣 I-WEI
撫 I-WEI
司 E-WEI
前 O
順 B-WEI
化 I-WEI
等 I-WEI
安 I-WEI
撫 I-WEI
司 E-WEI
故 O
土 B-OFF
官 E-OFF
安 B-PER
撫 I-PER
旺 I-PER
踵 E-PER
子 O
墨 B-PER
言 E-PER
送 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
富 B-LOC
州 E-LOC
等 O
衙 O
門 O
故 O
土 B-OFF
官 E-OFF
知 B-OFF
州 E-OFF
沈 B-PER
絃 I-PER
經 E-PER
子 O
政 B-PER
及 O
族 O
人 O
沈 B-PER
郎 I-PER
安 E-PER
等 O
來 O
朝 O
， O
貢 O
馬 O
。 O

予 O
原 O
任 O
少 B-OFF
保 E-OFF
兵 B-ORG
部 E-ORG
尚 O
書 O
王 B-PER
崇 I-PER
古 E-PER
祭 O
葬 O
， O
謚 O
贈 O
： O
崇 B-PER
古 E-PER
， O
蒲 B-LOC
州 E-LOC
人 O
。 O
嘉 O
靖 O
辛 O
丑 O
進 B-OFF
士 E-OFF
， O
授 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
主 B-OFF
事 E-OFF
， O
累 O
陞 O
蘇 B-LOC
松 I-LOC
常 I-LOC
鎮 E-LOC
兵 B-OFF
備 I-OFF
副 I-OFF
使 E-OFF
， O
以 O
斬 O
倭 O
功 O
陞 O
俸 O
荐 O
。 O
晉 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
廵 O
撫 O
僉 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
加 O
副 B-OFF
都 E-OFF
， O
陞 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
侍 B-OFF
郎 E-OFF
， O
總 B-OFF
督 E-OFF
陝 B-LOC
西 E-LOC
三 O
邊 O
。 O
在 O
西 B-LOC
陲 E-LOC
斬 O
虜 O
級 O
一 O
千 O
有 O
奇 O
。 O
陞 O
右 B-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
調 O
宣 B-LOC
大 E-LOC
， O
受 O
把 O
漢 B-PER
那 I-PER
吉 E-PER
降 O
酋 O
目 B-PER
俺 I-PER
答 E-PER
叩 O
関 O
執 O
叛 O
悔 O
罪 O
， O
加 O
太 O
子 O
少 B-OFF
保 E-OFF
兵 B-ORG
部 E-ORG
尚 O
書 O
。 O
封 O
貢 O
既 O
定 O
， O
晉 O
太 B-OFF
子 I-OFF
太 I-OFF
保 E-OFF
， O
回 O
京 O
協 O
理 O
戎 O
務 O
， O
加 O
少 B-OFF
保 E-OFF
， O
改 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
， O
旋 O
正 O
本 O
兵 O
， O
尋 O
致 O
仕 O
歸 O
。 O
三 O
封 O
成 O
蒙 O
存 O
問 O
， O
給 O
廩 O
輿 O
， O
予 O
世 O
廕 O
親 B-OFF
軍 I-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
。 O
前 O
後 O
欽 O
賞 O
無 O
算 O
。 O
朝 O
議 O
： O
本 O
官 O
忠 O
猷 O
夙 O
抱 O
， O
經 O
濟 O
不 O
群 O
。 O
屡 O
督 O
邊 O
鎮 O
， O
勳 O
著 O
華 O
夷 O
， O
遣 O
官 O
營 O
葬 O
致 O
祭 O
， O
贈 O
太 B-OFF
保 E-OFF
， O
謚 O
襄 O
毅 O
。 O

初 O
， O
內 O
批 O
以 O
太 B-OFF
監 E-OFF
晁 B-PER
進 E-PER
分 O
守 O
蘭 B-LOC
州 E-LOC
， O
楊 B-PER
保 E-PER
分 O
守 O
肅 B-LOC
州 E-LOC
。 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
言 O
： O
非 O
舊 O
制 O
。 O
不 O
聽 O
。 O
至 O
是 O
， O
兵 B-ORG
科 E-ORG
都 B-OFF
給 I-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
汪 B-PER
玄 I-PER
錫 E-PER
等 O
奏 O
： O
蘭 B-LOC
州 E-LOC
在 O
黃 B-LOC
河 E-LOC
之 O
偏 O
， O
肅 B-LOC
州 E-LOC
乃 O
孤 O
懸 O
之 O
境 O
， O
地 O
狹 O
民 O
貧 O
， O
比 O
之 O
他 O
處 O
尤 O
甚 O
。 O
今 O
無 O
故 O
令 O
進 B-PER
、 O
保 B-PER
分 O
守 O
其 O
地 O
， O
臣 O
恐 O
開 O
設 O
之 O
初 O
， O
凡 O
百 O
取 O
辦 O
， O
必 O
至 O
擾 O
民 O
。 O
况 O
肅 B-LOC
州 E-LOC
曾 O
遭 O
土 B-LOC
魯 I-LOC
番 E-LOC
之 O
厄 O
， O
危 O
如 O
累 O
卵 O
。 O
使 O
內 O
無 O
副 B-OFF
使 E-OFF
陳 B-PER
九 I-PER
疇 E-PER
捶 O
死 O
姦 O
夷 O
， O
以 O
伐 O
其 O
謀 O
， O
外 O
無 O
守 B-OFF
備 E-OFF
汪 B-PER
淮 E-PER
， O
用 O
火 O
軍 O
以 O
破 O
其 O
陣 O
， O
則 O
肅 B-LOC
州 E-LOC
外 O
屬 O
久 O
矣 O
， O
今 O
雖 O
稍 O
寧 O
， O
猶 O
為 O
回 O
種 O
盤 O
據 O
， O
將 O
來 O
之 O
事 O
尚 O
未 O
可 O
知 O
。 O
若 O
用 O
中 O
官 O
分 O
守 O
， O
恐 O
軍 O
民 O
嗟 O
怨 O
， O
番 O
夷 O
伺 O
隙 O
， O
其 O
患 O
未 O
有 O
窮 O
已 O
。 O
望 O
追 O
寢 O
成 O
命 O
， O
地 O
方 O
幸 O
甚 O
。 O
疏 O
入 O
， O
詔 O
： O
進 B-PER
等 O
業 O
已 O
用 O
矣 O
。 O
玄 B-PER
錫 E-PER
等 O
題 O
奏 O
不 O
謹 O
， O
字 O
多 O
刮 O
洗 O
， O
其 O
具 O
狀 O
以 O
聞 O
。 O

中 B-WEI
軍 I-WEI
都 I-WEI
督 I-WEI
府 E-WEI
都 B-OFF
督 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
徐 B-PER
司 I-PER
馬 E-PER
卒 O
。 O
司 B-PER
馬 E-PER
， O
御 O
賜 O
名 O
， O
字 O
從 O
政 O
， O
世 O
為 O
揚 B-LOC
州 E-LOC
人 O
。 O
元 O
季 O
兵 O
亂 O
， O
司 B-PER
馬 E-PER
生 O
九 O
歲 O
， O
無 O
所 O
依 O
， O
上 O
得 O
之 O
， O
飬 O
以 O
為 O
子 O
。 O
既 O
長 O
， O
出 O
入 O
侍 O
左 O
右 O
， O
屢 O
從 O
征 O
伐 O
有 O
功 O
。 O
歲 O
癸 O
卯 O
， O
除 O
總 B-OFF
制 E-OFF
， O
守 O
金 B-LOC
華 E-LOC
。 O
吳 O
元 O
年 O
， O
授 O
金 B-WEI
華 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
。 O
洪 O
武 O
元 O
年 O
， O
從 O
曹 O
國 O
公 O
李 B-PER
文 I-PER
忠 E-PER
北 O
征 O
， O
獲 O
故 O
元 O
宗 O
王 O
慶 B-PER
生 E-PER
。 O
三 O
年 O
十 O
一 O
月 O
， O
陞 O
杭 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
。 O
十 O
二 O
月 O
， O
以 O
本 O
衛 O
為 O
都 O
司 O
， O
陞 O
都 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
。 O
九 O
年 O
， O
遷 O
河 B-WEI
南 E-WEI
都 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
。 O
十 O
九 O
年 O
正 O
月 O
， O
入 O
覲 O
， O
陞 O
中 O
軍 O
都 B-OFF
督 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
。 O
二 O
十 O
五 O
年 O
冬 O
， O
率 O
師 O
征 O
越 B-LOC
嶲 E-LOC
， O
還 O
至 O
成 B-LOC
都 E-LOC
， O
以 O
疾 O
卒 O
。 O
司 B-PER
馬 E-PER
好 O
文 O
學 O
， O
接 O
人 O
溫 O
然 O
謙 O
恭 O
， O
為 O
政 O
以 O
惠 O
愛 O
為 O
先 O
， O
所 O
至 O
撫 O
綏 O
士 O
卒 O
， O
拯 O
卹 O
貧 O
困 O
， O
甚 O
得 O
人 O
心 O
， O
尤 O
敬 O
士 O
大 O
夫 O
， O
公 O
事 O
之 O
隙 O
， O
退 O
居 O
一 O
室 O
， O
講 O
論 O
終 O
日 O
， O
蕭 O
然 O
如 O
韋 O
布 O
之 O
士 O
。 O
自 O
少 O
富 O
貴 O
， O
家 O
無 O
餘 O
貲 O
， O
人 O
稱 O
其 O
賢 O
云 O
。 O

旌 O
表 O
節 O
婦 O
王 B-PER
氏 E-PER
等 O
二 O
十 O
五 O
人 O
。 O
王 B-PER
氏 E-PER
直 B-LOC
隸 E-LOC
長 B-LOC
垣 I-LOC
縣 E-LOC
。 O
民 O
蕭 B-PER
鳳 E-PER
妻 O
石 B-PER
氏 E-PER
、 O
民 O
田 B-PER
廣 E-PER
妻 O
祝 B-PER
氏 E-PER
、 O
崑 B-LOC
山 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
錢 B-PER
晟 E-PER
妻 O
申 B-PER
氏 E-PER
、 O
邢 B-LOC
臺 I-LOC
縣 E-LOC
生 O
員 O
高 B-PER
理 E-PER
妻 O
梁 B-PER
氏 E-PER
、 O
民 O
李 B-PER
春 E-PER
妻 O
喬 B-PER
氏 E-PER
、 O
臨 B-LOC
城 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
王 B-PER
祥 E-PER
妻 O
李 B-PER
氏 E-PER
、 O
民 O
王 B-PER
慶 E-PER
妻 O
李 B-PER
氏 E-PER
、 O
淶 B-LOC
水 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
魏 B-PER
增 E-PER
妻 O
金 B-PER
氏 E-PER
、 O
阜 B-LOC
城 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
熊 B-PER
信 E-PER
妻 O
李 B-PER
氏 E-PER
、 O
民 O
宗 B-PER
禮 E-PER
妻 O
張 B-PER
氏 E-PER
、 O
保 B-WEI
定 I-WEI
中 I-WEI
衛 E-WEI
官 O
舍 O
李 B-PER
俊 E-PER
妻 O
朱 B-PER
氏 E-PER
、 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
武 B-WEI
昌 I-WEI
護 I-WEI
衞 I-WEI
軍 E-WEI
餘 B-PER
郭 I-PER
英 E-PER
妻 O
劉 B-PER
氏 E-PER
、 O
隨 B-LOC
州 E-LOC
民 O
朱 B-PER
玉 E-PER
妻 O
孫 B-PER
氏 E-PER
、 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
晉 B-LOC
寧 I-LOC
州 E-LOC
軍 O
凌 B-PER
懋 E-PER
妻 O
董 B-PER
氏 E-PER
、 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
蘭 B-LOC
谿 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
徐 B-PER
傑 E-PER
妻 O
胡 B-PER
氏 E-PER
、 O
山 B-LOC
陰 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
張 B-PER
裒 E-PER
妻 O
王 B-PER
氏 E-PER
、 O
定 B-LOC
海 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
鄭 B-PER
仕 I-PER
謙 E-PER
妻 O
劉 B-PER
氏 E-PER
、 O
民 O
黃 B-PER
佾 E-PER
妻 O
胡 B-PER
氏 E-PER
、 O
東 B-LOC
陽 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
盧 B-PER
文 I-PER
翁 E-PER
妻 O
趙 B-PER
氏 E-PER
、 O
桐 B-LOC
鄉 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
徐 B-PER
宗 E-PER
妻 O
朱 B-PER
氏 E-PER
、 O
江 B-LOC
西 E-LOC
安 B-LOC
福 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
王 B-PER
羙 I-PER
會 E-PER
妻 O
范 B-PER
氏 E-PER
、 O
豊 B-LOC
城 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
李 B-PER
聦 E-PER
妻 O
徐 O
民 O
、 O
民 O
周 B-PER
咨 I-PER
謀 E-PER
妻 O
羅 B-PER
氏 E-PER
、 O
新 B-LOC
昌 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
陳 B-PER
韞 I-PER
玉 E-PER
妻 O
劉 B-PER
氏 E-PER
、 O
新 B-LOC
建 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
錢 B-PER
仲 I-PER
權 E-PER
妻 O
， O
皆 O
蚤 O
寡 O
守 O
節 O
， O
為 O
鄉 O
里 O
所 O
稱 O
。 O
詔 O
俱 O
表 O
其 O
門 O
曰 O
貞 O
節 O
。 O

戶 B-ORG
部 E-ORG
覆 O
臨 B-LOC
清 E-LOC
監 B-OFF
督 I-OFF
主 I-OFF
事 E-OFF
盧 B-PER
象 I-PER
昇 E-PER
議 O
： O
言 O
： O
臨 B-LOC
清 E-LOC
倉 O
歲 O
收 O
山 B-LOC
東 E-LOC
、 O
河 B-LOC
南 E-LOC
額 O
粮 O
共 O
九 O
萬 O
八 O
千 O
餘 O
石 O
， O
以 O
備 O
災 O
傷 O
， O
補 O
運 O
京 O
儲 O
， O
每 O
石 O
取 O
銀 O
八 O
錢 O
， O
僉 O
派 O
大 O
戶 O
糴 O
買 O
上 O
納 O
。 O
乃 O
有 O
司 O
藉 O
口 O
災 O
荒 O
， O
大 O
戶 O
畏 O
避 O
買 O
運 O
， O
節 O
年 O
拖 O
欠 O
至 O
四 O
十 O
四 O
萬 O
有 O
奇 O
， O
而 O
原 O
徵 O
糴 O
本 O
或 O
積 O
之 O
庫 O
中 O
， O
或 O
散 O
之 O
大 O
戶 O
， O
了 O
無 O
結 O
局 O
。 O
合 O
無 O
如 O
象 B-PER
昇 E-PER
議 O
， O
將 O
山 B-LOC
東 E-LOC
、 O
河 B-LOC
南 E-LOC
所 O
欠 O
額 O
粮 O
， O
自 O
萬 O
曆 O
四 O
十 O
二 O
年 O
起 O
， O
至 O
天 O
啟 O
元 O
年 O
止 O
， O
除 O
奉 O
恩 O
詔 O
蠲 O
免 O
年 O
分 O
外 O
， O
每 O
石 O
折 O
銀 O
八 O
錢 O
， O
先 O
觧 O
本 O
倉 O
， O
以 O
聽 O
本 O
部 O
別 O
項 O
支 O
用 O
。 O
至 O
於 O
天 O
啟 O
二 O
年 O
以 O
後 O
， O
粮 O
米 O
仍 O
徵 O
本 O
色 O
， O
不 O
得 O
一 O
槩 O
混 O
折 O
， O
以 O
虗 O
外 O
庾 O
， O
聽 O
該 O
倉 O
嚴 O
行 O
督 O
徵 O
， O
如 O
期 O
登 O
報 O
， O
以 O
備 O
考 O
覈 O
。 O
上 O
是 O
之 O
。 O

命 O
： O
通 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
焦 B-PER
忠 E-PER
子 O
雄 B-PER
， O
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
李 B-PER
忠 E-PER
子 O
盛 B-PER
， O
虎 B-WEI
賁 I-WEI
左 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 E-OFF
李 B-PER
廣 E-PER
姪 O
景 B-PER
， O
燕 B-WEI
山 I-WEI
左 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
馬 B-PER
忠 E-PER
子 O
馴 B-PER
， O
彭 B-LOC
城 E-LOC
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
潘 B-PER
英 E-PER
子 O
晟 B-PER
， O
旗 B-WEI
手 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
董 B-PER
琳 E-PER
子 O
英 B-PER
， O
南 B-WEI
京 I-WEI
金 I-WEI
吾 I-WEI
前 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
儲 B-PER
諝 E-PER
子 O
泰 B-PER
， O
俱 O
襲 O
其 O
父 O
職 O
。 O

丙 O
寅 O
， O
上 O
以 O
河 B-LOC
南 E-LOC
、 O
北 B-LOC
平 E-LOC
、 O
陳 B-LOC
州 E-LOC
、 O
真 B-LOC
定 E-LOC
、 O
保 B-LOC
定 E-LOC
諸 O
處 O
水 O
灾 O
， O
詔 O
免 O
徵 O
今 O
年 O
所 O
貸 O
預 O
備 O
糧 O
儲 O
， O
仍 O
賑 O
給 O
之 O
。 O

兵 B-ORG
部 E-ORG
覆 O
廵 O
撫 O
山 B-LOC
西 E-LOC
都 B-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
李 B-PER
珏 E-PER
言 O
： O
岢 B-LOC
嵐 E-LOC
、 O
石 B-LOC
隰 E-LOC
兵 O
備 O
， O
始 O
因 O
防 O
盜 O
設 O
， O
故 O
專 O
駐 O
石 B-LOC
隰 E-LOC
。 O
今 O
者 O
移 O
駐 O
岢 B-LOC
嵐 E-LOC
石 O
， O
以 O
防 O
虜 O
為 O
急 O
， O
所 O
轄 O
境 O
土 O
如 O
汾 B-LOC
州 E-LOC
、 O
孝 B-LOC
義 E-LOC
、 O
平 B-LOC
遙 E-LOC
、 O
介 B-LOC
休 E-LOC
、 O
交 B-LOC
城 E-LOC
及 O
汾 B-WEI
州 I-WEI
衛 E-WEI
， O
遙 O
制 O
非 O
宜 O
。 O
請 O
改 O
隸 O
冀 B-LOC
南 E-LOC
兵 B-OFF
備 I-OFF
道 E-OFF
， O
其 O
石 B-LOC
隰 E-LOC
、 O
保 B-LOC
德 E-LOC
、 O
岢 B-LOC
嵐 E-LOC
等 O
州 O
， O
寧 B-WEI
卿 E-WEI
、 O
河 B-WEI
曲 E-WEI
、 O
興 B-WEI
嵐 E-WEI
、 O
臨 B-WEI
等 O
縣 O
、 O
鎮 B-WEI
西 I-WEI
等 I-WEI
衛 E-WEI
所 O
， O
新 O
增 O
三 B-WEI
岔 I-WEI
五 I-WEI
寨 I-WEI
守 I-WEI
備 I-WEI
城 E-WEI
操 O
禦 O
冬 O
等 O
兵 O
馬 O
， O
專 O
属 O
本 O
道 O
， O
庶 O
于 O
調 O
度 O
防 O
禦 O
為 O
便 O
。 O
報 O
： O
可 O
。 O

掌 O
錦 O
衣 O
衞 O
事 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
牛 B-PER
循 E-PER
有 O
罪 O
下 O
獄 O
。 O
循 B-PER
初 O
為 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
都 O
指 O
揮 O
使 O
門 B-PER
達 E-PER
得 O
為 O
漕 B-OFF
運 I-OFF
總 I-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
。 O
達 B-PER
敗 O
， O
發 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
立 O
功 O
， O
復 O
夤 O
緣 O
入 O
京 O
結 O
權 O
幸 O
， O
得 O
掌 O
衞 O
事 O
。 O
至 O
是 O
， O
為 O
西 B-ORG
廠 E-ORG
發 O
其 O
戲 O
狎 O
樂 O
婦 O
欺 O
罔 O
貪 O
暴 O
， O
故 O
勘 O
平 O
人 O
致 O
死 O
。 O
奏 O
保 O
所 O
親 O
百 B-OFF
戶 E-OFF
章 B-PER
瑾 E-PER
蒞 O
鎮 O
撫 O
司 O
事 O
。 O
瑾 B-PER
因 O
挾 O
勢 O
強 O
姦 O
良 O
人 O
妻 O
女 O
， O
及 O
為 O
本 O
衞 O
千 B-OFF
百 I-OFF
等 I-OFF
官 E-OFF
通 O
賄 O
于 O
循 B-PER
， O
希 O
求 O
進 O
用 O
。 O
科 O
道 O
交 O
章 O
劾 O
之 O
， O
下 O
本 O
衞 O
鎮 O
撫 O
司 O
鞫 O
問 O
， O
得 O
實 O
。 O
法 O
司 O
擬 O
： O
循 B-PER
坐 O
斬 O
， O
瑾 B-PER
坐 O
絞 O
， O
餘 O
各 O
坐 O
罪 O
有 O
差 O
。 O
上 O
宥 O
循 B-PER
、 O
瑾 B-PER
死 O
， O
俱 O
發 O
充 O
軍 O
。 O
循 B-PER
廣 B-WEI
西 I-WEI
邊 I-WEI
衞 E-WEI
， O
瑾 B-PER
湖 B-WEI
廣 I-WEI
衞 E-WEI
分 O
， O
家 O
屬 O
隨 O
住 O
， O
餘 O
准 O
擬 O
。 O

丙 O
午 O
陞 O
四 B-LOC
川 E-LOC
順 B-LOC
慶 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
昝 B-PER
雲 I-PER
鶴 E-PER
為 O
四 B-LOC
川 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
， O
廣 B-LOC
西 E-LOC
僉 B-OFF
事 E-OFF
胡 B-PER
琳 E-PER
為 O
福 B-LOC
建 E-LOC
右 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
。 O

陞 O
南 B-ORG
京 I-ORG
戶 I-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
金 B-PER
醞 E-PER
、 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
李 B-PER
澄 E-PER
為 O
布 B-ORG
政 I-ORG
司 E-ORG
左 B-OFF
參 I-OFF
議 E-OFF
， O
南 O
京 O
刑 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
金 B-PER
禮 E-PER
、 O
禮 B-ORG
部 E-ORG
郎 B-OFF
中 E-OFF
吳 B-PER
森 E-PER
為 O
右 B-OFF
參 I-OFF
議 E-OFF
。 O
醞 B-PER
禮 B-PER
雲 B-LOC
南 E-LOC
， O
澄 B-PER
福 B-LOC
建 E-LOC
， O
森 B-PER
浙 B-LOC
江 E-LOC
。 O

壬 O
午 O
革 O
南 B-ORG
京 I-ORG
刑 I-ORG
部 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
王 B-PER
希 I-PER
文 E-PER
職 O
閒 O
住 O
。 O
降 O
南 B-LOC
京 I-LOC
山 I-LOC
東 I-LOC
道 E-LOC
監 B-OFF
察 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
呂 B-PER
景 I-PER
蒙 E-PER
為 O
直 B-LOC
隸 E-LOC
鳳 B-LOC
陽 I-LOC
府 E-LOC
穎 B-LOC
州 E-LOC
判 B-OFF
官 E-OFF
。 O
先 O
是 O
， O
南 B-ORG
京 E-ORG
科 B-OFF
道 I-OFF
官 E-OFF
奉 O
上 O
命 O
， O
互 O
相 O
糾 O
劾 O
， O
以 O
張 B-PER
鳳 I-PER
翀 E-PER
等 O
三 O
人 O
名 O
奏 O
。 O
上 O
謂 O
： O
鳳 B-PER
翀 E-PER
等 O
皆 O
去 O
任 O
者 O
， O
責 O
其 O
交 O
相 O
隱 O
護 O
， O
仍 O
命 O
從 O
公 O
糾 O
劾 O
以 O
聞 O
。 O
至 O
是 O
， O
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
朱 B-PER
潤 E-PER
等 O
劾 O
： O
景 B-PER
蒙 E-PER
及 O
雲 B-LOC
道 E-LOC
御 B-OFF
史 E-OFF
劉 B-PER
宗 I-PER
仁 E-PER
、 O
御 B-OFF
史 E-OFF
王 B-PER
密 E-PER
等 O
亦 O
劾 O
潤 B-PER
與 O
希 B-PER
文 E-PER
及 O
工 B-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
李 B-PER
士 I-PER
文 E-PER
各 O
不 O
職 O
狀 O
。 O
下 O
吏 B-ORG
部 E-ORG
覆 O
言 O
： O
宗 B-PER
仁 E-PER
、 O
士 B-PER
文 E-PER
、 O
潤 B-PER
尚 O
堪 O
備 O
任 O
使 O
， O
擬 O
希 B-PER
文 E-PER
、 O
景 B-PER
蒙 E-PER
黜 O
調 O
有 O
差 O
。 O
故 O
有 O
是 O
命 O
。 O

廣 B-LOC
東 E-LOC
蘇 B-LOC
羅 I-LOC
峒 E-LOC
賊 O
約 O
結 O
和 O
平 O
、 O
龍 B-LOC
川 E-LOC
、 O
河 B-LOC
源 E-LOC
各 O
賊 O
徒 O
， O
流 O
刼 O
惠 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
歸 B-LOC
善 I-LOC
縣 E-LOC
等 O
處 O
。 O
惠 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
通 B-OFF
判 E-OFF
洪 B-PER
章 E-PER
紏 O
鄉 O
夫 O
數 O
百 O
迎 O
勦 O
之 O
， O
比 O
遇 O
賊 O
， O
鄉 O
夫 O
奔 O
潰 O
， O
章 B-PER
為 O
賊 O
所 O
執 O
， O
既 O
而 O
放 O
還 O
。 O
提 B-OFF
督 E-OFF
兩 B-LOC
廣 E-LOC
侍 B-OFF
郎 E-OFF
王 B-PER
鈁 E-PER
以 O
聞 O
。 O
詔 O
： O
以 O
章 B-PER
付 O
廵 O
按 O
御 B-OFF
史 E-OFF
逮 O
問 O
， O
府 O
同 B-OFF
知 E-OFF
何 B-PER
宗 I-PER
魯 E-PER
等 O
俱 O
停 O
俸 O
戴 O
罪 O
殺 O
賊 O
。 O

己 O
卯 O
復 O
除 O
湖 B-ORG
廣 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
副 B-OFF
使 E-OFF
應 B-PER
欽 E-PER
于 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
， O
雲 B-LOC
南 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
胡 B-PER
涇 E-PER
于 O
陝 B-LOC
西 E-LOC
， O
廣 B-LOC
西 E-LOC
僉 B-OFF
事 E-OFF
葉 B-PER
淇 E-PER
于 O
山 B-LOC
東 E-LOC
， O
欽 B-PER
廵 O
視 O
海 B-LOC
道 E-LOC
。 O

廵 O
撫 O
南 B-LOC
贛 E-LOC
汀 B-LOC
漳 E-LOC
都 B-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
龔 B-PER
輝 E-PER
奏 O
： O
勦 O
劇 O
賊 O
莆 O
鉄 O
古 O
等 O
諸 O
窠 O
悉 O
平 O
。 O
因 O
敘 O
列 O
諸 O
臣 O
功 O
次 O
， O
以 O
福 B-LOC
建 E-LOC
僉 B-OFF
事 E-OFF
頃 B-PER
喬 E-PER
為 O
首 O
， O
次 O
則 O
參 B-OFF
政 E-OFF
汪 B-PER
大 I-PER
受 E-PER
、 O
王 B-PER
積 E-PER
， O
汀 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
汪 B-PER
俅 E-PER
， O
漳 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
盧 B-PER
璧 E-PER
， O
廣 B-LOC
東 E-LOC
僉 B-OFF
事 E-OFF
徐 B-PER
緝 E-PER
， O
參 B-OFF
議 E-OFF
朱 B-PER
憲 I-PER
章 E-PER
， O
江 B-LOC
西 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
高 B-PER
世 I-PER
彥 E-PER
等 O
。 O
詔 O
： O
陞 O
輝 B-PER
俸 O
一 O
級 O
， O
賞 O
銀 O
四 O
十 O
兩 O
、 O
紵 O
絲 O
三 O
表 O
裏 O
， O
喬 B-PER
二 O
十 O
兩 O
一 O
表 O
裏 O
， O
大 B-PER
受 E-PER
等 O
各 O
有 O
差 O
。 O

起 O
原 O
任 O
廵 O
撫 O
大 B-LOC
同 E-LOC
都 B-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
右 B-OFF
僉 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
朱 B-PER
芨 E-PER
， O
廵 O
撫 O
寧 B-LOC
夏 E-LOC
。 O
陞 O
浙 B-LOC
江 I-LOC
布 I-LOC
政 I-LOC
司 E-LOC
右 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
刘 B-PER
祜 E-PER
為 O
都 B-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
右 B-OFF
僉 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
廵 O
撫 O
大 B-LOC
同 E-LOC
。 O
以 O
延 O
綏 O
入 O
衛 O
遊 B-OFF
擊 I-OFF
將 I-OFF
軍 E-OFF
署 B-OFF
都 I-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
張 B-PER
臣 I-PER
光 E-PER
分 O
守 O
薊 B-LOC
州 E-LOC
墻 B-LOC
子 I-LOC
嶺 E-LOC
等 O
處 O
參 B-OFF
將 E-OFF
。 O

壬 O
寅 O
巡 B-OFF
按 E-OFF
雲 B-LOC
南 E-LOC
潘 B-PER
濬 E-PER
奏 O
： O
儂 O
酋 O
兄 O
弟 O
相 O
戕 O
， O
各 O
勾 O
交 O
夷 O
， O
長 O
驅 O
廣 B-LOC
南 E-LOC
， O
舉 O
兵 O
攻 O
殺 O
。 O
臨 B-LOC
元 E-LOC
參 B-OFF
將 E-OFF
白 B-PER
元 I-PER
潔 E-PER
職 O
專 O
防 O
交 O
， O
乃 O
擁 O
兵 O
觀 O
望 O
， O
不 O
行 O
征 O
剿 O
， O
且 O
馭 O
軍 O
無 O
律 O
， O
縱 O
容 O
總 O
哨 O
殘 O
暴 O
廣 B-LOC
南 E-LOC
， O
相 O
應 O
查 O
參 O
革 O
任 O
。 O
部 O
覆 O
： O
將 O
白 B-PER
元 I-PER
潔 E-PER
革 O
任 O
回 O
衞 O
， O
永 O
不 O
敘 O
用 O
。 O
仍 O
移 O
文 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
、 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
撫 O
按 O
鎮 O
道 O
， O
嚴 O
禁 O
交 O
夷 O
不 O
許 O
越 O
境 O
殘 O
擾 O
內 O
地 O
， O
如 O
或 O
故 O
違 O
， O
聽 O
兩 O
省 O
會 O
議 O
剿 O
處 O
。 O
令 O
不 O
許 O
越 O
境 O
殘 O
擾 O
內 O
地 O
。 O
如 O
或 O
故 O
違 O
， O
聽 O
兩 O
省 O
會 O
議 O
剿 O
處 O
。 O
從 O
之 O
。 O

壬 O
子 O
南 B-ORG
京 I-ORG
兵 I-ORG
部 E-ORG
尚 B-OFF
書 E-OFF
張 B-PER
時 I-PER
徹 E-PER
等 O
奏 O
： O
應 B-LOC
天 E-LOC
等 O
府 O
地 O
廣 O
， O
廵 O
撫 O
一 O
人 O
， O
控 O
制 O
為 O
難 O
， O
乞 O
添 O
設 O
兵 O
備 O
或 O
廵 O
撫 O
， O
以 O
便 O
責 O
成 O
。 O
部 O
議 O
： O
添 O
設 O
兵 B-OFF
備 I-OFF
副 I-OFF
使 E-OFF
一 O
員 O
， O
於 O
句 B-LOC
容 E-LOC
、 O
溧 B-LOC
陽 E-LOC
、 O
廣 B-LOC
德 E-LOC
往 O
來 O
駐 O
劄 O
， O
選 O
調 O
建 B-WEI
陽 E-WEI
、 O
宣 B-WEI
州 E-WEI
、 O
新 B-WEI
安 E-WEI
三 O
衛 O
官 O
軍 O
并 O
所 O
屬 O
民 O
兵 O
， O
相 O
兼 O
操 O
練 O
， O
聽 O
督 O
撫 O
官 O
調 O
遣 O
。 O
疏 O
入 O
， O
得 O
旨 O
： O
邇 O
者 O
， O
每 O
遇 O
賊 O
警 O
， O
所 O
司 O
不 O
思 O
設 O
謀 O
戰 O
守 O
， O
輒 O
議 O
增 O
官 O
， O
隨 O
以 O
無 O
補 O
罷 O
之 O
， O
殊 O
為 O
紛 O
擾 O
。 O
且 O
蘇 B-LOC
松 E-LOC
、 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
添 O
官 O
未 O
為 O
不 O
多 O
， O
選 O
用 O
匪 O
人 O
， O
何 O
能 O
有 O
濟 O
。 O
所 O
議 O
姑 O
允 O
行 O
事 O
， O
寧 O
具 O
奏 O
裁 O
革 O
。 O

経 B-OFF
略 I-OFF
尚 I-OFF
書 E-OFF
鄭 B-PER
雒 E-PER
奏 O
稱 O
： O
臣 O
於 O
八 O
月 O
出 O
京 O
， O
從 O
宣 B-LOC
大 E-LOC
、 O
山 B-LOC
西 E-LOC
偏 B-LOC
關 E-LOC
渡 O
河 O
， O
黃 B-LOC
甫 I-LOC
川 E-LOC
、 O
陝 B-LOC
西 E-LOC
地 O
方 O
多 O
於 O
沿 O
途 O
廣 O
詢 O
邊 O
備 O
虜 O
情 O
， O
俱 O
曰 O
： O
虜 O
王 O
東 O
歸 O
。 O
其 O
莊 O
卜 O
等 O
酋 O
俱 O
在 O
巢 O
穴 O
未 O
動 O
， O
建 O
節 O
而 O
西 O
， O
自 O
榆 B-LOC
林 I-LOC
花 I-LOC
馬 I-LOC
池 E-LOC
至 O
固 O
原 O
， O
會 O
督 O
臣 O
梅 B-PER
友 I-PER
松 E-PER
出 O
三 O
娘 O
子 O
一 O
書 O
， O
大 O
都 O
理 O
窮 O
認 O
罪 O
， O
而 O
不 O
他 O
失 O
禮 O
一 O
書 O
， O
猶 O
為 O
激 O
切 O
。 O
火 O
真 O
二 O
酋 O
向 O
哨 O
在 O
莽 O
捏 O
二 O
川 O
， O
今 O
遯 O
跡 O
益 O
深 O
， O
復 O
令 O
熟 O
番 O
遠 O
為 O
哨 O
探 O
， O
務 O
得 O
情 O
形 O
。 O
臣 O
同 O
贊 B-OFF
畫 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
萬 B-PER
世 I-PER
德 E-PER
先 O
至 O
莊 B-LOC
浪 E-LOC
， O
再 O
相 O
事 O
機 O
， O
直 O
抵 O
甘 B-LOC
州 E-LOC
， O
候 O
大 B-LOC
同 E-LOC
副 B-OFF
總 I-OFF
兵 E-OFF
尤 B-PER
繼 E-PER
先 O
所 O
部 O
家 O
丁 O
至 O
日 O
， O
酌 O
量 O
分 O
布 O
總 B-OFF
督 E-OFF
梅 B-PER
友 I-PER
松 E-PER
於 O
蘭 B-LOC
固 E-LOC
之 O
間 O
， O
往 O
來 O
調 O
度 O
。 O
廵 O
撫 O
趙 B-PER
可 I-PER
懷 E-PER
駐 O
扎 O
洮 B-LOC
河 E-LOC
， O
相 O
為 O
犄 O
角 O
。 O
若 O
逆 O
奴 O
獸 O
徒 O
鳥 O
舉 O
， O
自 O
難 O
以 O
深 O
入 O
， O
須 O
情 O
形 O
的 O
確 O
， O
彼 O
已 O
熟 O
知 O
， O
謀 O
出 O
萬 O
全 O
， O
乃 O
敢 O
舉 O
事 O
。 O
或 O
聲 O
示 O
大 O
虜 O
， O
以 O
牽 O
制 O
其 O
東 O
歸 O
， O
或 O
威 O
懾 O
套 O
虜 O
， O
以 O
霸 O
縻 O
其 O
西 O
向 O
， O
期 O
以 O
多 O
集 O
兵 O
餉 O
， O
廣 O
用 O
間 O
諜 O
， O
鼓 O
舞 O
諸 O
番 O
， O
先 O
伐 O
狂 O
寇 O
之 O
交 O
， O
徐 O
問 O
必 O
誅 O
之 O
罪 O
。 O
伏 O
望 O
皇 O
上 O
少 O
寬 O
西 O
顧 O
， O
假 O
臣 O
日 O
時 O
， O
臣 O
當 O
與 O
督 O
撫 O
諸 O
臣 O
戮 O
力 O
同 O
心 O
， O
共 O
殲 O
此 O
虜 O
。 O
得 O
旨 O
： O
朝 O
廷 O
既 O
假 O
卿 O
便 O
宜 O
， O
一 O
切 O
制 O
虜 O
方 O
畧 O
， O
務 O
要 O
隨 O
機 O
措 O
置 O
， O
以 O
保 O
萬 O
全 O
。 O

敕 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
總 B-OFF
兵 I-OFF
官 E-OFF
泰 B-OFF
寧 I-OFF
侯 E-OFF
陳 B-PER
涇 E-PER
等 O
曰 O
： O
今 O
得 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
守 O
臣 O
奏 O
稱 O
： O
賊 O
勢 O
十 O
分 O
猖 O
獗 O
， O
約 O
會 O
爾 O
等 O
進 O
兵 O
往 O
主 O
梧 B-LOC
州 E-LOC
， O
久 O
候 O
不 O
來 O
， O
顯 O
是 O
爾 O
等 O
不 O
以 O
地 O
方 O
賊 O
情 O
為 O
重 O
， O
遷 O
延 O
推 O
托 O
， O
不 O
肯 O
會 O
調 O
軍 O
馬 O
， O
以 O
致 O
賊 O
勢 O
日 O
甚 O
， O
重 O
為 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
禍 O
患 O
。 O
似 O
此 O
玩 O
法 O
偷 O
安 O
， O
縱 O
賊 O
殃 O
民 O
， O
本 O
當 O
重 O
罪 O
， O
但 O
今 O
正 O
係 O
殺 O
賊 O
之 O
日 O
， O
姑 O
置 O
不 O
問 O
。 O
敕 O
至 O
， O
爾 O
等 O
即 O
當 O
洗 O
心 O
滌 O
慮 O
， O
改 O
悔 O
前 O
失 O
， O
督 O
調 O
官 O
軍 O
土 O
兵 O
人 O
等 O
， O
星 O
馳 O
前 O
赴 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
， O
會 O
合 O
勦 O
賊 O
， O
以 O
靖 O
地 O
方 O
， O
以 O
贖 O
違 O
慢 O
之 O
罪 O
， O
不 O
許 O
仍 O
前 O
延 O
調 O
， O
致 O
悞 O
事 O
机 O
， O
决 O
不 O
輕 O
宥 O
。 O

正 O
統 O
十 O
一 O
年 O
四 O
月 O
乙 O
巳 O
南 B-ORG
京 I-ORG
工 I-ORG
部 E-ORG
奏 O
： O
濬 O
金 O
水 O
河 O
及 O
修 O
午 O
門 O
前 O
東 O
西 O
兩 O
廊 O
并 O
甎 O
城 O
外 O
周 O
圍 O
直 O
房 O
， O
其 O
所 O
缺 O
材 O
， O
欲 O
於 O
四 B-LOC
川 E-LOC
、 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
、 O
浙 B-LOC
江 E-LOC
等 O
處 O
市 O
買 O
。 O

旌 O
表 O
烈 O
婦 O
孫 B-PER
氏 E-PER
、 O
節 O
婦 O
高 B-PER
氏 E-PER
等 O
十 O
六 O
人 O
。 O
孫 B-PER
氏 E-PER
， O
濟 B-LOC
寧 I-LOC
州 E-LOC
民 O
錢 B-PER
官 I-PER
保 E-PER
妻 O
。 O
官 B-PER
保 E-PER
沒 O
於 O
臨 B-LOC
清 E-LOC
， O
孫 O
時 O
年 O
二 O
十 O
， O
徒 O
步 O
收 O
其 O
骨 O
歸 O
， O
欲 O
與 O
偕 O
死 O
， O
以 O
頭 O
觸 O
柱 O
礎 O
， O
流 O
血 O
被 O
面 O
， O
親 O
屬 O
共 O
挽 O
勸 O
之 O
， O
伺 O
間 O
入 O
戶 O
， O
反 O
關 O
自 O
經 O
死 O
， O
表 O
其 O
門 O
曰 O
貞 O
烈 O
。 O
高 B-PER
氏 E-PER
， O
儀 B-LOC
真 E-LOC
人 O
， O
父 O
母 O
早 O
亡 O
， O
兄 O
慧 O
鞠 O
之 O
， O
長 O
納 O
邑 O
人 O
錢 B-PER
信 E-PER
為 O
壻 O
， O
逾 O
年 O
信 B-PER
亡 O
， O
慧 O
欲 O
更 O
納 O
他 O
壻 O
， O
泣 O
誓 O
不 O
從 O
。 O
未 O
幾 O
， O
慧 O
沒 O
， O
其 O
妻 O
陳 B-PER
氏 E-PER
年 O
二 O
十 O
八 O
， O
亦 O
堅 O
志 O
不 O
他 O
適 O
， O
表 O
其 O
門 O
曰 O
雙 O
節 O
。 O
胡 B-PER
氏 E-PER
， O
濟 B-WEI
南 I-WEI
衛 E-WEI
舍 B-OFF
人 E-OFF
鄧 B-PER
瑜 E-PER
妻 O
劉 B-PER
氏 E-PER
、 O
安 B-LOC
東 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
蕭 B-PER
友 I-PER
諒 E-PER
妻 O
霍 B-PER
氏 E-PER
、 O
餘 B-LOC
姚 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
魏 B-PER
仲 I-PER
遜 E-PER
妻 O
張 B-PER
氏 E-PER
、 O
獻 B-LOC
縣 E-LOC
民 O
李 B-PER
達 E-PER
妻 O
陳 B-PER
氏 E-PER
、 O
太 O
原 O
護 O
衛 O
指 B-OFF
揮 E-OFF
張 B-PER
能 E-PER
妻 O
王 B-PER
氏 E-PER
、 O
東 B-LOC
安 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
紀 B-PER
琑 I-PER
住 E-PER
妻 O
王 B-PER
氏 E-PER
、 O
密 B-LOC
雲 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
周 B-PER
初 I-PER
生 E-PER
妻 O
陸 B-PER
氏 E-PER
、 O
無 B-LOC
錫 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
茹 B-PER
洪 E-PER
妻 O
楊 B-PER
氏 E-PER
、 O
無 B-LOC
錫 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
余 B-PER
彥 I-PER
昭 E-PER
妻 O
徐 B-PER
氏 E-PER
、 O
大 B-LOC
興 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
趙 B-PER
銘 E-PER
妻 O
郝 B-PER
氏 E-PER
、 O
陽 B-LOC
曲 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
董 B-PER
榮 E-PER
妻 O
楊 B-PER
氏 E-PER
、 O
陽 B-LOC
曲 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
劉 B-PER
源 E-PER
妻 O
趙 B-PER
氏 E-PER
、 O
益 B-LOC
都 I-LOC
縣 E-LOC
民 O
王 B-PER
政 E-PER
妻 O
， O
皆 O
少 O
寡 O
守 O
節 O
， O
志 O
行 O
貞 O
潔 O
， O
俱 O
表 O
其 O
門 O
曰 O
貞 O
節 O
。 O

改 O
納 O
密 O
鎮 O
本 O
色 O
米 O
草 O
為 O
料 O
豆 O
。 O
先 O
是 O
， O
各 O
倉 O
匱 O
乏 O
， O
民 O
運 O
盡 O
改 O
本 O
色 O
。 O
後 O
漕 O
糧 O
既 O
增 O
， O
積 O
貯 O
有 O
餘 O
， O
本 O
色 O
草 O
束 O
徵 O
收 O
不 O
便 O
， O
輸 O
運 O
又 O
難 O
。 O
閱 O
臣 O
汪 B-PER
道 I-PER
昆 E-PER
曾 O
欲 O
改 O
納 O
黑 O
豆 O
。 O
至 O
是 O
， O
戶 B-ORG
部 E-ORG
從 O
督 O
撫 O
議 O
： O
通 B-LOC
州 E-LOC
及 O
三 B-LOC
河 E-LOC
、 O
寶 B-LOC
坻 E-LOC
、 O
密 B-LOC
雲 E-LOC
、 O
平 B-LOC
谷 E-LOC
四 O
縣 O
民 O
運 O
， O
除 O
額 O
派 O
內 O
府 O
光 B-ORG
祿 I-ORG
寺 E-ORG
外 O
， O
盡 O
改 O
徵 O
黑 O
豆 O
， O
照 O
所 O
定 O
龍 B-LOC
慶 E-LOC
、 O
石 B-LOC
匣 E-LOC
、 O
熊 B-LOC
兒 I-LOC
谷 E-LOC
、 O
鎮 B-WEI
虜 I-WEI
營 E-WEI
各 O
倉 O
上 O
納 O
， O
計 O
銀 O
一 O
萬 O
七 O
千 O
一 O
百 O
二 O
十 O
兩 O
有 O
奇 O
， O
該 O
納 O
豆 O
四 O
萬 O
二 O
千 O
八 O
百 O
石 O
有 O
奇 O
， O
每 O
豆 O
一 O
石 O
定 O
銀 O
四 O
錢 O
， O
豐 O
收 O
平 O
價 O
， O
照 O
納 O
本 O
色 O
。 O
如 O
年 O
歲 O
不 O
登 O
， O
徵 O
銀 O
解 O
密 B-WEI
雲 I-WEI
分 I-WEI
司 E-WEI
， O
候 O
給 O
客 O
兵 O
願 O
支 O
折 O
色 O
者 O
。 O

丙 O
辰 O
南 B-ORG
京 I-ORG
禮 I-ORG
科 E-ORG
給 B-OFF
事 I-OFF
中 E-OFF
游 B-PER
震 I-PER
得 E-PER
言 O
： O
南 B-LOC
京 E-LOC
城 O
坊 O
居 O
民 O
， O
自 O
里 O
甲 O
正 O
繇 O
之 O
外 O
， O
復 O
有 O
各 O
項 O
舖 O
戶 O
辦 O
納 O
南 B-LOC
京 I-LOC
內 I-LOC
府 E-LOC
諸 O
監 O
局 O
物 O
料 O
， O
役 O
苦 O
費 O
繁 O
， O
有 O
司 O
不 O
時 O
給 O
價 O
， O
仍 O
令 O
分 O
隸 O
各 O
衙 O
門 O
應 O
役 O
。 O
以 O
故 O
占 O
籍 O
未 O
及 O
數 O
年 O
， O
富 O
者 O
必 O
貧 O
， O
貧 O
者 O
轉 O
徙 O
， O
請 O
亟 O
議 O
寬 O
恤 O
。 O
疏 O
下 O
， O
南 B-ORG
京 I-ORG
戶 I-ORG
部 E-ORG
覆 O
議 O
： O
舖 O
役 O
擾 O
民 O
， O
弊 O
在 O
審 O
編 O
之 O
始 O
， O
貧 O
富 O
失 O
實 O
。 O
今 O
宜 O
盡 O
蠲 O
貧 O
戶 O
， O
籍 O
其 O
稍 O
贏 O
者 O
隸 O
名 O
應 B-LOC
天 I-LOC
府 E-LOC
， O
凡 O
遇 O
內 O
府 O
諸 O
監 O
局 O
製 O
造 O
及 O
太 O
常 O
、 O
光 O
祿 O
諸 O
祭 O
祀 O
廚 O
料 O
， O
先 O
一 O
月 O
移 O
文 O
應 B-LOC
天 I-LOC
府 E-LOC
， O
按 O
籍 O
召 O
買 O
， O
如 O
時 O
價 O
給 O
銀 O
。 O
其 O
大 O
小 O
諸 O
司 O
公 O
用 O
物 O
料 O
， O
取 O
其 O
本 O
府 O
印 O
票 O
出 O
買 O
價 O
銀 O
， O
不 O
得 O
過 O
三 O
日 O
， O
至 O
于 O
私 O
家 O
一 O
切 O
諸 O
費 O
， O
不 O
得 O
干 O
擾 O
舖 O
行 O
。 O
戶 B-ORG
部 E-ORG
覆 O
可 O
。 O
詔 O
： O
從 O
之 O
， O
仍 O
令 O
南 B-ORG
京 I-ORG
都 I-ORG
察 I-ORG
院 E-ORG
出 O
榜 O
禁 O
約 O
。 O

命 O
： O
操 O
江 B-LOC
都 E-LOC
御 O
史 O
史 B-PER
褒 E-PER
善 O
量 O
調 O
九 B-LOC
江 E-LOC
、 O
安 B-LOC
慶 E-LOC
官 O
軍 O
， O
防 O
守 O
京 B-LOC
口 E-LOC
、 O
圌 B-LOC
山 E-LOC
等 O
處 O
， O
添 O
設 O
把 B-OFF
總 I-OFF
指 I-OFF
揮 E-OFF
一 O
員 O
領 O
之 O
。 O
初 O
， O
上 O
從 O
部 O
議 O
， O
以 O
南 B-LOC
京 E-LOC
營 O
兵 O
不 O
宜 O
出 O
戍 O
， O
悉 O
令 O
掣 O
還 O
。 O
及 O
是 O
， O
江 B-LOC
南 E-LOC
北 O
俱 O
被 O
倭 O
， O
自 O
京 B-LOC
口 E-LOC
以 O
西 O
至 O
南 B-LOC
京 E-LOC
各 O
関 O
隘 O
戍 O
守 O
， O
盡 O
仰 O
外 O
兵 O
， O
不 O
敢 O
發 O
京 O
營 O
一 O
卒 O
。 O
於 O
是 O
， O
應 B-LOC
天 E-LOC
常 O
鎮 O
守 O
臣 O
各 O
穪 O
不 O
便 O
。 O
兵 B-ORG
部 E-ORG
乃 O
復 O
為 O
請 O
： O
于 O
近 O
京 O
龍 B-LOC
潭 E-LOC
、 O
觀 B-LOC
音 I-LOC
港 E-LOC
、 O
秼 B-LOC
陵 E-LOC
、 O
淳 B-LOC
化 E-LOC
四 O
處 O
， O
量 O
發 O
營 O
兵 O
， O
與 O
在 O
城 O
民 O
兵 O
戍 O
之 O
。 O
其 O
京 B-LOC
口 E-LOC
去 O
京 O
遠 O
者 O
， O
聽 O
操 O
江 B-LOC
都 E-LOC
御 O
史 O
以 O
便 O
宜 O
調 O
別 O
衛 O
軍 O
恊 O
守 O
。 O
因 O
有 O
是 O
命 O
。 O

辛 O
未 O
陞 O
陝 B-LOC
西 E-LOC
右 B-OFF
參 I-OFF
政 E-OFF
李 B-PER
琦 E-PER
為 O
湖 B-LOC
廣 E-LOC
下 B-LOC
江 I-LOC
防 I-LOC
道 E-LOC
， O
兵 O
備 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
韶 B-LOC
州 I-LOC
府 E-LOC
知 B-OFF
府 E-OFF
蔣 B-PER
思 I-PER
孝 E-PER
為 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
副 B-OFF
使 E-OFF
， O
管 O
屯 O
田 O
水 O
利 O
。 O

陞 O
甘 B-LOC
肅 E-LOC
金 B-LOC
塔 I-LOC
寺 I-LOC
堡 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
張 B-PER
君 I-PER
恩 E-PER
為 O
紅 B-LOC
水 E-LOC
遊 B-OFF
擊 E-OFF
， O
內 O
西 O
把 B-OFF
總 E-OFF
孟 B-PER
體 I-PER
貌 E-PER
為 O
薊 B-LOC
鎮 E-LOC
灰 B-LOC
嶺 I-LOC
口 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
， O
內 O
東 O
把 B-OFF
總 E-OFF
陳 B-PER
大 I-PER
亨 E-PER
為 O
大 B-LOC
同 E-LOC
迎 B-LOC
恩 I-LOC
堡 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
， O
大 B-WEI
同 I-WEI
左 I-WEI
衞 E-WEI
指 B-OFF
揮 E-OFF
錢 B-PER
化 I-PER
龍 E-PER
為 O
山 B-LOC
陰 I-LOC
城 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
， O
宣 B-WEI
府 I-WEI
前 I-WEI
衞 I-WEI
鎮 E-WEI
撫 O
郝 B-PER
承 I-PER
宣 E-PER
為 O
獨 B-LOC
石 I-LOC
城 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
， O
朔 B-WEI
州 I-WEI
衞 E-WEI
指 B-OFF
揮 E-OFF
張 B-PER
光 E-PER
為 O
鐵 B-LOC
山 I-LOC
堡 E-LOC
守 B-OFF
備 E-OFF
。 O

致 O
仕 O
右 B-OFF
副 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
夏 B-PER
塤 E-PER
卒 O
。 O
塤 B-PER
， O
字 O
宗 O
成 O
， O
浙 B-LOC
江 E-LOC
天 B-LOC
台 I-LOC
縣 E-LOC
人 O
。 O
景 O
泰 O
辛 O
未 O
進 O
士 O
， O
初 O
為 O
御 B-OFF
史 E-OFF
， O
出 O
按 O
廣 B-LOC
西 E-LOC
、 O
福 B-LOC
建 E-LOC
， O
俱 O
以 O
風 O
采 O
聞 O
。 O
天 O
順 O
初 O
， O
奉 O
勑 O
清 O
軍 O
江 B-LOC
西 E-LOC
。 O
時 O
鎮 O
守 O
太 O
監 O
葉 B-PER
達 E-PER
怙 O
勢 O
凌 O
物 O
， O
三 O
司 O
官 O
俱 O
下 O
之 O
， O
惟 O
塤 B-PER
能 O
與 O
之 O
抗 O
， O
嘗 O
條 O
奏 O
達 B-PER
不 O
法 O
數 O
事 O
以 O
聞 O
， O
故 O
達 B-PER
終 O
塤 B-PER
按 O
治 O
時 O
不 O
敢 O
肆 O
。 O
天 O
順 O
六 O
年 O
， O
擢 O
廣 B-LOC
東 E-LOC
按 B-OFF
察 I-OFF
使 E-OFF
， O
轉 O
右 B-OFF
布 I-OFF
政 I-OFF
使 E-OFF
， O
甚 O
得 O
民 O
心 O
， O
尋 O
遷 O
江 B-LOC
西 E-LOC
， O
人 O
咸 O
喜 O
曰 O
： O
是 O
能 O
抗 O
葉 O
太 O
監 O
者 O
。 O
未 O
幾 O
， O
陞 O
都 O
察 O
院 O
右 B-OFF
副 I-OFF
都 I-OFF
御 I-OFF
史 E-OFF
， O
廵 O
撫 O
四 B-LOC
川 E-LOC
。 O
在 O
四 B-LOC
川 E-LOC
雖 O
不 O
久 O
， O
而 O
民 O
夷 O
畏 O
服 O
， O
引 O
疾 O
求 O
退 O
， O
章 O
凡 O
四 O
上 O
， O
乃 O
得 O
請 O
， O
時 O
年 O
四 O
十 O
九 O
歸 O
， O
杜 O
門 O
養 O
親 O
， O
有 O
過 O
之 O
者 O
， O
亦 O
以 O
疾 O
辭 O
， O
不 O
報 O
。 O
又 O
五 O
年 O
卒 O
。 O
訃 O
聞 O
， O
賜 O
葬 O
祭 O
。 O
塤 B-PER
， O
剛 O
介 O
廉 O
潔 O
， O
不 O
屈 O
意 O
於 O
人 O
， O
推 O
鞫 O
得 O
情 O
， O
所 O
至 O
無 O
冤 O
抑 O
， O
然 O
性 O
頗 O
涉 O
高 O
亢 O
， O
且 O
不 O
耐 O
事 O
， O
故 O
卒 O
以 O
齟 O
齬 O
而 O
不 O
得 O
盡 O
行 O
其 O
志 O
。 O
子 O
鍭 B-PER
亦 O
舉 O
進 O
士 O
。 O

陞 O
失 B-WEI
列 I-WEI
木 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
早 B-PER
哈 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
安 B-WEI
河 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
歡 B-PER
察 E-PER
、 O
建 B-WEI
州 I-WEI
左 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
阿 B-PER
都 I-PER
赤 I-PER
灘 I-PER
納 I-PER
哈 E-PER
俱 O
為 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
， O
指 O
揮 O
僉 O
事 O
卜 B-PER
兒 I-PER
速 I-PER
古 I-PER
火 I-PER
塔 E-PER
、 O
大 B-PER
羅 E-PER
、 O
朵 B-PER
兒 I-PER
必 I-PER
河 E-PER
衛 O
指 O
揮 O
僉 O
事 O
額 B-PER
昇 I-PER
哈 E-PER
亦 B-WEI
馬 I-WEI
剌 I-WEI
衛 E-WEI
指 O
揮 O
僉 O
事 O
溫 B-PER
察 E-PER
俱 O
為 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
， O
和 B-WEI
卜 I-WEI
羅 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
你 B-PER
籠 I-PER
哈 E-PER
為 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
， O
建 B-WEI
州 I-WEI
右 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
都 B-PER
兒 I-PER
忒 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
恐 B-PER
得 I-PER
失 E-PER
為 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
使 E-OFF
， O
察 B-WEI
剌 I-WEI
禿 I-WEI
山 I-WEI
衛 E-WEI
指 O
揮 O
僉 O
事 O
禿 B-PER
能 I-PER
哥 E-PER
為 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
。 O

丙 O
午 O
， O
上 O
諭 O
諸 O
將 O
曰 O
： O
我 O
師 O
深 O
入 O
， O
利 O
於 O
速 O
戰 O
。 O
今 O
敵 O
駐 O
宿 B-LOC
州 E-LOC
積 O
粮 O
， O
為 O
持 O
久 O
計 O
， O
若 O
邀 O
其 O
餉 O
道 O
， O
則 O
彼 O
飢 O
窘 O
不 O
戰 O
， O
將 O
自 O
潰 O
。 O
遂 O
命 O
劉 B-PER
江 E-PER
將 O
兵 O
三 O
千 O
往 O
徐 B-LOC
州 E-LOC
， O
斷 O
敵 O
粮 O
道 O
。 O
江 B-PER
趑 O
趄 O
不 O
行 O
， O
上 O
怒 O
欲 O
斬 O
之 O
， O
諸 O
將 O
叩 O
頭 O
固 O
請 O
， O
乃 O
得 O
釋 O
。 O
別 O
遣 O
譚 B-PER
清 E-PER
領 O
百 O
餘 O
騎 O
行 O
。 O
清 B-PER
至 O
徐 B-LOC
州 E-LOC
， O
遇 O
敵 O
饟 O
兵 O
， O
擊 O
敗 O
之 O
， O
斬 O
首 O
無 O
算 O
， O
循 O
河 O
而 O
南 O
至 O
淮 B-LOC
河 E-LOC
五 B-LOC
河 E-LOC
， O
水 O
陸 O
燒 O
敵 O
饟 O
舟 O
車 O
， O
不 O
可 O
勝 O
計 O
。 O
清 B-PER
還 O
至 O
大 B-LOC
店 E-LOC
， O
遇 O
敵 O
戰 O
， O
清 B-PER
騎 O
少 O
敵 O
眾 O
圍 O
之 O
， O
清 B-PER
且 O
戰 O
且 O
行 O
， O
上 O
遙 O
見 O
清 B-PER
旗 O
幟 O
， O
引 O
兵 O
馳 O
援 O
之 O
， O
出 O
入 O
敵 O
陣 O
， O
殺 O
數 O
十 O
百 O
人 O
， O
火 O
耳 O
灰 O
從 O
上 O
出 O
入 O
， O
手 O
殺 O
十 O
餘 O
人 O
， O
敵 O
勢 O
披 O
靡 O
， O
清 B-PER
引 O
眾 O
突 O
圍 O
而 O
出 O
， O
與 O
上 O
兵 O
合 O
擊 O
之 O
， O
大 O
敗 O
敵 O
眾 O
， O
殺 O
死 O
無 O
算 O
。 O
敵 O
軍 O
欲 O
南 O
遁 O
， O
上 O
以 O
騎 O
兵 O
躡 O
其 O
後 O
， O
行 O
止 O
常 O
距 O
十 O
餘 O
里 O
。 O

戊 O
子 O
命 O
： O
故 O
哈 B-WEI
兒 I-WEI
分 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
劄 B-PER
剌 E-PER
的 O
子 O
委 B-PER
剌 I-PER
剌 I-PER
魯 E-PER
衛 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
瓦 B-PER
者 I-PER
兀 E-PER
子 O
禿 B-PER
升 I-PER
哥 E-PER
可 B-PER
木 E-PER
衛 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
巴 B-PER
里 I-PER
兀 E-PER
子 O
歹 B-PER
劄 E-PER
俱 O
襲 O
職 O
。 O
陞 O
亦 B-WEI
兒 I-WEI
古 I-WEI
里 I-WEI
衛 E-WEI
指 O
揮 O
使 O
乜 B-PER
格 I-PER
禪 E-PER
為 O
都 B-OFF
指 I-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
， O
忽 B-WEI
魯 I-WEI
愛 I-WEI
衛 E-WEI
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
弗 B-PER
剌 I-PER
荅 I-PER
哈 E-PER
出 B-PER
亦 I-PER
里 I-PER
哈 E-PER
弗 B-PER
提 E-PER
衛 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
僉 I-OFF
事 E-OFF
苦 B-PER
亦 I-PER
俱 E-PER
為 O
指 B-OFF
揮 I-OFF
同 I-OFF
知 E-OFF
。 O

山 B-ORG
東 I-ORG
按 I-ORG
察 I-ORG
司 E-ORG
鄧 B-PER
真 E-PER
、 O
僉 B-OFF
事 E-OFF
洪 B-PER
順 E-PER
上 O
言 O
： O
學 O
校 O
， O
王 O
政 O
之 O
本 O
， O
治 O
化 O
之 O
源 O
。 O
比 O
年 O
， O
山 B-LOC
東 E-LOC
府 O
州 O
、 O
縣 O
學 O
教 O
官 O
缺 O
人 O
， O
士 O
子 O
務 O
學 O
， O
亦 O
雖 O
科 O
舉 O
， O
歲 O
貢 O
不 O
缺 O
， O
然 O
倖 O
進 O
者 O
五 O
六 O
人 O
， O
才 O
不 O
盛 O
， O
盖 O
由 O
於 O
此 O
。 O
乞 O
今 O
內 O
外 O
七 O
品 O
以 O
上 O
文 O
官 O
， O
各 O
舉 O
通 O
經 O
人 O
， O
授 O
之 O
教 O
職 O
， O
庶 O
師 O
道 O
而 O
賢 O
才 O
興 O
。 O
從 O
之 O
。 O
四 B-LOC
川 E-LOC
播 B-WEI
州 I-WEI
宣 I-WEI
尉 I-WEI
司 E-WEI
楊 B-PER
昇 E-PER
遣 O
草 B-WEI
塘 I-WEI
安 I-WEI
撫 I-WEI
司 E-WEI
同 B-OFF
知 E-OFF
宋 B-PER
珪 E-PER
等 O
及 O
雲 B-LOC
南 E-LOC
麗 B-LOC
江 I-LOC
軍 I-LOC
民 I-LOC
府 E-LOC
千 B-OFF
府 I-OFF
長 E-OFF
阿 B-PER
束 E-PER
通 O
貢 O
馬 O
， O
賜 O
鈔 O
幣 O
表 O
裏 O
有 O
差 O
。 O
夜 O
有 O
星 O
大 O
如 O
碗 O
， O
色 O
黃 O
白 O
， O
見 O
牛 O
色 O
， O
光 O
燭 O
地 O
， O
有 O
聲 O
如 O
撒 O
沙 O
石 O
。 O
有 O
星 O
大 O
如 O
杯 O
， O
色 O
青 O
白 O
， O
見 O
女 O
淋 O
。 O

治 O
嘉 O
靖 O
四 O
十 O
一 O
年 O
十 O
月 O
大 B-LOC
同 E-LOC
平 B-WEI
虜 I-WEI
衛 E-WEI
及 O
山 B-LOC
西 E-LOC
老 B-LOC
營 I-LOC
堡 E-LOC
等 O
處 O
失 O
事 O
罪 O
。 O
發 O
參 B-OFF
將 E-OFF
陳 B-PER
議 E-PER
邊 O
衛 O
充 O
軍 O
。 O
奪 O
守 B-OFF
備 E-OFF
錢 B-PER
棟 E-PER
俸 O
一 O
月 O
， O
降 O
守 B-OFF
備 E-OFF
等 O
官 O
王 B-PER
官 E-PER
等 O
、 O
原 O
任 O
岢 B-LOC
嵐 I-LOC
州 E-LOC
知 B-OFF
州 E-OFF
張 B-PER
文 I-PER
林 E-PER
各 O
一 O
級 O
。 O
